레위기

1장

1

그런 다음에 여호와께서 모세를 부르셨다. 그러고는 그에게 만남의 천막에서 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. 그들에게 이렇게 말해라.‘너희 가운데서 어떤 사람이 예물을 여호와에게 바치려면, 집짐승 가운데서 소나 양을 예물로 바쳐야 한다.

3

다태우는제물(번제물)로 바치는 예물이 소라면, 흠 없는 수컷을 바쳐야 한다. 소를 만남의 천막 입구로 끌고 와서, 여호와가 기쁘게 받도록 여호와 앞에 바쳐야 한다.

4

다태우는제물(번제물)의 머리에 손을 얹어야 한다. 그러면 여호와가 그것을 그 사람을 위해 기쁘게 받고, 그의 죄를 없애 줄 것이다.

5

여호와 앞에서 수송아지를 잡아야 한다. 그 피는 아론의 아들들인 제사장들이 가져다가 만남의 천막 입구에 있는 제단 둘레에 뿌려야 한다.

6

다태우는제물(번제물)의 가죽을 예물 바치는 사람이 벗기고, 제물을 여러 조각으로 잘라야 한다.

7

아론 제사장의 아들들이 제단 위에 불을 피우고, 그 불 위에 나무를 벌여 놓아야 한다.

8

아론의 아들들인 제사장들은 제물의 조각과 머리와 콩팥 기름을 제단 불속의 나무 위에 벌여 놓아야 한다.

9

예물 바치는 사람은 제물의 내장과 종아리를 물로 씻고, 제사장은 그 모두를 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그것은 다태우는제물(번제물)이다. 불사르는제물(화제물)은 여호와에게 구수한 냄새를 풍길 것이다.

10

다태우는제물(번제물)인 예물이 작은 집짐승 곧 양이나 염소라도, 흠 없는 수컷을 바쳐야 한다.

11

제물은 제단 북쪽, 여호와 앞에서 잡아야 한다. 그 피는 아론의 아들들이 제사장으로서 제단 둘레에 뿌려야 한다.

12

예물 바치는 사람은 제물을 여러 조각으로 잘라야 한다. 제물의 머리와 콩팥 기름도 그렇게 해야 한다. 그것들을 제사장이 제단 불속의 나무 위에 벌여 놓아야 한다.

13

예물 바치는 사람은 내장과 종아리를 물로 씻고, 제사장은 그 모두를 가져와 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그것은 다태우는제물(번제물)이다. 불사르는제물(화제물)은 여호와에게 구수한 냄새를 풍길 것이다.

14

다태우는제물(번제물)로 여호와에게 바치는 예물이 새라면, 멧비둘기나 집비둘기 새끼를 예물로 바쳐야 한다.

15

제사장은 비둘기를 제단으로 가져가서 그 머리를 비틀고, 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그 피는 제단 옆면으로 흘려야 한다.

16

예물 바치는 사람은 비둘기의 모이주머니를 깃털 붙은 채로 떼어 내어 제단 동쪽의 재 버리는 곳으로 던져야 한다.

17

비둘기의 날개는 잡아 찢더라도, 비둘기를 완전히 가르지는 말아야 한다. 제사장은 제단 불속의 나무 위에서 비둘기를 태워 연기로 바쳐야 한다. 그것은 다태우는제물(번제물)이다. 불사르는제물(화제물)은 여호와에게 구수한 냄새를 풍길 것이다.’”

┼ 레 1

레위기

2장

1

“‘어떤 사람이 예물로 곡식제물(소제물)을 여호와에게 바치려면, 고운 밀가루를 예물로 바쳐야 한다. 그 위에 기름을 붓고 유향을 두어야 한다.

2

그 예물을 아론의 아들들인 제사장들에게 갖다주어야 한다. 제사장은 모든 유향과 함께 거기에서 기름 부은 고운 밀가루를 한 줌 가득 집어내야 한다. 그러고서 전체 예물을 생각나게 하는 표시로 그 세 가지를 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 불사르는제물(화제물)은 여호와에게 구수한 냄새를 풍길 것이다.

3

곡식제물(소제물)에서 남은 것은 아론과 그 아들들의 것이다. 그것은 여호와에게 바치는 불사르는제물(화제물) 가운데서 매우 거룩한 것이다.

4

예물로 바치는 곡식제물(소제물)이 아궁이에서 구운 것이라면, 누룩 없이 기름 섞어 둥글게 만든 고운 밀가루 빵이어야 한다. 누룩 없이 기름 바른 동글납작빵도 괜찮다.

5

네가 예물로 바치는 곡식제물(소제물)이 철판에서 구운 것이라면, 고운 밀가루에 기름을 섞고 누룩은 넣지 말아야 한다.

6

그것을 잘게 부수어 부스러기로 만들어 그 위에 기름을 부어야 한다. 그것은 곡식제물(소제물)이다.

7

네가 예물로 바치는 곡식제물(소제물)이 뚜껑 있는 지짐판에서 구운 것이라면, 고운 밀가루에 기름을 넣어 만들어야 한다.

8

이렇게 마련한 곡식제물(소제물)을 여호와에게 가져와야 한다. 제물을 제사장에게 가져다주면, 제사장이 제단에 바쳐야 한다.

9

제사장은 곡식제물(소제물)에서 그것을 생각나게 하는 표시가 되도록 조금 덜어 내어, 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 불사르는제물(화제물)은 여호와에게 구수한 냄새를 풍길 것이다.

10

곡식제물(소제물)에서 남은 것은 아론과 그 아들들의 것이다. 그것은 여호와에게 바치는 불사르는제물(화제물) 가운데서 매우 거룩한 것이다.

11

너희가 여호와에게 바치는 곡식제물(소제물)은 무엇이든 누룩을 넣어 만들지 마라. 누룩과 꿀은 조금도, 여호와를 위해 불사르는제물(화제물)로 태워 연기로 바쳐서는 안 되기 때문이다.

12

너희는 첫 것을 예물로 여호와에게 바쳐야 한다. 구수한 냄새를 풍기려고 제단 위에 올리지는 마라.

13

네가 예물로 바치는 모든 곡식제물(소제물)에는 반드시 소금을 쳐야 한다. 너의 하나님과 맺은 언약의 소금이 너의 곡식제물(소제물)에 빠져서는 안 된다. 너의 모든 예물과 함께 소금도 바쳐야 한다.

14

첫 열매를 곡식제물(소제물)로 여호와에게 바치려면, 이삭은 불에 볶고 알곡은 빻아서 너의 첫 열매 곡식제물(소제물)로 바쳐야 한다.

15

그 위에 기름을 더하고 유향을 두어야 한다. 그것은 곡식제물(소제물)이다.

16

제사장은 알곡 빻은 것에서와 기름에서 얼마를, 유향은 모두 가져다가, 전체 예물을 생각나게 하는 표시로 태워서 연기로 바쳐야 한다. 그것은 여호와를 위한 불사르는제물(화제물)이다.’”

┼ 레 2

레위기

3장

1

“‘평화의희생제물(화목제물)로 바치는 예물이면, 소 떼에서 수컷이든 암컷이든 흠 없는 것을 여호와 앞에 바쳐야 한다.

2

예물로 바치는 짐승의 머리에 손을 얹고, 만남의 천막 입구에서 잡아야 한다. 그 피는 아론의 아들들인 제사장들이 제단 둘레에 뿌려야 한다.

3

제물을 바치는 사람은 여호와를 위한 불사르는제물(화제물)로 평화의희생제물(화목제물)에서 얼마를 바쳐야 한다. 곧 내장을 덮은 기름과 내장에 붙은 모든 기름을 바쳐야 한다.

4

양쪽 콩팥과 그 위의 기름, 곧 허리 부분의 기름, 또 콩팥과 함께 떼어 낼, 간 위의 꺼풀도 바쳐야 한다.

5

그 모든 것은 아론의 아들들이 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 불속의 나무에 올려놓은 다태우는제물(번제물) 위에서 그렇게 해야 한다. 불사르는제물(화제물)은 여호와에게 구수한 냄새를 풍길 것이다.

6

여호와에게 평화의희생제물(화목제물)로 바칠 예물이 작은 집짐승이더라도, 수컷이든 암컷이든 흠 없는 것을 바쳐야 한다.

7

예물로 바치는 것이 어린 숫양이면, 그 양을 여호와 앞으로 끌고 와야 한다.

8

제물의 머리에 손을 얹고, 만남의 천막 앞에서 잡아야 한다. 그 피는 아론의 아들들이 제단 둘레에 뿌려야 한다.

9

제물을 바치는 사람은 평화의희생제물(화목제물)에서 얼마를, 불사르는제물(화제물)로 여호와에게 바쳐야 한다. 곧 제물의 기름으로 꼬리뼈에 바싹 붙은, 기름진 꼬리 전부, 내장을 덮은 기름, 내장에 붙은 모든 기름을 바쳐야 한다.

10

양쪽 콩팥과 허리 부분의 콩팥에 붙은 기름, 또 콩팥과 함께 떼어 낼, 간 위의 꺼풀도 바쳐야 한다.

11

그 모든 것은 제사장이 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그것은 불사르는제물(화제물)로 여호와에게 바치는 음식이다.

12

예물로 바치는 것이 숫염소이면, 그 염소를 여호와 앞으로 끌고 와야 한다.

13

제물의 머리에 손을 얹고, 만남의 천막 앞에서 잡아야 한다. 그 피는 아론의 아들들이 제단 둘레에 뿌려야 한다.

14

제물을 바치는 사람은 그 제물의 얼마를 예물로, 여호와를 위한 불사르는제물(화제물)로 바쳐야 한다. 곧 내장을 덮은 기름과 내장에 붙은 모든 기름을 바쳐야 한다.

15

양쪽 콩팥과 허리 부분의 콩팥에 붙은 기름, 또 콩팥과 함께 떼어 낼, 간 위의 꺼풀도 바쳐야 한다.

16

그 모든 것은 제사장이 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그것은 불사르는제물(화제물)로 바치는 음식이다. 구수한 냄새가 풍길 것이다. 기름은 모두 여호와의 것이다.

17

이것은 너희가 사는 곳이면, 어디서든지 대대로 지킬 영원한 규정이다. 어떠한 기름도, 어떠한 피도 먹지 마라.’”

┼ 레 3

레위기

4장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘어떤 사람이 실수로 죄를 지어, 여호와의 명령대로라면 저지르지 말아야 할 짓을 하나 저질렀다고 하자.

3

기름부음받은 제사장이 죄짓는 바람에 백성이 벌받아야 한다고 하자. 그러면 그가 지은 죄 때문에 흠 없는 수송아지를 여호와에게 죄없애는제물(속죄제물)로 바쳐야 한다.

4

수송아지를 만남의 천막 입구, 여호와 앞으로 끌고 와야 한다. 수송아지의 머리에 손을 얹고, 여호와 앞에서 잡아야 한다.

5

수송아지의 피는, 기름부음받은 제사장이 받아다가 만남의 천막으로 가져와야 한다.

6

제사장은 손가락을 피에 담갔다가 여호와 앞, 거룩한곳(성소)의 나눔막 앞에 피를 일곱 번 뿌려야 한다.

7

제사장은 피를 여호와 앞에서, 향기로운 향을 피우는 제단 뿔에도 발라야 한다. 그 제단은 만남의 천막 안에 있다. 수송아지의 남은 피는 다태우는제단(번제단) 바닥에 모조리 쏟아야 한다. 그 제단은 만남의 천막 입구에 있다.

8

제물을 바치는 사람은 죄없애는제물(속죄제물)인 수송아지의 모든 기름을 떼어 내야 한다. 내장을 덮은 기름과 내장에 붙은 모든 기름을 떼어 내야 한다.

9

양쪽 콩팥과 허리 부분의 콩팥에 붙은 기름, 또 간 위의 꺼풀을 콩팥과 함께 떼어 내야 한다.

10

제사장은 평화의희생제물(화목제물)인 소에서 떼어 낸 것과 마찬가지로, 그 모든 것을 다태우는제단(번제단) 위에서 태워 연기로 바쳐야 한다.

11

수송아지 가죽과 모든 살, 머리와 종아리, 또 내장과 똥은 달리 처리해야 한다.

12

곧 수송아지의 나머지 모든 것은 진영 밖의 깨끗한 곳, 재 쏟는 곳으로 가지고 나가 나무 위에서 불로 태워야 한다. 재 쏟는 곳에서 태워야 한다.

13

이스라엘 온 무리가 실수했으나 그 일이 전체 모임에서는 드러나지 않았다고 하자. 그래도 여호와의 명령대로라면 저지르지 말아야 할 짓을 하나 저질렀다면, 벌받아야 한다.

14

계명을 어겨 지은 죄가 알려지면, 전체 모임에서 죄없애는제물(속죄제물)로 수송아지를 바쳐야 한다. 수송아지를 만남의 천막 앞으로 끌고 와야 한다.

15

무리의 원로들이 여호와 앞에서 수송아지 머리에 손을 얹고, 여호와 앞에서 수송아지를 잡아야 한다.

16

수송아지의 피는 기름부음받은 제사장이 만남의 천막에 가져와야 한다.

17

손가락을 그 피에 담갔다가, 나눔막 앞 여호와 앞에서 피를 일곱 번 뿌려야 한다.

18

만남의 천막 안의 여호와 앞에 있는 제단 뿔에도 피를 발라야 한다. 남은 피는 만남의 천막 입구에 있는 다태우는제단(번제단) 바닥에 모조리 쏟아야 한다.

19

제물에서 모든 기름은 떼어 내어 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다.

20

그 수송아지에게도 죄없애는제물(속죄제물)인 수송아지와 마찬가지로 해야 한다. 제사장이 그들을 위해 죄 없애는 예식을 치르면, 무리는 용서받을 것이다.

21

그 수송아지는 진영 밖으로 가지고 나가서, 첫 수송아지를 불태웠듯이 불태워야 한다. 그것은 전체 모임을 위해 바치는 죄없애는제물(속죄제물)이다.

22

우두머리가 죄를 지어, 여호와 그의 하나님의 명령대로라면 실수로라도 저질러서는 안 될 짓을 하나 저질렀다고 하자. 그러면 벌받아야 한다.

23

지은 죄를 누군가가 그에게 알려 주면, 그는 예물로 흠 없는 숫염소를 바쳐야 한다.

24

숫염소의 머리에 손을 얹고 나서 잡아야 한다. 여호와 앞 다태우는제물(번제물)을 잡는 곳에서 그렇게 해야 한다. 그것은 죄없애는제물(속죄제물)이다.

25

죄없애는제물(속죄제물)의 피는 제사장이 손가락으로 찍어다가, 다태우는제단(번제단) 뿔에 발라야 한다. 남은 피는 다태우는제단(번제단) 바닥에 쏟아야 한다.

26

제물을 바치는 사람은 평화의희생제물(화목제물) 기름과 마찬가지로 모든 기름을 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그가 지은 죄를 없애는 예식을 제사장이 그를 위해 치러서, 그가 용서받게 해야 한다.

27

땅의 백성 가운데 누군가가 실수로 죄를 지었다고 하자. 여호와의 명령대로라면 저질러서는 안 될 짓을 하나 저질렀다고 하자. 그러면 벌받아야 한다.

28

지은 죄를 누군가가 그에게 알려 주면, 지은 죄 때문에 그는 예물로 흠 없는 암염소를 바쳐야 한다.

29

죄없애는제물(속죄제물)의 머리에 손을 얹고, 다태우는제물(번제물)을 잡는 곳에서 잡아야 한다.

30

그 피는 제사장이 손가락으로 찍어다가, 다태우는제단(번제단) 뿔에 발라야 한다. 남은 피를 제단 바닥에 모조리 쏟아야 한다.

31

제물을 바치는 사람은 평화의희생제물(화목제물)에서 기름을 떼어 내듯이 제물의 모든 기름을 떼어 내야 한다. 그 기름을 제사장이 제단에서 태워 연기로 바쳐, 여호와에게 구수한 냄새가 풍기게 해야 한다. 제사장이 죄 없애는 예식을 그를 위해 치러서, 그가 용서받게 해야 한다.

32

죄없애는제물(속죄제물)로서 어린양을 어떤 사람이 예물로 바치려면, 흠 없는 암컷을 끌고 와야 한다.

33

죄없애는제물(속죄제물)의 머리에 손을 얹어야 한다. 그러고는 다태우는제물(번제물)을 잡는 곳에서 죄없애는제물(속죄제물)을 잡아야 한다.

34

죄없애는제물(속죄제물)의 피는 제사장이 손가락으로 찍어 다태우는제단(번제단) 뿔에 발라야 한다. 남은 피는 제단 바닥에 모조리 쏟아야 한다.

35

제물을 바치는 사람은 평화의희생제물(화목제물)에서 어린양의 기름을 떼어 내듯이 제물의 모든 기름을 떼어 내야 한다. 그 기름을 제사장이 제단에서, 여호와를 위한 불사르는제물(화제물) 위에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그가 지은 죄를 없애는 예식을 제사장이 그를 위해 치러서, 그가 용서받게 해야 한다.’”

┼ 레 4

레위기

5장

1

“‘누구든 저주의 경고를 듣고도, 본 것이나 아는 것을 증인으로서 밝히지 않는다고 하자. 그러면 그는 죄를 지은 것이어서 자기 잘못의 짐을 짊어져야 한다.

2

누구든 깨끗하지 않은 것, 곧 깨끗하지 않은 들짐승의 사체나 깨끗하지 않은 집짐승의 사체나 깨끗하지 않은 기어다니는 짐승의 사체에 닿았는데도 몰랐다고 하자. 그러면 그는 깨끗하지 않은 것이고, 벌받아야 한다.

3

사람에게 있는 깨끗하지 않은 무엇이든 그것에 닿아 자신이 더럽혀졌는데도 몰랐다고 하자. 나중에라도 알게 되면 벌받아야 한다.

4

그 누군가가 무엇이든 나쁘게나 좋게 하겠다며 입술로 함부로 맹세한다고 하자. 무슨 일이든 사람이 단단히 약속하면서 함부로 말한다고 하자. 그러고도 그 뜻을 하나도 제대로 몰랐다고 하자. 나중에라도 알게 되면 벌받아야 한다.

5

이런 것 가운데 하나 때문에 벌받아야 한다면, 그런 죄를 지었다고 고백해야 한다.

6

지은 죄가 있으므로, 잘못없애는제물(속건제물)을 여호와에게 바쳐야 한다. 죄없애는제물(속죄제물)로 작은 집짐승 가운데서 암컷, 곧 어린 암양이나 암염소를 바쳐야 한다. 그가 지은 죄를 없애는 예식을 제사장이 그를 위해 치러야 한다.

7

그러나 어린양을 바치기에는 그의 힘이 미치지 못한다고 하자. 그러면 지은 죄에 대해서, 잘못없애는제물(속건제물)로 멧비둘기 두 마리나 집비둘기 새끼 두 마리를 여호와에게 바칠 수 있다. 한 마리는 죄없애는제물(속죄제물)로, 다른 한 마리는 다태우는제물(번제물)로 삼아야 한다.

8

비둘기를 제사장에게 가져오면, 죄없애는제물(속죄제물)로 삼을 비둘기를 먼저 바쳐야 한다. 제사장은 그 머리 아래 목을 비틀어라. 비둘기를 완전히 가르지는 말아야 한다.

9

죄없애는제물(속죄제물)의 피는 제단 옆면에 뿌리고, 남은 피는 제단 바닥에 흘려야 한다. 그것은 죄없애는제물(속죄제물)이다.

10

둘째 비둘기는 예법에 맞추어 다태우는제물(번제물)로 다루어야 한다. 그를 위해 제사장이 그가 지은 죄를 없애는 예식을 치러서, 그가 용서받게 해야 한다.

11

그러나 힘이 멧비둘기 두 마리나 집비둘기 새끼 두 마리를 바치기에도 미치지 못한다고 하자. 그러면 지은 죄에 대해서, 죄없애는제물(속죄제물)로 고운 밀가루 2.2리터를 예물로 바칠 수 있다. 그 위에는 기름도 넣지 말고 유향도 두지 마라. 그것은 죄없애는제물(속죄제물)이기 때문이다.

12

밀가루를 제사장에게 가져오면, 제사장은 그 제물을 생각나게 하는 표시로 거기에서 한 줌 집어내어 제단으로 쥐고 가야 한다. 그것을 제단에서, 여호와를 위한 불사르는제물(화제물) 위에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그것은 죄없애는제물(속죄제물)이다.

13

제사장은 이런 것 가운데 하나 때문에 그가 지은 죄에 대해, 그가 용서받게 해야 한다. 곡식제물(소제물)처럼 나머지는 제사장의 것이 된다.’”

14

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

15

“누가 실수로 신의를 완전히 저버린 데다가 죄를 지어, 여호와를 위해 구별된 거룩한 것을 더럽혔다고 하자. 그는 잘못없애는제물(속건제물)을 자신을 위해 여호와에게 바쳐야 한다. 거룩한곳(성소)의 무게 단위를 따라 보통 매기는 값으로 양 떼 가운데서 은 몇 세겔짜리 흠 없는 숫양을 잘못없애는제물(속건제물)로 바쳐야 한다.

16

거룩한 것에 대해 죄를 지은 만큼 값을 내야 한다. 거기에 5분의 1을 더하여 제사장에게 주어야 한다. 제사장은 잘못없애는제물(속건제물)인 숫양을 가지고서 그의 죄를 없애는 예식을 그를 위해 치러서, 그가 용서받게 해야 한다.

17

어떤 사람이 죄를 지었다고 하자. 여호와의 명령대로라면 저지르지 말아야 할 짓 하나를 모르고 저질렀다고 하자. 그는 벌받아야 하므로, 그 대가를 치러야 한다.

18

양 떼 가운데서 보통 매기는 값의 흠 없는 숫양을 잘못없애는제물(속건제물)로 제사장에게 끌고 와야 한다. 제사장은 그의 죄, 곧 모르고 실수로 저지른 죄를 없애는 예식을 그를 위해 치러서, 그가 용서받게 해야 한다.

19

그것은 잘못없애는제물(속건제물)이다. 그는 여호와에게 벌받고 벌받아야 했다.”

┼ 레 5

레위기

6장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“누가 죄짓고 여호와에게 아예 신의를 저버려, 동족에게서 물건을 맡고도 잡아뗀다고 하자. 남이 놓아둔 물건에 손대거나 도둑질하고도 잡아뗀다고 하자. 동족을 억누른다고 하자.

3

남이 잃어버린 물건을 찾아 놓고도 그것을 잡아뗀다고 하자. 그리고 거짓으로 굳게 다짐한다고 하자. 사람이 저지르면 죄가 될 여러 일 가운데 하나를 두고서라도 말이다.

4

그리하여 죄를 지어 벌받아야 한다고 하자. 그러면 도둑질한 것이나 억눌러 빼앗은 것을 돌려주어야 한다. 남이 맡겨서 자기가 맡고 있던 것이나 남이 잃어버렸는데 자기가 찾아 놓은 것을 돌려주어야 한다.

5

거짓으로 굳게 다짐한 것은 무엇이든 전부 갚고도 거기에 5분의 1을 더해 주어야 한다. 잘못없애는제물(속건제물)을 바치는 날에 주인에게 그렇게 주어야 한다.

6

잘못없애는제물(속건제물)을 자신을 위해 여호와에게 바쳐야 한다. 보통 매기는 값의 흠 없는 숫양을 양 떼 가운데서 잘못없애는제물(속건제물)로 제사장에게 끌고 와야 한다.

7

제사장이 여호와 앞에서 그의 죄를 없애, 그가 용서받게 해야 한다. 저지르면 죄가 될 여러 일 가운데서 하나를 두고 그렇게 해야 한다.”

8

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

9

“아론과 그의 아들들에게 이 명령을 알려 주어라. ‘다태우는제물(번제물)을 바치는 법규는 이러하다. 다태우는제물(번제물)은 제단 위의 불타는 곳에 아침까지 밤새도록 두어야 한다. 제단의 불은 타고 있어야 한다.

10

제사장은 리넨 옷을 입어야 한다. 리넨 속바지를 맨살에 입어야 한다. 그러고는 제단 위에서 불태운 제물의 재를 들어 올려다가 제단 옆에 놓아야 한다.

11

그런 다음에 옷을 다른 옷으로 갈아입고, 재를 진영 밖에 있는 깨끗한 곳으로 내가야 한다.

12

제단 위의 불은 늘 타고 있어야 한다. 꺼지지 않게 하여라. 제사장은 아침마다 불에 나무를 넣어 태워야 한다. 그 위에 다태우는제물(번제물)을 벌여 놓아야 한다. 그 위에서 평화제물(화목제물)의 기름을 태워 연기로 바쳐야 한다.

13

불은 제단 위에서 늘 타고 있어야 한다. 꺼지지 않게 하여라.’”

14

“‘곡식제물(소제물)을 바치는 법규는 이러하다. 아론의 아들들이 곡식제물(소제물)을 제단 앞으로 가져와 여호와 앞에서 바쳐야 한다.

15

제사장은 그 가운데서 한 줌, 곧 곡식제물(소제물)의 고운 밀가루를 덜어 내야 한다. 그 기름에서도 얼마를, 곡식제물(소제물) 위에 둔 유향은 모두 덜어 내야 한다. 그것을 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그렇게 구수한 냄새가 나서, 여호와에게 곡식제물(소제물)을 생각나게 하는 표시가 되게 해야 한다.

16

남은 제물은 아론과 그의 아들들이 먹을 수 있다. 누룩을 넣지 않은 채로 먹어야 한다. 거룩한 장소 곧 만남의 천막 뜰에서 그것을 먹을 수 있다.

17

누룩을 넣고 굽지 마라. 나를 위한 불사르는제물(화제물) 가운데서 그만큼을 내가 그들의 몫으로 주었다. 그것은 죄없애는제물(속죄제물)과 잘못없애는제물(속건제물)과 마찬가지로 매우 거룩한 것이다.

18

아론의 후손 가운데서 남자는 누구나 그것을 먹을 수 있다. 이것은 여호와를 위한 불사르는제물(화제물) 가운데서 너희가 대대로 받도록 정해 놓은 영원한 규정이다. 제물에 닿은 사람은 누구나 거룩해진다.’”

19

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

20

“아론과 그의 아들들이 기름부음받는 날에 여호와에게 바칠 예물은 이러하다. 늘 바치는 곡식제물(소제물)처럼 고운 밀가루 2.2리터를, 반은 아침에 반은 저녁에 바쳐야 한다.

21

제물을 철판에서 기름에 반죽하여 구워서 가져와야 한다. 잘게 나누어 부스러기로 만들어 여호와에게 구수한 냄새가 풍기도록 바쳐야 한다.

22

아론의 아들들 가운데서 그의 뒤를 이어 기름부음받을 제사장도 그렇게 해야 한다. 이는 영원한 규정이다. 제물은 여호와에게 통째로 태워 연기로 바쳐야 한다.

23

제사장이 바치는 곡식제물(소제물)은 통째로 바치는 제물이다. 사람이 먹어서는 안 된다.”

24

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

25

“너는 아론과 그의 아들들에게 말해 주어라. ‘죄없애는제물(속죄제물)을 바치는 법규는 이러하다. 죄없애는제물(속죄제물)은 다태우는제물(번제물)을 잡는 곳에서, 여호와 앞에서 잡아야 한다. 그 제물은 매우 거룩한 것이다.

26

죄없애는제물(속죄제물)을 바치는 제사장은 제물을 먹을 수 있다. 거룩한 장소 곧 만남의 천막 뜰에서 먹어야 한다.

27

제물의 고기에 닿은 사람은 누구나 거룩해진다. 옷에 제물의 피가 튀어 묻었으면, 그 사람은 거룩한 장소에서 그 옷을 빨아야 한다.

28

제물의 고기를 담아 삶은 진흙그릇은 깨뜨려야 한다. 놋그릇에 담아 삶았으면, 문질러 깨끗이 하고 물로 헹구어야 한다.

29

제사장 집안의 남자라면 누구나 그 제물을 먹을 수 있다. 그 제물은 매우 거룩한 것이다.

30

그러나 제물의 피를 만남의 천막으로 가져와 거룩한곳(성소)에서 죄를 없앴다면, 그 제물은 무엇이든 조금도 먹지 마라. 그 제물은 불태워야 한다.’”

┼ 레 6

레위기

7장

1

“‘잘못없애는제물(속건제물)을 바치는 법규는 이러하다. 그 제물은 매우 거룩한 것이다.

2

잘못없애는제물(속건제물)은 다태우는제물(번제물)을 잡는 곳에서 잡아야 한다. 제물의 피는 제단 둘레에 뿌려야 한다.

3

제물의 모든 기름, 곧 기름진 꼬리와 내장을 덮은 기름은 바쳐야 한다.

4

양쪽 콩팥과 허리 부분의 콩팥에 붙은 기름, 또 콩팥과 함께 떼어 낼, 간 위의 꺼풀도 바쳐야 한다.

5

그 모든 것은 제사장이 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 그것은 여호와를 위한 불사르는제물(화제물)이다. 잘못없애는제물(속건제물)이다.

6

제사장 집안의 남자라면 누구나 그 제물을 먹을 수 있다. 다만 거룩한 장소에서 먹어야 한다. 그 제물은 매우 거룩한 것이다.’”

7

“‘죄없애는제물(속죄제물)과 잘못없애는제물(속건제물)에는 한가지 법규가 통한다. 그 제물들은 죄 없애는 예식을 치르는 제사장에게 돌려야 한다.

8

다태우는제물(번제물)을 남에게서 받아 바치는 제사장은, 바치는 제물의 가죽을 자기에게 돌릴 수 있다.

9

아궁이에서 구운 곡식제물(소제물), 또 뚜껑 있는 지짐판과 철판에서 마련한 것은 무엇이든지, 그것을 바치는 제사장에게 돌려야 한다.

10

기름에 섞거나 마른 곡식제물(소제물)은 무엇이든지 아론의 아들들에게 똑같이 돌려야 한다.’”

11

“‘여호와에게 평화의희생제물(화목제물)을 바치는 법규는 이러하다.

12

제물을 감사제물로 바친다면, 감사의 희생제물에, 누룩 없이 기름 섞은 둥근 빵을 곁들여야 한다. 누룩 없이 기름 바른 동글납작빵과 또 반죽한 고운 밀가루에 기름 섞은 둥근 빵도 곁들여야 한다.

13

누룩 넣은 둥근 빵에 곁들여 자신이 바칠 것을 바쳐야 한다. 감사제물인 평화의희생제물(화목제물)에 곁들여 바쳐야 한다.

14

그 가운데서 얼마를, 곧 바친 모든 것에서 하나씩을 여호와에게 예물로 바쳐야 한다. 그것은 평화제물(화목제물)의 피를 뿌리는 제사장에게 돌려야 한다.

15

감사의 희생제물로 바치는 평화제물(화목제물)의 고기는 그것을 바친 날에 먹어야 한다. 아침까지 조금도 남겨 두지 마라.

16

단단히 한 약속에 따라서나 자원해서 희생제물을 예물로 바쳤다고 하자. 그러면 그 제물은 바친 날에 먹어야 하지만, 남은 것은 다음날에도 먹을 수 있다.

17

셋째 날에는 제물의 남은 고기를 불태워야 한다.

18

셋째 날에 평화의희생제물(화목제물) 고기를 조금이라도 먹으면, 그 사람이 바친 제물은 여호와가 받아 주지 않을 것이다. 예물로 인정받지 못한다. 그것은 더러워진 제물의 고기이므로, 그것을 조금이라도 먹는 사람은 자기 잘못의 짐을 짊어져야 한다.

19

깨끗하지 않은 것이면 무엇이든 거기에 닿은 고기는 먹지 마라. 불태워 버려야 한다. 깨끗한 사람이라면 누구나 고기를 먹을 수 있다.

20

자기가 깨끗하지 않은데도, 여호와에게 바친 평화의희생제물(화목제물) 고기를 먹은 사람은 자기 백성에게서 잘려 나갈 것이다.

21

무엇이든지 깨끗하지 않은 것에 닿았다고 하자. 곧 사람의 깨끗하지 않은 것이든 깨끗하지 않은 집짐승이든 역겹고도 깨끗하지 않은 그 무엇이든 그것에 닿았다고 하자. 그러고도 여호와에게 바친 평화의희생제물(화목제물) 고기를 먹은 사람은 자기 백성에게서 잘려 나갈 것이다.’”

22

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

23

“너는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘소나 양이나 염소의 기름은 조금도 먹지 마라.

24

그냥 죽은 짐승의 기름이나 찢겨 죽은 짐승의 기름은 무슨 일에나 쓸 수 있지만, 절대로 먹지는 마라.

25

불사르는제물(화제물)로 여호와에게 바치는 집짐승의 기름을 먹는 사람은 누구라도 자기 백성에게서 잘려 나갈 것이다.

26

너희가 사는 곳이면, 어디서든지 새나 집짐승의 피는 조금도 먹지 마라.

27

어떤 피든지 먹는 사람은 누구라도 자기 백성에게서 잘려 나갈 것이다.’”

28

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

29

“너는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘여호와에게 평화의희생제물(화목제물)을 바치려는 사람은 자기가 바칠 평화의희생제물(화목제물)을 예물로 여호와에게 끌고 와야 한다.

30

여호와에게 바칠 불사르는제물(화제물)을 자기 손으로 끌고 와야 한다. 가슴살에 붙은 기름을 가져와야 한다. 여호와 앞에서 흔드는제물(요제물)로 흔들어야 할 가슴살도 함께 가져와야 한다.

31

제사장은 기름을 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다. 가슴살은 아론과 그의 아들들에게 돌려야 한다.

32

너희가 바치는 평화의희생제물(화목제물)에서 오른쪽 뒤 넓적다리는 제사장에게 예물로 주어야 한다.

33

평화제물(화목제물)의 피와 기름을 바치는 아론의 아들은 제물의 오른쪽 뒤 넓적다리를 자기 몫으로 돌릴 수 있다.

34

흔드는제물(요제물)인 가슴살과 일반 예물인 뒤 넓적다리를, 내가 이스라엘 사람들이 바치는 평화의희생제물(화목제물)에서 빼내었다. 그것을 제사장 아론과 그의 아들들에게 주어 이스라엘 사람들한테서 영원히 받도록 정했다.

35

이것은 여호와를 위한 불사르는제물(화제물)에서 아론과 그의 아들들이 받을 몫이다. 여호와가 그들을 가까이 오게 하여 제사장으로 여호와를 섬기게 한 날에 그렇게 해 주었다.

36

여호와가 그들에게 기름부은 날에, 그들에게 주도록 이스라엘 사람들에게 명령했던 것이다. 이것은 이스라엘 사람들이 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다.’”

37

이것이 다태우는제물(번제물), 곡식제물(소제물), 죄없애는제물(속죄제물), 잘못없애는제물(속건제물)을 바치는 법규이다. 또 제사장 일을 맡을 때 바치는 제물과 평화의희생제물(화목제물)을 바치는 법규이다.

38

여호와께서 시나이산에서 모세에게 명령한 것이다. 시나이 광야에서 여호와께 예물을 바치도록 이스라엘 사람들에게 명령한 날이었다.

┼ 레 7

레위기

8장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“아론과 그의 아들들을 함께 데려오고, 옷과 기름붓는 예식에 쓸 기름도 가져오너라. 죄없애는제물(속죄제물)로 쓸 수송아지와 숫양 두 마리도 끌고 오고, 누룩없는빵(무교병) 바구니도 가져오너라.

3

또 온 무리를 만남의 천막 입구에 불러 모아라.”

4

모세가 여호와께서 명령하신 대로 했다. 무리는 만남의 천막 입구에 모였다.

5

모인 무리에게 모세가 말했다. “여호와께서 하라고 명령하신 일은 이러합니다.”

6

모세가 아론과 그의 아들들을 데려다가 물로 씻어 주었다.

7

아론에게는 긴 겉옷을 걸치게 하고, 장식 띠를 띠게 했다. 겉옷을 입히고, 그 위에 에봇을 두고, 에봇을 끈으로 매어 단단히 붙어 있게 했다.

8

가슴 주머니를 달고 우림과 둠밈을 가슴 주머니에 넣었다.

9

머리에 머리 두르개를 씌우고, 머리 두르개 앞쪽으로 금패를 붙여 거룩한 관이 되게 했다. 여호와께서 모세에게 명령하신 대로였다.

10

모세가 기름붓는 예식에 쓸 기름을 가지고 왔다. 여호와께서 머무시는 천막과 그 안의 온갖 것에 기름을 발라 거룩하게 했다.

11

기름을 제단 위에 일곱 번 뿌리고, 제단과 그 온갖 기구, 물독과 받침에 기름을 발라 거룩하게 했다.

12

기름붓는 예식에 쓸 기름을 아론의 머리에 붓고, 기름을 발라 그를 거룩하게 했다.

13

모세가 아론의 아들들을 데려다가, 긴 겉옷을 입히고 장식 띠를 띠게 하고 머리 두르개를 두르게 했다. 여호와께서 모세에게 명령하신 대로였다.

14

죄없애는제물(속죄제물)로 수송아지를 끌고 오자, 아론과 그의 아들들이 죄없애는제물(속죄제물)인 수송아지의 머리에 손을 얹었다.

15

수송아지를 잡아 죽이고, 모세는 피를 가져다가 손가락으로 제단 사방의 뿔에 발라 제단에서 죄를 없앴다. 그러고는 피를 제단 바닥에 쏟아 거룩하게 하여 죄를 없앴다.

16

내장에 붙은 기름 모두와 간 꺼풀과 양쪽 콩팥과 거기에 붙은 기름을 가져다가, 모세가 제단에서 태워 연기로 바쳤다.

17

수송아지를 그 가죽과 살과 똥과 함께 진영 밖에서 불태웠다. 여호와께서 모세에게 명령하신 대로였다.

18

다태우는제물(번제물)로 숫양을 끌고 오자, 아론과 그의 아들들이 숫양의 머리에 손을 얹었다.

19

양을 잡고, 모세가 그 피를 제단 둘레에 뿌렸다.

20

숫양을 여러 조각으로 자르고, 모세가 머리와 콩팥 기름과 함께 태워 연기로 바쳤다.

21

내장과 종아리를 물로 씻고, 모세는 숫양 전체를 제단에서 태워 연기로 바쳤다. 그것은 다태우는제물(번제물)로 구수한 냄새를 풍겼다. 여호와를 위한 불사르는제물(화제물)이었다. 여호와께서 모세에게 명령하신 대로였다.

22

제사장 일을 맡기는 예식에 쓸 둘째 숫양을 끌고 오자, 아론과 그의 아들들이 숫양의 머리에 손을 얹었다.

23

양을 잡고 모세가 그 피를 가져다가 아론의 오른쪽 귓불, 오른쪽 엄지손가락, 오른쪽 엄지발가락에 발랐다.

24

아론의 아들들을 데려다가 모세가 그 피를 그들의 오른쪽 귓불, 오른쪽 엄지손가락, 오른쪽 엄지발가락에 발라 주었다. 남은 피는 모세가 제단 둘레에 뿌렸다.

25

기름과 기름진 꼬리와 내장에 붙어 있는 기름 모두와 간 꺼풀과 양쪽 콩팥과 그 기름을 떼어 냈다. 오른쪽 뒤 넓적다리도 그렇게 했다.

26

여호와 앞에 차려 둔 누룩없는빵(무교병) 바구니에서 누룩 없는 둥근 빵 하나를 꺼냈다. 기름 섞은 둥근 빵 하나와 동글납작빵 하나도 꺼냈다. 그것들을 기름과 오른쪽 뒤 넓적다리 위에 놓았다.

27

그 모든 것을 아론과 아들들의 손바닥에 놓고는 흔들어 여호와 앞에서 흔드는제물(요제물)로 바쳤다.

28

모세가 그 모든 것을 그들의 손바닥에서 집어 들고, 다태우는제물(번제물)과 함께 제단 위에서 태워 연기로 바쳤다. 그 모든 것은 제사장 일을 맡기는 예식의 제물이었다. 그것은 구수한 냄새가 풍기도록 하는 불사르는제물(화제물)로 여호와를 위한 것이었다.

29

모세가 가슴살을 가져다가 흔드는제물(요제물)로 여호와 앞에서 흔들었다. 그것은 제사장 일을 맡기는 예식의 제물인 숫양에서 모세가 자기 몫으로 돌렸다. 여호와께서 모세에게 명령하신 대로였다.

30

모세가 기름붓는 예식에 쓰는 기름과 제단 위의 피를 가져다가 아론과 그의 옷에 뿌렸다. 아론의 아들들과 그들의 옷에도 뿌렸다. 그리하여 아론과 그의 옷, 아론의 아들들과 그들의 옷을 거룩하게 했다.

31

모세가 아론과 그의 아들들에게 말했다. “고기는 만남의 천막 입구에서 삶아, 거기서 잡수십시오. 제사장 일을 맡기는 예식 제물을 담은 바구니 안의 빵도 잡수십시오. 제가 명령하기를 ‘아론 형님은 조카들과 함께 그것을 잡수십시오.’라고 한 대로 말입니다.

32

남은 고기와 빵은 불태워 버리십시오.

33

제사장 일을 맡기는 예식 기간이 끝나는 날까지인 7일 동안에는 만남의 천막 입구를 떠나지 마십시오. 제사장 일을 맡기는 예식이 7일 걸리기 때문입니다.

34

여호와께서는 오늘 한 것처럼 해서 형님과 조카들의 죄를 없애 주라고 명령하셨습니다.

35

조카들과 함께 만남의 천막 입구에서 7일 밤낮을 머무르면서, 여호와께 지켜야 할 것을 지키시지요. 그래야 형님도 조카들도 죽지 않을 것입니다. 저는 그런 명령을 받았습니다.”

36

아론과 그의 아들들은 여호와께서 모세를 시켜 명령하신 것을 모두 그대로 했다.

┼ 레 8

레위기

9장

1

여덟째 날에 모세가 아론과 그의 아들들과 이스라엘의 원로들을 불러들였다.

2

그러고는 아론에게 말했다. “죄없애는제물(속죄제물)로는 수송아지 한 마리를, 다태우는제물(번제물)로는 숫양 한 마리를 마련하십시오. 둘 다 흠 없는 것으로 마련하여 여호와 앞으로 끌고 오십시오.

3

이스라엘 사람들에게 이렇게 알리십시오. ‘죄없애는제물(속죄제물)로는 숫염소 한 마리를, 다태우는제물(번제물)로는 수송아지와 어린 숫양을 한 마리씩 마련하십시오. 둘 다 1년 되고 흠 없는 것이어야 합니다.

4

여호와 앞에 잡아 바칠 평화제물(화목제물)로는 황소와 숫양을 한 마리씩 마련하십시오. 기름 섞은 곡식제물(소제물)도 마련하십시오. 오늘 여호와께서 그대들에게 나타나실 것이기 때문입니다.’”

5

모세가 명령한 것을 사람들이 만남의 천막 앞으로 가져왔다. 온 무리가 가까이 와서 여호와 앞에 섰다.

6

모세가 말했다. “이 일은 여호와께서 명령하여 그대들에게 하라고 하신 것입니다. 여호와의 영광이 그대들에게 나타날 것입니다.”

7

아론에게는 모세가 이렇게 말했다. “제단에 가까이 오십시오. 마련해 오신 죄없애는제물(속죄제물)과 다태우는제물(번제물)을 바치십시오. 그렇게 해서 형님과 백성의 죄를 없애시지요. 또 백성이 마련해 온 예물을 바쳐서 그들의 죄를 없애 주시지요. 그렇게 여호와께서 명령하신 대로 하시지요.”

8

아론이 제단에 가까이 가서, 죄없애는제물(속죄제물)로 자신이 마련해 온 수송아지를 잡았다.

9

그 피를 아론의 아들들이 그에게 가져왔다. 아론은 손가락을 피에 담갔다가 피를 제단 뿔에 바르고, 남은 피를 제단 바닥에 쏟았다.

10

죄없애는제물(속죄제물)에서 떼어 낸 기름과 콩팥과 간에 붙은 꺼풀은 제단에서 태워 연기로 바쳤다. 여호와께서 모세에게 명령하신 대로였다.

11

살과 가죽은 진영 밖에서 불태웠다.

12

그러고는 다태우는제물(번제물)을 잡았다. 그 피를 아론의 아들들이 그에게 가져오자, 아론이 제단 둘레에 뿌렸다.

13

다태우는제물(번제물)을 아들들이 여러 조각으로 잘라 그 머리와 함께 그에게 가져왔다. 아론은 그것을 모두 제단 위에서 태워 연기로 바쳤다.

14

내장과 종아리를 씻어서, 제단에 올려 둔 다태우는제물(번제물) 위에서 태워 연기로 바쳤다.

15

아론은 백성이 마련해 온 제물을 바쳤다. 백성이 죄없애는제물(속죄제물)로 마련해 온 숫염소를 가져다가 잡고, 첫 제물처럼 죄없애는제물(속죄제물)로 바쳤다.

16

다태우는제물(번제물)도 바쳤는데, 예법에 맞추어 했다.

17

곡식제물(소제물)도 바쳤는데, 그 가운데서 손으로 한 줌 가득 집어내어 제단 위에서 태워 연기로 바쳤다. 아침에 드리는 다태우는제물(번제물)에 곁들인 것이다.

18

백성이 평화의희생제물(화목제물)로 마련해 온 황소와 숫양도 잡아 죽였다. 아론의 아들들이 그 피를 가져오자, 아론이 피를 제단 둘레에 뿌렸다.

19

황소와 숫양의 기름, 곧 기름진 꼬리와 내장을 덮은 것과 콩팥과 간 꺼풀을 가져왔다.

20

그 기름을 가슴살 위에 놓자, 아론이 제단에서 그 기름을 태워 연기로 바쳤다.

21

가슴살과 오른쪽 뒤 넓적다리를 아론은 흔드는제물(요제물)로 여호와 앞에서 흔들었다. 모세가 명령한 대로였다.

22

아론이 백성에게로 손을 들어 복을 빌어 주었다. 죄없애는제물(속죄제물), 다태우는제물(번제물), 평화제물(화목제물)을 다 바치고 내려왔다.

23

모세와 아론이 만남의 천막에 들어갔다가 나와서 백성에게 복을 빌어 주었다. 그러자 여호와의 영광이 온 백성에게 나타났다.

24

불이 여호와 앞에서 나와, 다태우는제물(번제물)과 기름을 제단 위에서 집어삼켰다. 온 백성이 보고 기뻐 외치며 엎드렸다.

┼ 레 9

레위기

10장

1

아론의 아들들인 나답과 아비후가 각자 자기 들통(향로)을 가져다가, 불을 담고 그 위에 향을 올렸다. 그런데 그들은 여호와께서 명령하지 않으신 낯선 불을 여호와 앞에 가져왔다.

2

그러자 불이 여호와 앞에서 나와 그들을 집어삼켰고, 그들이 여호와 앞에서 죽었다.

3

모세가 아론에게 말했다. “여호와께서 하신 말씀이 이러합니다. ‘내 가까이 있는 사람들에게 내가 나의 거룩함을 드러내고, 온 백성이 보는 앞에서 나 스스로를 영광 가운데 드러내겠다.’” 아론은 아무 말도 할 수 없었다.

4

모세가 미사엘과 엘사반을 불렀다. 이들은 아론의 삼촌 웃시엘의 아들들이었다. 모세가 그들에게 말했다. “가까이 오세요. 제 조카들을 거룩한곳(성소) 앞에서 진영 밖으로 옮겨 주세요.”

5

그들이 가까이 와서, 긴 겉옷을 입은 채로 죽은 조카들을 진영 밖으로 옮겨 갔다. 모세가 명령한 대로였다.

6

모세가 아론에게, 또 조카 엘르아살과 이다말에게 말했다. “머리카락을 흩뜨리지도 말고 옷을 찢지도 마십시오. 그래야 형님도 두 조카도 죽지 않고, 하나님이 온 무리를 두고 노여워하지도 않으실 것입니다. 여호와께서 이 둘을 불태워 죽이신 일을 두고서는 이스라엘 온 집의 형제자매들이 슬퍼할 것입니다.

7

여호와께서 부어 주신 기름이 형님과 두 조카에게 있으므로, 죽지 않도록 만남의 천막 입구를 떠나지 마십시오.” 그들은 모세가 말한 대로 했다.

8

여호와께서 아론에게 말씀하셨다.

9

“너나 너와 함께한 너의 아들들이나 만남의 천막에 들어올 때에, 포도주나 맥주를 마시지 마라. 그렇게 해야 죽지 않을 것이다. 이것은 너희가 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다.

10

그렇게 해야 너희가 하나님의 것과 세상의 것, 깨끗하지 않은 것과 깨끗한 것을 구별할 수 있을 것이다.

11

여호와가 모세를 시켜 이스라엘 사람들에게 말해 준 온갖 규정을 그들에게 가르칠 수 있을 것이다.”

12

모세가 아론과 또 그에게 남아 있는 아들들인 엘르아살과 이다말한테 말했다. “여호와께 바치는 불사르는제물(화제물)에서 남은 곡식제물(소제물)을 조카들과 함께 가져다가, 그것을 누룩 없이 제단 옆에서 잡수십시오. 그 제물은 매우 거룩한 것입니다.

13

거룩한 장소에서 잡수셔야 합니다. 그것은 여호와께 바치는 불사르는제물(화제물)에서 형님과 형님의 자녀가 받을 몫이기 때문입니다. 저는 그런 명령을 받았습니다.

14

흔드는제물(요제물)인 가슴살과 높이드는제물(거제물)인 뒤 넓적다리는 깨끗한 곳에서 잡수실 수 있습니다. 형님과 함께하는 형님의 아들들과 딸들도 먹을 수 있습니다. 그것들은 이스라엘 사람들이 바치는 평화의희생제물(화목제물)에서 형님과 형님의 아들들과 딸들이 받을 몫으로 정해진 것이니까요.

15

높이드는제물(거제물)인 뒤 넓적다리와 흔드는제물(요제물)인 가슴살을 그들이 가져와서, 불사르는제물(화제물)인 기름과 함께 여호와 앞에서 흔드는제물(요제물)로 흔들어야 합니다. 그것은 형님에게, 또 형님과 함께하는 아들들과 딸들에게 영원히 돌아가도록 정해진 것입니다. 여호와께서 명령하신 대로입니다.”

16

죄없애는제물(속죄제물)인 숫염소를 모세가 찾고 찾았다. 그런데, 아뿔싸, 그 숫염소를 누군가가 불태워 버린 것이 아닌가! 모세는 아론에게 남아 있는 아들들인 엘르아살과 이다말에게 노여워하며 물었다.

17

“너희는 죄없애는제물(속죄제물)을 왜 거룩한 장소에서 먹지 않았느냐? 그 제물은 매우 거룩한 것이다. 무리가 저지른 잘못의 짐을 너희가 짊어지고 여호와 앞에서 그들의 죄를 없애도록 하나님이 그것을 너희에게 주셨다.

18

이런! 제물의 피를 아무도 거룩한곳(성소) 안으로 가져오지 않았구나. 내가 명령한 대로, 제물은 너희가 반드시 거룩한 장소에서 먹었어야 했다.”

19

아론이 모세에게 말했다. “이보시게! 오늘 아이들이 죄없애는제물(속죄제물)과 다태우는제물(번제물)을 자신들을 위해 여호와 앞에 바치려고 했지. 그러다가 이런 일들이 나에게 닥쳤다네. 이런 판국에 죄없애는제물(속죄제물)을 오늘 내가 먹었더라면, 여호와 눈에 들었겠는가?”

20

모세가 듣고 보니, 자기가 보기에도 그렇겠다는 생각이 들었다.

┼ 레 10

레위기

11장

1

여호와께서 모세와 아론에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘땅 위의 온갖 짐승 가운데서 너희가 먹어도 되는 생물은 이러하다.

3

짐승 가운데서는 발굽이 갈라져서 나누어져 있고 되새김질하는 짐승이라면 무엇이든 먹어도 된다.

4

그렇지만 되새김질하거나 발굽이 갈라져 있는 짐승 가운데서 이런 것은 먹지 말아야 한다. 낙타를 먹지 마라. 낙타는 되새김질하지만 발굽이 갈라져 있지 않기 때문이다. 낙타가 너희에게는 깨끗하지 않다.

5

바위너구리도 먹지 마라. 되새김질하지만 발굽이 갈라져 있지 않기 때문이다. 바위너구리가 너희에게는 깨끗하지 않다.

6

토끼도 먹지 마라. 되새김질하지만 발굽이 갈라져 있지 않기 때문이다. 토끼가 너희에게는 깨끗하지 않다.

7

멧돼지도 먹지 마라. 발굽은 갈라져서 나누어져 있지만 되새김질하지 않기 때문이다. 멧돼지가 너희에게는 깨끗하지 않다.

8

그 짐승들의 고기는 먹지 말고, 그것들의 사체에도 닿지 마라. 그것들이 너희에게는 깨끗하지 않다.

9

물속에 있는 온갖 것 가운데서 이것은 먹어도 된다. 바닷물이나 강물 속에 살면서 지느러미와 비늘이 있는 것이면 무엇이든 먹어도 된다.

10

물속에서 떼를 이루고 사는 온갖 것과 물속의 온갖 생물 가운데서 바다나 마른시내에서 지느러미와 비늘이 없는 것이 있다. 그런 것은 무엇이든 너희에게 역겨운 것이다.

11

그런 것이 너희에게는 역겨운 것이어야 한다. 그 고기는 먹지 말고, 그 사체를 역겹게 여겨라.

12

물속에 살면서 지느러미와 비늘이 없으면 무엇이든 너희는 멀리해야 한다.

13

새 가운데서 이런 것들을 역겹게 여기고 먹지 말아야 한다. 그런 것은 너희에게 역겨운 것이다. 독수리와 수염수리와 물수리를 먹지 마라.

14

검은 솔개와 갖가지 붉은 솔개도 먹지 마라.

15

갖가지 까마귀도 먹지 마라.

16

수리부엉이와 부엉이와 바다갈매기와 갖가지 매도 먹지 마라.

17

금눈쇠올빼미와 물수리와 황갈색올빼미도 먹지 마라.

18

가면올빼미와 갈까마귀와 이집트대머리수리도 먹지 마라.

19

황새와 갖가지 해오라기와 오디새와 박쥐도 먹지 마라.

20

네발로 다니기도 하는 날벌레라면 무엇이든 너희에게는 역겨운 것이다.

21

네발로 다니는 날벌레 가운데서 발 위로 다리가 있어 땅에서 뛰는 것은 먹어도 된다.

22

그 가운데서 이런 것들은 먹어도 된다. 갖가지 메뚜기와 갖가지 방아깨비와 갖가지 여치와 갖가지 귀뚜라미는 먹어도 된다.

23

네발 있는 날벌레라면 무엇이든 너희에게는 역겨운 것이다.

24

너희가 더러워지는 경우는 이러하다. 짐승의 사체에 닿았으면 누구든 저녁까지 깨끗하지 않다.

25

사체를 옮겼으면 누구든 옷을 빨아야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

26

발굽이 갈라져 있지만 제대로 나누어지지 않았거나 되새김질하지 않는 짐승이면 무엇이든 너희에게는 깨끗하지 않다. 그런 짐승에 닿았으면 누구든 깨끗하지 않다.

27

네발로 걷는 모든 짐승 가운데서 발바닥으로 다니는 것이면 무엇이든 너희에게는 깨끗하지 않다. 그 사체에 닿았으면 누구든 저녁까지 깨끗하지 않다.

28

그 사체를 옮겼으면 누구든 옷을 빨아야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다. 그것들이 너희에게는 깨끗하지 않다.

29

땅 위에서 떼를 이루고 사는 작은 짐승 가운데서 너희에게 깨끗하지 않은 것은 이러하다. 두더지와 쥐와 갖가지 가시꼬리도마뱀이 그러하다.

30

도마뱀붙이와 큰도마뱀과 담도마뱀붙이와 모래도마뱀과 카멜레온도 그러하다.

31

온갖 떼를 이루고 사는 것 가운데서 이것들이 너희에게는 깨끗하지 않은 것들이다. 그 사체에 닿았으면 누구든 저녁까지 깨끗하지 않다.

32

그런 짐승이 죽어서 어떤 것 위에 떨어졌으면 무엇이든 깨끗하지 않다. 나무그릇이든 옷이든 가죽이든 거친 천 자루든 무슨 일에 쓰는 그릇이든 모두 깨끗하지 않다. 그런 것은 물에 담가야 한다. 그런 것은 저녁까지 깨끗하지 않지만 그 뒤로는 깨끗하다.

33

사체가 진흙그릇 안에 떨어졌으면, 그 안에 있는 것도 모두 깨끗하지 않다. 그 그릇은 깨뜨려야 한다.

34

먹어도 되는 음식에 그런 물이 묻었으면 무슨 음식이든 깨끗하지 않다. 그런 그릇에 무슨 음료가 담겼으면 무슨 음료든 깨끗하지 않다.

35

그 사체가 어떤 것 위에 떨어졌으면 무엇이든 깨끗하지 않다. 아궁이든 화로든 부숴 버려야 한다. 그런 것은 깨끗하지 않다. 그것들이 너희에게는 깨끗하지 않다.

36

그러나 샘과 물을 모아 둔 웅덩이는 깨끗하다. 짐승의 사체에 닿았으면 누구든 깨끗하지 않다.

37

땅에 뿌릴 씨앗 위에는 사체 가운데서 무엇이 떨어졌더라도 그 씨앗은 깨끗하다.

38

그러나 물이 씨앗에 묻고 사체가 그 위에 떨어지면 그런 것은 너희에게 깨끗하지 않다.

39

너희에게 먹을거리가 될 집짐승이 죽었다고 하자. 그 사체에 닿은 사람도 저녁까지 깨끗하지 않다.

40

그 사체를 먹는 사람은 옷을 빨아야 하고, 저녁까지 깨끗하지 않다. 그 사체를 옮기는 사람도 옷을 빨아야 하고, 저녁까지 깨끗하지 않다.

41

땅 위에 떼를 이루고 사는 작은 짐승이라면 무엇이든 너희에게는 역겨운 것이다. 먹지 마라.

42

배로 기는 것과 네발로 기는 것, 심지어는 발이 많은 것도 있다. 땅 위에서 떼를 이루고 사는 그런 작은 짐승은 무엇이든 먹지 마라. 역겨운 것이기 때문이다.

43

떼를 이루고 사는 작은 짐승 때문에 사람들이 너희를 역겹게 여기지 않게 하여라. 그런 것을 통해 더러운 것을 스스로 끌어 들이지도 말고, 그런 것으로 스스로를 더러워지게 하지도 마라.

44

나는 여호와 너희의 하나님이기 때문이다. 너희는 스스로를 거룩하게 하고, 거룩하게 되어야 한다. 내가 거룩하기 때문이다. 땅 위에서 기는 작은 짐승으로 너희 스스로를 더러워지게 하지 마라.

45

나는 너희에게 하나님이 되려고 너희를 이집트에서 데려온 여호와이기 때문이다. 너희는 거룩하게 되어야 한다. 내가 거룩하기 때문이다.

46

이것이 집짐승과 새와 물속에서 움직이는 모든 생물과 땅 위에서 떼를 이루고 사는 모든 작은 짐승에 관련된 법규이다.

47

깨끗하지 않은 것과 깨끗한 것, 먹을 수 있는 짐승과 먹을 수 없는 짐승을 구별해 주는 법규이다.’”

┼ 레 11

레위기

12장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“너는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘여자가 아이를 가져 남자아이를 낳으면, 7일 동안은 깨끗하지 않다. 생리 기간에 깨끗하지 않은 것과 마찬가지이다.

3

여덟째 날에는 아이의 음경 끝을 덮은 살가죽을 잘라 내야 한다.

4

어머니는 33일을 지내며 피를 깨끗이 해야 한다. 무엇이든 거룩한 것에는 닿지 말고, 거룩한 장소에도 들어가지 마라. 그러면서 깨끗이 하는 기간을 채워라.

5

여자아이를 낳으면, 2주 동안은 생리할 때처럼 깨끗하지 않다. 66일을 지내며 피를 깨끗이 해야 한다.

6

아들을 낳았든 딸을 낳았든 깨끗해지는 기간이 차면, 어머니는 만남의 천막 입구의 제사장에게로 제물을 가져가야 한다. 다태우는제물(번제물)로는 1년 된 어린 숫양을, 깨끗하게하는제물(속죄제물)로는 집비둘기 새끼나 멧비둘기를 가져가야 한다.

7

제사장은 제물을 여호와 앞에 바쳐서 어머니의 깨끗하지 않음을 없애고, 어머니를 피의 근원에서부터 깨끗해지게 해 주어야 한다. 이것이 남자아이든 여자아이든 아이를 낳은 여자에 관한 법규이다.

8

양을 바치는 데까지 그의 힘이 자라지 못하면, 멧비둘기 두 마리나 집비둘기 새끼 두 마리를 가져다가, 한 마리는 다태우는제물(번제물)로, 다른 한 마리는 깨끗하게하는제물(속죄제물)로 바칠 수 있다. 제사장은 어머니의 깨끗하지 않음을 없애고, 어머니를 깨끗해지게 해 주어야 한다.’”

┼ 레 12

레위기

13장

1

여호와께서 모세와 아론에게 말씀하셨다.

2

“누군가에게 살갗에 솟아오른 곳이나 비늘이나 얼룩이 생겨, 그의 살갗에서 두드러진 자국이 되었다고 하자. 그러면 그 사람을 제사장 아론이나 그의 아들 제사장 가운데 한 사람에게 데려가야 한다.

3

제사장은 살갗의 그 자국을 살펴보아야 한다. 자국의 털이 하얗게 달라져 있고 자국이 살갗보다 움푹해 보이면, 그것은 심한피부병이다. 제사장은 살펴보고 나서, 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다.

4

살갗에서 얼룩이 하얗지만 살갗보다 움푹해 보이지 않고 털의 색이 하얗게 달라져 있지 않았다고 하자. 그러면 제사장은 자국 있는 사람을 7일 동안 격리시켜야 한다.

5

제사장은 일곱째 날에 다시 살펴보아야 한다. 그런데, 거기, 자국이 제사장 보기에 달라진 것 없이 그대로이고, 자국이 살갗에 퍼지지 않았다고 하자. 그러면 제사장은 그를 다시 7일 동안 격리시켜야 한다.

6

제사장은 일곱째 날에 그를 다시 살펴보아야 한다. 그런데, 거기, 자국이 흐릿해지고 자국이 살갗에 퍼지지 않았다고 하자. 그러면 제사장은 그가 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다. 그것은 부스럼이다. 옷은 빨아야 한다. 그러면 그는 깨끗해진다.

7

제사장에게 몸을 보여서 깨끗함을 확인받고 나서 살갗에 부스럼이 정말 퍼졌다고 하자. 그러면 다시 제사장에게 몸을 보여야 한다.

8

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 살갗에 부스럼이 퍼졌으면, 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그것은 심한피부병이다.

9

누구에게 두드러진 자국이 생겼으면, 그 사람을 제사장에게 데려가야 한다.

10

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 살갗이 하얗게 솟아올랐고 털이 하얗게 바뀌었고 솟아오른 곳에 새살이 돋아나 있다고 하자.

11

그러면 살갗에 생긴 두드러진 자국이 오래된 것이다. 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그를 격리시킬 필요는 없다. 그가 깨끗하지 않기 때문이다.

12

제사장이 보기에, 살갗에 정말로 두드러진 자국이 생겨, 머리에서 발까지 그 자국 있는 사람의 살갗을 다 덮었다고 하자.

13

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 두드러진 자국이 그의 살을 다 덮었다고 하자. 그러면 제사장은 그 자국 있는 사람이 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다. 그는 온통 하얗게 되었기 때문에 깨끗해진 것이다.

14

그렇지만 그에게 새살이 보이면, 그는 깨끗하지 않다.

15

제사장은 그 새살을 살펴보고 나서, 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 새살은 깨끗하지 않다. 그것은 심한피부병이다.

16

새살이 다시 하얗게 달라지면, 그는 제사장에게 와야 한다.

17

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 자국이 하얗게 바뀌었다고 하자. 그러면 제사장은 그 자국 있는 사람이 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다. 그는 깨끗해진 것이다.

18

살갗에 부스럼이 생겼다가 나았다고 하자.

19

부스럼이 있던 자리에 하얗게 솟아오른 것이나 하얗고도 불그스름한 얼룩이 있으면, 몸을 제사장에게 보여야 한다.

20

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 그것이 살갗보다 움푹해 보이고 그 털이 하얗게 달라졌다고 하자. 그러면 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그것은 심한피부병이다. 부스럼에서 생긴 것이다.

21

그런데 제사장이 살펴보았을 때, 거기, 하얀 털이 없고 살갗보다 움푹하지 않고 흐릿하다고 하자. 그러면 제사장은 그를 7일 동안 격리시켜야 한다.

22

자국이 살갗에 퍼졌으면, 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그는 병에 걸린 것이다.

23

그와는 달리 얼룩이 그대로이고 퍼지지 않았으면, 그것은 부스럼 자국이다. 제사장은 그가 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다.

24

살갗이 불에 데었고, 덴 자리에 돋은 새살에 하얗고도 불그스름하거나 하얀 얼룩이 생겼다고 하자.

25

제사장이 그곳을 살펴보았을 때, 거기, 얼룩에 난 털이 하얗게 달라졌고, 살갗보다 움푹하게 보였다고 하자. 그러면 그것은 심한피부병이다. 불에 데어 생긴 것이다. 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그것은 심한피부병이다.

26

그런데 제사장이 살펴보았을 때, 거기, 얼룩에 하얀 털이 없고 살갗보다 움푹하지도 않고 흐릿하다고 하자. 그러면 제사장은 그를 7일 동안 격리시켜야 한다.

27

제사장이 일곱째 날에 그를 다시 살펴보아야 한다. 살갗에 정말 퍼졌으면, 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그것은 심한피부병이다.

28

그와는 달리 얼룩이 그대로이고 살갗에 퍼지지 않았고 흐릿하면, 그것은 덴 데가 솟아오른 것이다. 제사장은 그가 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다. 그것은 덴 자국이다.

29

남자든 여자든 머리나 턱에 자국이 생긴다고 하자.

30

제사장이 그 자국을 살펴보았을 때, 거기, 살갗보다 움푹해 보이고 털이 붉게 빛나고 듬성듬성해졌다고 하자. 그러면 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그것은 포진이다. 머리나 턱에 생긴 두드러진 자국이다.

31

제사장이 포진 자국을 살펴보았을 때, 거기, 살갗보다 움푹해 보이지 않고, 거기, 검은 털이 없다고 하자. 그러면 제사장은 포진 자국 있는 그 사람을 7일 동안 격리시켜야 한다.

32

제사장은 일곱째 날에 그 자국을 다시 살펴보아야 한다. 거기, 포진이 퍼지지 않았고, 그곳에 붉게 빛나는 털이 없으며, 그 자국이 살갗보다 움푹해 보이지 않았다고 하자.

33

그러면 그는 털을 밀어야 한다. 포진이 있는 자리는 밀지 않아도 된다. 제사장은 그 사람을 7일 동안 다시 격리시켜야 한다.

34

제사장은 일곱째 날에 포진을 다시 살펴보아야 한다. 거기, 살갗에 포진이 퍼지지 않았고 자국이 살갗보다 움푹해 보이지 않으면, 제사장은 그가 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다. 그는 옷을 빨아야 한다. 그러면 그는 깨끗해진다.

35

그러나 자기의 깨끗함을 확인받고 나서라도, 포진이 살갗에 정말로 퍼졌다고 하자.

36

제사장이 그를 살펴보았을 때, 거기, 살갗에 포진이 퍼졌다고 하자. 그러면 제사장은 붉게 빛나는 털을 찾아 보지 않아도 된다. 그는 깨끗하지 않다.

37

제사장이 보기에 포진이 그대로 있고 그곳에 검은 털이 나 있으면, 포진은 나은 것이다. 그는 깨끗해진 것이다. 제사장은 그가 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다.

38

남자든 여자든 살갗에 얼룩, 하얀 얼룩이 있다고 하자.

39

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 살갗에 흐릿하게 하얀 얼룩이 있다고 하자. 그러면 그것은 살갗에 생긴 뾰루지이다. 그는 깨끗하다.

40

머리카락이 빠지면, 맨머리가 된다. 그는 깨끗하다.

41

앞 머리카락이 빠지면, 이마가 높아진다. 그는 깨끗하다.

42

벗어진 머리 뒷부분이나 앞부분에 하얗고도 불그스름한 자국이 생기면, 그것은 벗어진 머리 뒷부분이나 앞부분에 생긴 심한피부병이다.

43

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 벗어진 머리 뒷부분이나 앞부분에 하얗고도 불그스름하게 솟아오른 자국이, 살갗의 심한피부병처럼 보인다고 하자.

44

그러면 그는 심한피부병에 걸린 사람이다. 그는 깨끗하지 않다. 제사장은 그가 깨끗하지 않다는 것을 널리 알려야 한다. 그의 머리에 그런 병이 생긴 것이다.

45

심한피부병에 걸려 자국이 있는 사람은 옷을 찢고, 머리카락을 흩뜨리고, 입술 위를 가리고 ‘깨끗하지 않다! 깨끗하지 않다!’ 하고 외쳐야 한다.

46

병이 있는 동안에는 늘 깨끗하지 않다. 홀로 살아야 한다. 살 곳을 진영 밖에 두어야 한다.”

47

“옷에 무슨 두드러진 자국이 날 수 있다. 곧 털옷에나 리넨 옷에 날 수 있다.

48

리넨으로든 털로든 짠 것에나 뜨개질한 것에나 가죽에나 아무 가죽 물건에 날 수도 있다.

49

푸르스름하거나 불그스름한 자국이 옷에나 가죽에나 짠 것에나 뜨개질한 것에나 아무 가죽 물건에 났다고 하자. 그러면 그것은 두드러진 자국이다. 그것은 제사장에게 보여야 한다.

50

제사장은 자국 있는 물건을 살펴보고 나서, 그 물건을 7일 동안 떼어 놓아야 한다.

51

자국 있는 물건은 일곱째 날에 다시 살펴보아야 한다. 자국이 옷에나 짜거나 뜨개질한 것에나 가죽에나 아무 가죽 물건에라도 퍼졌으면, 두드러진 자국이다. 그것은 깨끗하지 않다.

52

옷이든, 털이나 리넨으로 짠 것이든 뜨개질한 것이든, 아무 가죽 물건이든 두드러진 자국 있는 것은 불태워야 한다. 그것은 고약하게 드러난 자국이기 때문이다. 불태워 버려야 한다.

53

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 옷에나 짠 것에나 뜨개질한 것에나 아무 가죽 물건에 자국이 퍼지지 않았다고 하자.

54

그러면 제사장이 시키는 대로 자국 있는 물건을 빨고 7일 동안 다시 떼어 놓아야 한다.

55

그렇게 자국을 없애고 나서 제사장이 다시 살펴보았을 때, 거기, 자국의 모습이 달라지지 않고 자국이 퍼지지 않았다고 하자. 그렇더라도 그것은 깨끗하지 않다. 불태워 버려야 한다. 그것은 물건의 뒤쪽이나 앞쪽에 생긴 곰팡이다.

56

제사장이 살펴보았을 때, 거기, 자국을 없애고 나서 자국이 흐릿해졌으면, 옷이든 가죽이든 짠 것이든 뜨개질한 것이든 거기서 자국 있는 데를 뜯어내야 한다.

57

자국이 옷에나 짠 것에나 뜨개질한 것에나 아무 가죽 물건에 다시 보이면, 그것은 다시 생긴 것이다. 그런 자국이 있는 물건은 불태워 버려야 한다.

58

옷이든 짠 것이든 뜨개질한 것이든 어떤 가죽 물건이든, 빨아서 자국이 빠졌으면 다시 빨아야 한다. 그러면 깨끗해진다.

59

이것은 물건에 두드러진 자국이 있을 때 그것이 깨끗하거나 깨끗하지 않다는 것을 널리 알리는 법규이다. 털옷에나 리넨 옷에나 짠 것에나 뜨개질한 것에나 가죽에나 아무 가죽 물건에라도 그런 자국이 생길 수 있다.”

┼ 레 13

레위기

14장

1

여호와께서 모세에게 또 말씀하셨다.

2

“심한피부병에 걸렸던 사람이 깨끗하다고 인정받는 날에 지킬 법규는 이러하다. 그를 제사장에게 데리고 가야 한다.

3

제사장은 진영 밖으로 나가서 그를 살펴보아야 한다. 그런데, 거기, 심한피부병이 그 사람에게서 없어져 나았다고 하자.

4

그러면 제사장은 명령을 내려야 한다. 깨끗하다고 인정받으려는 사람에게, 살아 있는 깨끗한 새 두 마리와 삼나무(백향목)와 짙은 붉은색 실과 히솝(우슬초)을 가져오게 해야 한다.

5

제사장이 다시 명령을 내려 새 한 마리를 흐르는 물 위에서 잡아 진흙그릇에 담게 해야 한다.

6

살아 있는 다른 새는 삼나무(백향목)와 짙은 붉은색 실과 히솝(우슬초)과 함께 가져가야 한다. 그러고는 그것들과 살아 있는 새를, 흐르는 물 위에서 잡은 새의 피에 담가야 한다.

7

심한피부병이 사라져서 깨끗하다고 인정받을 사람에게 그 피를 일곱 번 뿌려야 한다. 그가 깨끗하다고 널리 알린 다음에, 살아 있는 새는 들판으로 날려 보내야 한다.

8

깨끗하다고 인정받으려는 사람은 옷을 빨고 털을 모두 밀고 물로 몸을 씻어야 한다. 그러면 깨끗하다고 인정받는다. 그런 뒤에 진영으로 돌아올 수 있다. 그렇지만 7일 동안 자기 천막 밖에서 살아야 한다.

9

일곱째 날에 털을 모두 밀어야 한다. 머리카락과 수염과 눈썹을 모두 밀어야 한다. 옷을 빨고 몸을 물로 씻어야 한다. 그러면 그는 깨끗하다고 인정받는다.

10

여덟째 날에는 어린 숫양 두 마리와 1년 된 어린 암양 한 마리를 끌고 와야 한다. 모두 흠이 없어야 한다. 곡식제물(소제물)로는 기름 섞은 고운 밀가루 6.6리터와 기름 0.3리터를 가져와야 한다.

11

그 사람이 깨끗하다고 널리 알릴 제사장은, 깨끗하다고 인정받으려는 사람을 여호와 앞, 만남의 천막 입구에 세워야 한다. 그 여러 제물도 그렇게 해야 한다.

12

제사장은 어린 숫양 한 마리를 받아서, 잘못없애는제물(속건제물)로 기름 0.3리터와 함께 바쳐야 한다. 그 여러 제물을, 흔드는제물(요제물)로 여호와 앞에서 흔들어야 한다.

13

어린 숫양은 죄없애는제물(속죄제물)과 다태우는제물(번제물)을 잡아 죽이는 곳, 거룩한 장소에서 잡아야 한다. 죄없애는제물(속죄제물)과 마찬가지로 잘못없애는제물(속건제물)은 제사장에게 돌려야 한다. 그 제물은 매우 거룩한 것이다.

14

제사장은 잘못없애는제물(속건제물)의 피를 가지고, 깨끗하게 되려는 사람의 오른쪽 귓불과 오른쪽 엄지손가락과 오른쪽 엄지발가락에 발라야 한다.

15

제사장은 기름 0.3리터에서 얼마를 가지고 제사장 자신의 왼쪽 손바닥에 부어야 한다.

16

제사장은 오른쪽 손가락을 왼쪽 손바닥에 부은 기름에 담갔다가, 그 손가락에 묻은 기름을 여호와 앞에서 일곱 번 뿌려야 한다.

17

손바닥에 남아 있는 기름은 깨끗하게 되려는 사람의 오른쪽 귓불과 오른쪽 엄지손가락과 오른쪽 엄지발가락에 제사장이 발라야 한다. 잘못없애는제물(속건제물)의 피 위에다 발라야 한다.

18

손바닥에 남아 있는 기름을 제사장은 깨끗하다고 인정받으려는 사람의 머리에 발라, 여호와 앞에서 그의 죄를 없애 주어야 한다.

19

제사장은 죄없애는제물(속죄제물)을 바쳐, 더러움에서 벗어나 깨끗하게 되려는 사람의 죄를 없애 주어야 한다. 그런 뒤에 다태우는제물(번제물)을 잡아야 한다.

20

그러고 나서 제사장은 다태우는제물(번제물)과 곡식제물(소제물)을 제단에 올려 드려야 한다. 제사장이 그의 죄를 없애 주면, 그는 깨끗해진다.

21

가난해서 힘이 미치지 못하면, 잘못없애는제물(속건제물)로 어린 숫양 한 마리를 끌고 올 수 있다. 제사장이 그 숫양을 흔들어 바치고, 그의 죄를 없애 줄 것이다. 곡식제물(소제물)로는 기름 섞은 고운 밀가루 2.2리터와 기름 0.3리터를 가져올 수 있다.

22

자기 힘에 맞추어 멧비둘기 두 마리나 집비둘기 새끼 두 마리를 가져올 수 있다. 한 마리는 죄없애는제물(속죄제물)이, 다른 한 마리는 다태우는제물(번제물)이 될 수 있다.

23

깨끗하게 되도록 그 제물을 여덟째 날에 여호와 앞, 만남의 천막 입구의 제사장에게 가져와야 한다.

24

제사장은 잘못없애는제물(속건제물)로 어린 숫양을, 기름 0.3리터와 함께 가져다가 흔드는제물(요제물)로 여호와 앞에서 흔들어야 한다.

25

잘못없애는제물(속건제물)인 어린 숫양을 잡으면, 제사장이 그 제물의 피를 가지고, 깨끗하게 되려는 사람의 오른쪽 귓불에 발라야 한다. 오른쪽 엄지손가락과 오른쪽 엄지발가락에도 발라야 한다.

26

제사장은 기름 얼마를 왼쪽 손바닥에 부어야 한다.

27

그러고는 왼쪽 손바닥에 부은 기름을 오른쪽 손가락으로 여호와 앞에서 일곱 번 뿌려야 한다.

28

제사장은 손바닥에 있는 기름을 깨끗하게 되려는 사람의 오른쪽 귓불과 오른쪽 엄지손가락과 오른쪽 엄지발가락에 발라야 한다. 잘못없애는제물(속건제물)의 피를 바른 곳에 발라야 한다.

29

제사장의 손바닥에 남아 있는 기름은 깨끗하게 되려는 사람의 머리에 제사장이 발라야 한다. 그리하여 여호와 앞에서 그의 죄를 없애 주어야 한다.

30

멧비둘기나 집비둘기 새끼를 자기 힘에 따라 바쳐야 한다.

31

자기 힘에 맞추어 한 마리는 죄없애는제물(속죄제물)로, 다른 한 마리는 다태우는제물(번제물)로 곡식제물(소제물)과 함께 바쳐야 한다. 여호와 앞에서 제사장은 깨끗하게 되려는 사람의 죄를 없애 주어야 한다.

32

이것은 심한피부병이 생겼다가 나아서 깨끗하게 되는 예식을 치를 힘이 모자라는 사람을 위한 법규이다.”

33

여호와께서 모세와 아론에게 말씀하셨다.

34

“내가 주어서 너희가 차지할 가나안 땅에 너희가 들어갔을 때, 너희가 차지한 땅에 있는 집에 내가 두드러진 자국이 생기게 했다고 하자.

35

그러면 그 집을 소유한 사람은 제사장에게 가서 말해야 한다. ‘우리 집에 두드러진 자국 같은 것이 보입니다.’

36

그 자국을 직접 살펴보러 가기에 앞서, 제사장은 집을 비우라는 명령을 내려야 한다. 그리하여 집에 있는 것이 하나도 더러워지지 않게 해야 한다. 그러고 나서 제사장이 집을 살펴보러 가야 한다.

37

그가 자국을 살펴보았을 때, 거기, 집 벽에 자국이 패어 있고, 푸르스름하거나 불그스름하며, 벽보다 움푹해졌다고 하자.

38

그러면 제사장이 집에서 집 출입구로 나가고, 그 집을 7일 동안 닫아 두어야 한다.

39

일곱째 날에 제사장이 돌아와서 살펴보았을 때, 자국이 집 벽에 퍼졌다고 하자.

40

그러면 제사장은 명령을 내려, 자국 있는 돌들을 빼내어 도시 밖의 깨끗하지 않은 곳으로 던져 버리게 해야 한다.

41

집 안벽을 돌아가며 긁어내고, 긁어낸 흙은 도시 밖의 깨끗하지 않은 곳에 쏟아 버리게 해야 한다.

42

사람들이 다른 돌들을 가져다가 돌들이 있던 자리에 넣고, 다른 흙을 가져다가 집에 발라야 한다.

43

돌들을 빼내고 벽을 긁어내고 새로 바르고서도, 집에 자국이 다시 생겼다고 하자.

44

제사장이 와서 살펴보았을 때, 거기, 자국이 집에 퍼졌다고 하자. 그러면 그것은 집에 생긴, 고약하게 두드러진 자국이다. 그것은 깨끗하지 않다.

45

그 집을 무너뜨리고, 돌과 나무와 집의 흙을 모조리 도시 밖에 있는 깨끗하지 않은 곳으로 내가야 한다.

46

집을 닫아 놓은 전체 기간 동안에 언제든 그 집에 들어간 사람은 저녁까지 깨끗하지 않다.

47

그 집에서 누운 사람은 옷을 빨아야 하고, 그 집에서 먹은 사람도 옷을 빨아야 한다.

48

제사장이 정말 와서 살펴보았을 때, 거기, 집을 새로 바른 뒤에는 자국이 생기지 않았다고 하자. 그러면 제사장은 그 집이 깨끗하다는 것을 널리 알려야 한다. 자국이 사라졌기 때문이다.

49

그 집에서 죄를 없애려면 새 두 마리와 삼나무(백향목)와 짙은 붉은색 실과 히솝(우슬초)을 가져오게 해야 한다.

50

그러고는 흐르는 물 위에서 새 한 마리를 잡아 진흙그릇에 넣어야 한다.

51

삼나무(백향목)와 히솝(우슬초)과 짙은 붉은색 실과 살아 있는 새를 가져다가, 그것들을 잡아 죽인 새의 피와 흐르는 물에 담가야 한다. 그러고는 집에 일곱 번 뿌려야 한다.

52

새의 피와 흐르는 물과 살아 있는 새와 삼나무(백향목)와 히솝(우슬초)과 짙은 붉은색 실로 그 집에서 죄를 없애야 한다.

53

살아 있는 새는 도시 밖 들판으로 날려 보내야 한다. 제사장이 그 집의 죄를 없애 주면, 그 집은 깨끗해진다.”

54

“이것은 모든 심한피부병과 포진에 관한 법규이다.

55

옷과 집에 생긴 두드러진 자국에 관한 법규이기도 하다.

56

살갗에 솟아오른 곳과 비늘과 얼룩에 관한 법규이다.

57

깨끗하지 않은 날과 깨끗해진 날을 알려 주는 법규이기도 하다. 이것은 두드러진 자국에 관한 법규이다.”

┼ 레 14

레위기

15장

1

여호와께서 모세와 아론에게 말씀하셨다.

2

“너희는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘몸에서 고름을 흘리는 남자라면 누구든 깨끗하지 않다.

3

남자가 고름으로 더러워지는 것은 이런 경우이다. 고름이 몸에서 흘러나오든지 막혀서 몸에서 흘러나오지 못하든지, 고름은 남자를 더러워지게 한다.

4

고름을 흘리는 남자가 눕는 눕자리는 어디든 깨끗하지 않다. 그가 앉는 물건도 무엇이든 깨끗하지 않다.

5

그의 눕자리에 닿은 사람은 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

6

고름을 흘리는 남자가 앉은 물건에 앉는 사람도 옷을 빨고, 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

7

고름을 흘리는 남자의 몸에 닿은 사람도 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

8

고름을 흘리는 남자가 깨끗한 사람에게 침을 뱉으면, 그 깨끗한 사람도 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

9

고름을 흘리는 남자가 짐승을 탈 때 쓰는 안장도 어떤 것이든 깨끗하지 않다.

10

그 남자가 깔고 앉은 물건이면 무엇이든 거기에 닿은 사람마다 저녁까지 깨끗하지 않다. 그런 물건을 옮기는 사람도 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

11

고름을 흘리는 남자가 손을 물로 씻지 않고 어떤 사람을 만졌으면, 그는 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

12

고름을 흘리는 남자가 건드린 진흙그릇은 어떤 것이든 깨뜨리고, 나무그릇은 어떤 것이든 물에 헹구어 내야 한다.

13

고름을 흘리는 남자가 고름이 없어져서 깨끗하게 되려 한다고 하자. 그러면 깨끗하게 되도록 7일을 손꼽아 세면서 기다렸다가, 옷을 빨고 흐르는 물에 몸을 씻어야 한다. 그 뒤로 그는 깨끗하다.

14

여덟째 날에는 멧비둘기 두 마리나 집비둘기 새끼 두 마리를 마련해야 한다. 그러고는 여호와 앞, 만남의 천막 입구로 와서 그것을 제사장에게 넘겨주어야 한다.

15

제사장이 한 마리는 죄없애는제물(속죄제물)로, 다른 한 마리는 다태우는제물(번제물)로 바쳐야 한다. 여호와 앞에서 제사장은 고름 흘리는 남자의 죄를 없애 주어야 한다.

16

남자에게서 정액이 나왔으면, 그는 온몸을 물로 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

17

정액이 떨어진 옷이나 가죽은 무엇이든 물로 빨아야 한다. 그것은 저녁까지 깨끗하지 않다.

18

남자가 여자와 함께 누워 여자에게 정액을 쏟았으면, 둘 다 몸을 물로 씻어야 한다. 그들은 저녁까지 깨끗하지 않다.

19

여자가 생리하여 몸에서 피를 흘리면, 그 생리 때문에 7일 동안 깨끗하지 않다. 그 여자에 닿은 사람마다 저녁까지 깨끗하지 않다.

20

여자가 생리할 때 누운 곳은 어디든 깨끗하지 않다. 그 여자가 앉는 자리마다 깨끗하지 않다.

21

그 여자의 눕자리에 닿은 사람마다 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

22

그 여자가 앉은 물건이 무엇이든 거기에 닿은 사람마다 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

23

그 여자의 눕자리든 앉은 물건이든 누군가가 거기에 닿으면, 그는 저녁까지 깨끗하지 않다.

24

남자가 여자와 정말로 함께 누워서, 생리의 흔적이 그에게 남았다고 하자. 그러면 그 남자는 7일 동안 깨끗하지 않다. 그가 눕는 눕자리마다 깨끗하지 않다.

25

여자가 생리할 때가 아닌데도 여러 날 잇달아 피를 흘리거나, 생리 기간을 넘어 피를 흘린다고 하자. 그러면 피가 흐르는 모든 날 동안 그 여자는 깨끗하지 않다. 생리 기간과 마찬가지로 깨끗하지 않다.

26

피 흘리는 모든 날에 눕는 눕자리는 어디든지, 생리할 때의 눕자리처럼 깨끗하지 않다. 그가 앉은 물건도 무엇이든 생리할 때와 마찬가지로 깨끗하지 않다.

27

거기에 닿은 사람마다 깨끗하지 않다. 그는 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 저녁까지 깨끗하지 않다.

28

생리하는 여자의 피가 멎어 그가 깨끗하게 되려면, 7일을 손꼽아 세면서 기다려야 한다. 그런 뒤에야 그는 깨끗하다.

29

그는 여덟째 날에 멧비둘기 두 마리나 집비둘기 새끼 두 마리를 가지고 만남의 천막 입구의 제사장에게 가져와야 한다.

30

제사장이 한 마리는 죄없애는제물(속죄제물)로, 한 마리는 다태우는제물(번제물)로 바쳐야 한다. 제사장은 피를 흘려 깨끗하지 않은 그 여자의 죄를 없애는 예식을 여호와 앞에서 그를 위해 치러 주어야 한다.’

31

너희는 이스라엘 사람들이 깨끗하지 않은 것을 멀리하도록 단단히 일러 주어라. 그러면 그들 가운데 내가 머무는 천막을 그들이 더럽히지 않고, 그들이 깨끗하지 않은 가운데서 죽지 않을 것이다.

32

이것은 몸에서 흘리는 것에 관한 법규이다. 곧 몸에서 정액이 나와 깨끗하지 않은 남자에 관한 법규이다.

33

생리하는 여자에 관한 법규이다. 남자든 여자든 깨끗하지 않은 것을 흘리는 사람에 관한 법규이다. 깨끗하지 않은 상태에 있는 여자와 함께 눕는 남자에 관한 법규이다.”

┼ 레 15

레위기

16장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다. 아론의 두 아들이 여호와 앞에 가까이 갔다가 죽고 난 뒤였다.

2

여호와께서 모세에게 말씀하셨다. “너의 형 아론에게 말해 주어서 그가 나눔막 안 거룩한곳(성소), 상자(궤) 위의 덮개 앞으로 아무 때나 들어오지 못하게 하여라. 그러면 그가 죽지 아니할 것이다. 내가 덮개 위의 구름 가운데서 나타날 것이기 때문이다.

3

아론이 거룩한곳(성소)으로 들어오려면, 죄없애는제물(속죄제물)로는 소 떼에서 수송아지 한 마리를 끌고 와야 한다. 또 다태우는제물(번제물)로는 숫양 한 마리를 끌고 와야 한다.

4

아론은 거룩한 리넨 통옷을 입고, 맨살에는 리넨 속바지를 올려 입어야 한다. 또 리넨 장식 띠를 띠고, 리넨 머리 두르개를 둘러야 한다. 이것들이 거룩한 옷이다. 아론은 물로 몸을 씻고 옷을 입어야 한다.

5

아론은 이스라엘 사람들의 무리에게서 죄없애는제물(속죄제물)로 숫염소 두 마리를 받아야 한다. 다태우는제물(번제물)로 숫양 한 마리도 받아야 한다.

6

아론은 자신을 위한 죄없애는제물(속죄제물)로 수송아지를 바쳐, 자신과 집안의 죄를 없애야 한다.

7

숫염소 두 마리를 마련하여, 만남의 천막 입구의 여호와 앞에 끌어다 두어야 한다.

8

아론은 그 숫염소 두 마리를 놓고 제비를 뽑아야 한다. 한 제비에는 ‘여호와에게 바칠 것’이라고 표시하고, 다른 한 제비에는 ‘아사셀에게 줄 것’이라고 표시해야 한다.

9

아론은 여호와에게 바칠 것으로 뽑힌 숫염소를 끌어다가 죄없애는제물(속죄제물)로 바쳐야 한다.

10

아사셀에게 줄 것으로 뽑힌 숫염소는 여호와 앞에 살려 두었다가 그 죄를 없애고 나서, 광야의 아사셀에게로 보내야 한다.

11

아론은 자신을 위한 죄없애는제물(속죄제물)로 수송아지를 바쳐, 자신과 집안의 죄를 없애야 한다. 자신을 위한 죄없애는제물(속죄제물)로 수송아지를 잡아야 한다.

12

여호와 앞의 제단 위에 있는 숯불을 들통(향로)에 가득 담아야 한다. 양손에는 곱게 간 향기로운 향가루를 가득 쥐고 나눔막 안으로 들여와야 한다.

13

향가루를 여호와 앞의 숯불 위에 두어, 향의 연기가 증언상자 위의 덮개를 가리게 해야 한다. 그러면 그가 죽지 아니할 것이다.

14

또 수송아지의 피를 조금 받아다가, 손가락으로 덮개 위에서 동쪽으로 뿌려야 한다. 덮개 앞에도 손가락으로 일곱 번 피를 뿌려야 한다.

15

아론은 백성을 위한 죄없애는제물(속죄제물)로 숫염소를 잡아야 한다. 그 피는 나눔막 안으로 가져와서 수송아지의 피에 대해서 했듯이 해야 한다. 덮개 위와 앞에 뿌려야 한다.

16

그래서 거룩한곳(성소)의 죄를 없애 주어야 한다. 이스라엘 사람들의 여러 가지 더러움, 그들의 여러 죄, 온갖 잘못 때문이다. 그들의 더러움 한가운데 그들과 함께 서 있는 만남의 천막에도 이렇게 해야 한다.

17

아론이 거룩한곳(성소)의 죄를 없애려고 들어왔다가 나갈 때까지 어떤 사람도 만남의 천막 안에 있어서는 안 된다. 아론이 자신과 자기 집안과 이스라엘 온 모임을 위해 그렇게 해야 한다.

18

그는 여호와 앞의 제단으로 나가서 제단의 죄를 없애야 한다. 수송아지의 피와 숫염소의 피를 조금 받아 가지고 제단 사방의 뿔에 발라야 한다.

19

그 피를 제단 위에 손가락으로 일곱 번 뿌려서, 제단을 깨끗하고 거룩하게 해야 한다. 이스라엘 사람들이 더럽혔기 때문이다.”

20

“그가 거룩한곳(성소)과 만남의 천막과 제단의 죄를 없애는 것을 마치면, 살아 있는 숫염소를 바쳐야 한다.

21

아론은 살아 있는 숫염소의 머리에 두 손을 얹어야 한다. 그러고는 그 위에서 이스라엘 사람들의 허물과 잘못과 죄를 다 고백해야 한다. 숫염소의 머리 위로 모든 것을 옮겨 놓아야 한다. 그러고는 기다리게 해 놓았던 사람을 시켜 숫염소를 광야로 내보내야 한다.

22

숫염소는 그들이 저지른 모든 잘못의 짐을 지고 거친 땅으로 나아가야 한다. 이렇게 숫염소를 광야로 내보내야 한다.

23

아론이 만남의 천막으로 들어와야 한다. 그러고는 거룩한곳(성소)에 들어올 때 입고 있었던 리넨 옷을 벗어야 한다. 벗은 옷은 거기에 두어야 한다.

24

거룩한곳(성소)에서 물로 몸을 씻고서는 자기 옷을 입고 나가야 한다. 자신이 가져온 다태우는제물(번제물)과 백성이 가져온 다태우는제물(번제물)을 바쳐, 자신과 백성을 위해 죄를 없애야 한다.

25

죄없애는제물(속죄제물)의 기름은 제단에서 태워 연기로 바쳐야 한다.

26

숫염소를 아사셀에게로 내보낸 사람도 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그러고 나서야 진영 안으로 들어올 수 있다.

27

거룩한곳(성소)의 죄를 없앨 때 제물의 피를 썼는데, 그렇게 죄없애는제물(속죄제물)로 삼은 수송아지와 숫염소는 진영 밖으로 끌어내야 한다. 그 가죽과 살과 똥은 불로 태워 버려야 한다.

28

제물을 불태운 사람도 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 그러고 나서야 진영 안으로 들어올 수 있다.”

29

“너희에게 영원한 규정이 될 것이 하나 있다. 일곱째 달 열째 날에는 자기 욕구를 억누르고 아무 일도 하지 마라. 토박이든 너희 가운데 나그네로 살고 있는 사람이든 마찬가지이다.

30

이날에 너희의 죄를 없애 너희를 깨끗하게 해야 하기 때문이다. 너희는 너희의 모든 죄에서 벗어나 여호와 앞에서 깨끗해야 한다.

31

이날은 너희가 참으로 쉬는 안식일이다. 자기 욕구를 억눌러야 한다. 이것은 영원한 규정이다.

32

기름부음을 받고 아버지에 뒤이어 제사장 일을 맡은 제사장이 죄를 없애 주어야 한다. 그 제사장은 리넨 옷, 거룩한 옷을 입어야 한다.

33

그는 거룩거룩한곳(지성소)과 만남의 천막과 제단의 죄를 없애고, 제사장들과 온 백성 곧 모인 무리의 죄를 없애 주어야 한다.

34

이것은 너희에게 영원한 규정이 될 것이다. 1년에 한 번 이스라엘 사람들이 저지른 죄를 다 없애는 규정이다.”그는 여호와께서 모세에게 명령하신 대로 했다.

┼ 레 16

레위기

17장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“너는 아론과 그의 아들들과 모든 이스라엘 사람에게 말해 주어라. ‘여호와께서 명령하신 말씀이 이러합니다.

3

「이스라엘 집안에서 누군가가 소나 양이나 염소를 진영 안이나 진영 밖에서 잡아 죽였다고 하자.

4

만남의 천막 입구로 그것을 가지고 와서, 여호와가 머무는 천막 앞에서 여호와에게 예물로 바치지 않았다고 하자. 그러면 그 피를 흘린 책임은 그 사람에게 돌아간다. 피를 흘리게 했으므로, 그 사람은 백성 가운데서 잘려 나갈 것이다.

5

따라서 이스라엘 사람들은 그동안 들판에서 잡아 왔던 제물을 여호와에게 끌고 와야 한다. 만남의 천막 입구의 제사장에게 끌고 와서, 여호와에게 바칠 평화의희생제물(화목제물)로 잡아야 한다.

6

그 피는 제사장이 만남의 천막 입구에 있는 여호와의 제단 위에 뿌려야 한다. 기름은 태워 연기로 바쳐서 여호와에게 구수한 냄새가 풍기게 해야 한다.

7

그들이 뒤따라 놀아났던 숫염소 귀신들에게 더는 희생제물을 잡아 바치지 말아야 한다. 이것은 그들이 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다.」’

8

너는 그들에게 말해 주어라. ‘이스라엘 집안에서 누군가가 다태우는제물(번제물)이나 희생제물을 바치려 한다고 하자. 이스라엘 가운데 나그네로 살고 있는 사람 중에 누군가도 그렇게 하려 한다고 하자.

9

제물을 만남의 천막 입구로 가져와서 여호와에게 바치지 않으면, 그 사람은 자기 백성에게서 잘려 나갈 것이다.’”

10

“‘이스라엘 집안의 사람이든 이스라엘 가운데 나그네로 살고 있는 사람이든 누군가가 어떤 피라도 먹는다고 하자. 그러면 피 먹는 그 사람한테로 내 얼굴이 향하게 하고는, 자기 백성 가운데서 잘라 내 버릴 것이다.

11

몸의 목숨이 피에 있기 때문이다. 너희 자신의 죄를 제단에서 없애 주려고 내가 너희를 위해 제단 위에서 피를 흘리게 했다. 목숨이 들어 있는 바로 그 피가 죄를 없애 주기 때문이다.

12

그러므로 내가 이스라엘 사람들에게 말했다. 「너희 가운데서는 누구도 피를 먹지 말고, 너희 가운데 나그네로 살고 있는 사람도 피를 먹지 마라!」

13

이스라엘 집안의 사람이나 이스라엘 가운데 나그네로 살고 있는 사람이 저마다, 사냥해서 먹을 짐승이나 새를 잡았다고 하자. 그러면 잡은 것의 피를 쏟고 흙으로 덮어야 한다.

14

모든 생명체의 목숨은 그것의 피이고, 목숨이 붙어 있어야 피가 있기 때문이다. 그래서 내가 이스라엘 사람들에게 말했다. 「몸이 있는 것이면 무엇이든 그것의 피를 너희는 먹지 마라. 몸이 있는 것이면 무엇이든 그것의 피가 목숨이기 때문이다. 피를 먹는 사람은 모조리 잘려 나갈 것이다.」

15

토박이든 나그네든 그냥 죽은 짐승이나 찢겨 죽은 짐승을 먹었으면, 옷을 빨고 물로 몸을 씻어야 한다. 저녁까지는 더럽고, 그 뒤로는 깨끗하다.

16

옷을 빨지도 않고 몸을 씻지도 않으면, 자기 잘못의 짐을 짊어져야 한다.’”

┼ 레 17

레위기

18장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘나는 여호와 너희의 하나님이다.

3

너희는 너희가 살았던 이집트 땅의 방식대로 하지 마라. 내가 너희를 데려다줄 가나안 땅의 방식대로도 하지 마라. 그들이 여러 가지로 정해 놓은 것에 맞추어 살지 마라.

4

너희는 나의 법령들을 따르고 나의 규정들을 지키며 그 안에서 걸어가야 한다. 나는 여호와 너희의 하나님이다.

5

너희는 나의 규정들과 법령들을 지켜야 한다. 사람이 그대로 따르면, 그 덕분에 살아갈 것이다. 나는 여호와다.

6

그 누구도 아무 살붙이를 가까이하여 벌거벗은 것을 들추어내서는 안 된다. 나는 여호와다.

7

너의 아버지가 벌거벗은 것과 너의 어머니가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그는 너의 어머니이다. 그가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라.

8

아버지의 다른 아내가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그것은 아버지가 벌거벗은 것과 다를 바 없다.

9

너의 누이가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 네 아버지의 딸이든 네 어머니의 딸이든, 집에서 태어났든 밖에서 태어났든, 그런 누이가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라.

10

너의 손녀나 외손녀가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그가 벌거벗은 것은 네 자신이 벌거벗은 것과 다를 바 없기 때문이다.

11

너는 아버지의 다른 아내가 아버지에게 낳아 준 딸이 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그는 너의 누이다. 그가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라.

12

고모가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 고모는 아버지의 살붙이다.

13

이모가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 이모는 어머니의 살붙이다.

14

아버지 형제의 아내가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그의 아내를 가까이하지 마라. 그는 너의 큰어머니이거나 작은어머니다.

15

며느리가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그는 아들의 아내다. 그가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라.

16

너는 네 형제의 아내가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그가 벌거벗은 것은 너의 형제가 벌거벗은 것과 다를 바 없다.

17

한 여자뿐만 아니라 그 딸이 벌거벗은 것까지 들추어내지 마라. 그의 친손녀나 외손녀를 데려다가 그가 벌거벗은 것을 들추어내지도 마라. 그 여자들은 살붙이다. 그것은 지저분한 짓이다.

18

아내가 있는데도 그 자매를 다른 아내로 맞아들이지 마라. 아내가 아직 살아 있는 동안에 그 누이가 벌거벗은 것까지 들추어내지 마라.

19

생리 때문에 깨끗하지 않은 가운데 있는 여자를 가까이하여 그가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라.

20

동족의 아내에게 잠자리를 마련해 주고서 정액을 쏟지 마라. 그 여자와 함께 더러워질 것이다.

21

몰렉에게 바치도록 자식을 내주지 마라. 너의 하나님의 이름을 더럽히지 마라. 나는 여호와다.

22

여자와 함께 눕듯이, 남자와 함께 눕지 마라. 그것은 역겨운 짓이다.

23

짐승이라면 그 무엇과도 함께 눕지 마라. 그 일로 더러워질 것이다. 짐승과 몸을 섞으려고 여자가 그 앞에 서서는 안 된다. 그것은 부끄러운 짓이다.

24

이 모든 것 가운데 어떤 것으로라도 너희 스스로를 더러워지게 하지 마라. 내가 너희 앞에서 내보낼 민족들이 이런 것들로 스스로를 더러워지게 했다.

25

그래서 땅이 더럽혀졌다. 나는 그 땅의 잘못을 두고 책임을 물어, 그 땅이 거기 사는 사람들을 토해 내게 했다.

26

너희는 나의 규정들과 법령들을 지켜라. 그래서 토박이든 너희 가운데 나그네로 살고 있는 사람이든 이런 역겨운 짓은 하나도 하지 마라.

27

너희 앞서 그 땅에 있던 사람들은 이 온갖 역겨운 짓을 하여 그 땅을 더러워지게 했다.

28

너희가 땅을 더럽히면, 너희 앞서 있던 민족들을 땅이 토해 냈듯이, 너희도 토해 낼 것이다.

29

이 온갖 역겨운 짓 가운데서 하나라도 저지르는 사람은 누구든 자기 백성 가운데서 잘려 나갈 것이다.

30

너희는 나에게 지킬 것을 지켜야 한다. 그리하여 너희 앞서 사람들이 만든 역겨운 관습을 따르지 마라. 그런 짓으로 스스로를 더럽히지 마라. 나는 여호와 너희의 하나님이다.’”

┼ 레 18

레위기

19장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들의 온 무리에게 말해 주어라. ‘너희는 거룩하게 되어야 한다. 나 여호와 너희의 하나님이 거룩하기 때문이다.

3

사람마다 자기 어머니와 자기 아버지를 두려워해야 한다. 나의 안식일을 지켜야 한다. 나는 여호와 너희의 하나님이다.

4

아무것도 아닌 우상들에게로 향하지 마라. 자기를 위해 쇠를 녹여 신상을 만들지 마라. 나는 여호와 너희의 하나님이다.

5

여호와에게 평화의희생제물(화목제물)을 바칠 때, 여호와가 너희 제물을 기쁘게 받도록 바쳐라.

6

희생제물은 그 제물을 잡는 날과 다음날에만 먹고, 셋째 날까지 남은 것은 불로 태워 버려야 한다.

7

셋째 날에 조금이라도 먹으면, 그것은 더러워진 제물의 고기가 되어서 여호와가 받아 주지 않을 것이다.

8

그것을 먹는 사람은 자기 잘못의 짐을 짊어져야 한다. 여호와의 거룩한 것을 더럽혔기 때문이다. 그 사람은 자기 백성에게서 잘려 나갈 것이다.

9

너희 땅에서 난 것을 거두어들일 때, 너의 밭모퉁이에 이르기까지 모조리 거두어들이지 마라. 네가 거두어들이다가 흘린 이삭은 줍지 마라.

10

너의 포도밭 포도도 다 따지 마라. 포도밭에 떨어진 포도알은 줍지 마라. 그런 것은 가난한 사람과 나그네의 것으로 내버려두어라. 나는 여호와 너희의 하나님이다.

11

너희는 도둑질하지 마라. 속이지 말고, 서로 신의를 저버리지 마라.

12

내 이름을 들먹이며 거짓으로 맹세하지 말고, 너희 하나님의 이름을 더럽히지 마라. 나는 여호와다.

13

너는 이웃을 억누르지 말고, 빼앗지 마라. 날품팔이의 삯은 밤을 넘겨 아침까지 네가 가지고 있지 마라.

14

청각장애인을 저주하지 마라. 사람이 걸려 넘어질 것을 시각장애인 앞에 놓아두지 마라. 너는 너의 하나님을 두려워해라. 나는 여호와다.

15

너는 재판을 옳지 않게 해서는 안 된다. 기댈 데 없는 사람이라고 해서 편들지 말고, 힘 있는 사람이라고 해서 우대하지 마라. 동족을 공의롭게 재판해야 한다.

16

백성 사이에 다니며 남을 헐뜯지 마라. 이웃의 목숨을 노리지 마라. 나는 여호와다.

17

너는 형제를 마음으로 미워하지 않아야 한다. 동족을 호되게 꾸짖어, 그 죄의 짐을 네가 짊어지지 않게 해라.

18

너의 겨레붙이에게 앙갚음하지 말고, 응어리진 마음을 품지도 마라. 너의 이웃을 너 자신처럼 사랑해라. 나는 여호와다.

19

너희는 내가 정해 준 규정을 지켜야 한다. 너의 집짐승 가운데서는 서로 다른 두 가지 짐승을 흘레붙이지 마라. 너의 밭에는 서로 다른 두 가지 씨앗을 섞어 뿌리지 마라. 옷은 서로 다른 두 가지 옷감으로 만든 것을 너의 몸에 걸치지 마라.

20

남자가 여자와 함께 누워 정액을 쏟았다고 하자. 그 여자가 노예이고, 다른 남자와 약혼했지만, 몸값을 치르고 풀려나지도 못하고 그냥 자유의 몸이 되지도 못했다고 하자. 그럴 때 손해는 메꾸어 주어야 한다. 그들을 죽여야 하는 것은 아니다. 그 여자가 자유의 몸이 된 것은 아니기 때문이다.

21

그 남자는 잘못을 없애기 위해 여호와에게 바칠 제물을 만남의 천막 입구로 끌고 와야 한다. 잘못없애는제물(속건제물)인 숫양을 끌고 와야 한다.

22

제사장은 잘못없애는제물(속건제물)인 숫양을 바침으로써, 그가 저지른 죄를 여호와 앞에서 없애 주어야 한다. 그러면 그는 자기가 저지른 죄에서 용서받게 될 것이다.

23

너희가 그 땅에 들어가면 온갖 과일나무를 심을 것이다. 처음에는 그 열매를 거두어들이지 마라. 사람으로 치면 음경 끝을 덮은 살가죽 같은 것이다. 3년 동안은 열매를 그런 살가죽처럼 여겨라. 먹어서는 안 된다.

24

4년째 되는 해의 모든 열매는, 기뻐 외치며 여호와에게 거룩한 예물로 바쳐야 한다.

25

5년째 되는 해에는 너희가 그 열매를 먹을 수 있다. 이렇게 하면 땅의 생산물이 너희에게 늘어날 것이다. 나는 여호와 너희의 하나님이다.

26

너희는 피를 곁들여 먹지 마라. 점치지 말고 마술을 부리지 마라.

27

머리 가장자리를 돌아가며 깎지 말고, 수염 가장자리를 망가뜨리지 마라.

28

죽은 사람을 위한답시고 너희 살에 생채기를 내지 말고, 너희 몸에 무엇을 새겨 넣지 마라. 나는 여호와다.

29

너의 딸을 더럽혀 놀아나게 하지 마라. 온 나라가 놀아나서 나라가 온통 지저분해져서는 안 된다.

30

너희는 나의 안식일을 지키고, 나의 거룩한곳(성소)을 두렵게 여겨야 한다. 나는 여호와다.

31

너희는 죽은 사람의 영이나 점치는 영에게로 향하지 말아야 한다. 그런 데를 찾다가 더러워져서는 안 된다. 나는 여호와 너희의 하나님이다.

32

백발의 어르신 앞에서 일어서고, 노인을 우대하고, 너의 하나님을 두려워해야 한다. 나는 여호와다.

33

너희 땅에서 나그네가 너와 함께 머물러 살고 있을 때, 그를 억누르지 마라.

34

너희와 함께 나그네로 살고 있는 사람을 너희 가운데 있는 토박이처럼 여기고, 너 자신처럼 사랑해라. 너희도 이집트 땅에서는 나그네였기 때문이다. 나는 여호와 너희의 하나님이다.

35

재판을 옳지 않게 해서는 안 된다. 길이를 재거나 무게를 달거나 부피를 알아볼 때도 그러하다.

36

너희는 공정한 저울과 공정한 추를 써야 한다. 곡식을 재는 단위인 에바와 액체를 재는 단위인 힌도 공정한 것으로 써야 한다. 나는 여호와 너희의 하나님이다. 내가 너희를 이집트 땅에서 데리고 나왔다.

37

너희는 나의 모든 규정과 나의 모든 법령을 지켜 그대로 따라야 한다. 나는 여호와다.’”

┼ 레 19

레위기

20장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“너는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘이스라엘 사람이든 이스라엘에 머무르는 나그네든, 자식을 몰렉에게 바치는 사람은 반드시 죽여야 한다. 그 땅의 백성이 그를 돌로 쳐 죽여야 한다.

3

바로 내가 내 얼굴이 그 사람한테로 향하게 하고는, 자기 백성 가운데서 잘라 내 버릴 것이다. 그가 자식을 몰렉에게 바쳐 나의 거룩한곳(성소)을 더럽히고, 나의 거룩한 이름을 욕보였기 때문이다.

4

자식을 몰렉에게 바치는데도 그 지역 모든 사람이 정말로 눈감아 주고 그 사람을 죽이지 않았다고 하자.

5

그러면 내가 내 얼굴이 그 사람과 그의 가문한테로 향하게 하겠다. 그와 그를 뒤따라 놀아난, 몰렉을 뒤따라 놀아난 모든 사람을 자기 백성 가운데서 잘라 내 버릴 것이다.

6

죽은 사람의 영이나 점치는 영에게로 향하여 그들을 뒤따라 놀아나는 사람이 있다고 하자. 그러면 내가 내 얼굴이 그 사람한테로 향하게 하고는, 자기 백성 가운데서 잘라 내 버리겠다.

7

너희는 스스로를 거룩하게 하여 거룩해야 한다. 나는 여호와 너희의 하나님이기 때문이다.

8

너희는 내가 여러 가지로 정해 놓은 것을 지키고 그대로 해야 한다. 나는 너희를 거룩하게 하는 여호와다.

9

자기 아버지나 자기 어머니를 저주하는 사람은 반드시 죽여야 한다. 그가 자기 아버지와 자기 어머니를 저주했으므로, 그가 피 흘려 죽는 것은 자기 죄 때문이다.

10

남자가 다른 남자의 아내, 곧 이웃의 아내와 잠자리하면, 그렇게 잠자리한 남자와 여자는 반드시 죽여야 한다.

11

남자가 아버지의 아내와 함께 누우면, 아버지가 벌거벗은 것을 들추어낸 것이다. 그 둘은 반드시 죽여야 한다. 둘이 피 흘려 죽는 것은 자신들의 죄 때문이다.

12

남자가 며느리와 함께 누우면, 그 둘은 반드시 죽여야 한다. 그들은 부끄러운 짓을 저지른 것이다. 둘이 피 흘려 죽는 것은 자신들의 죄 때문이다.

13

남자가 여자와 함께 눕듯이 남자와 함께 누우면, 그 둘은 역겨운 짓을 한 것이다. 그들은 반드시 죽여야 한다. 둘이 피 흘리는 것은 자신들의 죄 때문이다.

14

남자가 아내가 있는데도 장모까지 아내로 맞아들이면, 이는 지저분한 짓이다. 남자와 두 여자를 불태워 버려야 한다. 그래서 너희 가운데 지저분한 것이 없게 해야 한다.

15

남자가 짐승과 함께 누우면, 그는 반드시 죽여야 한다. 너희는 그 짐승도 죽여야 한다.

16

여자가 아무 짐승이든 가까이하여 몸을 섞으면, 너희는 여자와 짐승을 반드시 죽여야 한다. 둘이 피 흘려 죽는 것은 자신들의 죄 때문이다.

17

남자가, 자기 아버지의 딸이든 자기 어머니의 딸이든, 자기 누이를 데리고 가서 누이가 벌거벗은 것을 보고, 누이는 그가 벌거벗은 것을 보았다고 하자. 그러면 이것은 창피스러운 짓이다. 그들은 백성이 보는 데서 잘려 나갈 것이다. 누이가 벌거벗은 것을 들추어냈으므로, 그가 저지른 잘못의 짐을 짊어져야 한다.

18

남자가 생리하는 여자와 함께 누워 여자가 벌거벗은 것을 들추어냈다고 하자. 그러면 그는 그 여자의 근원을 벌거벗긴 것이고, 그 여자는 자기 피의 근원을 들추어낸 것이다. 그 둘은 자신들의 백성 가운데서 잘려 나갈 것이다.

19

너는 이모나 고모가 벌거벗은 것을 들추어내지 마라. 그것은 살붙이를 벌거벗기는 짓이다. 너희가 저지른 잘못의 짐을 짊어져야 한다.

20

남자가 큰어머니나 작은어머니와 함께 누웠으면, 그는 아버지 형제가 벌거벗은 것을 들추어낸 것이다. 그들은 그 죄의 짐을 짊어져야 한다. 자식 없이 죽을 것이다.

21

남자가 형제의 아내를 자기 아내로 맞아들이면, 그것은 물리쳐야 할 짓이다. 형제가 벌거벗은 것을 들추어낸 것이다. 그들에게는 자식이 없을 것이다.

22

너희는 나의 모든 규정과 나의 모든 법령을 지켜 그대로 따라야 한다. 그래서 내가 데려다주어 너희가 살 그 땅이 너희를 토해 내지 않게 해야 한다.

23

내가 너희 앞에서부터 내보낼 민족이 정해 놓은 것에 맞추어 살지 마라. 그들이 이런 온갖 짓을 저질러서, 내가 그들을 지겨워했기 때문이다.

24

내가 너희에게 말했다. 「바로 너희가 그들의 땅을 차지할 것이다. 내가 직접 그 땅을 너희에게 주어 차지하게 하겠다. 젖이 흐르고 꿀이 있는 땅이다.」 나는 여호와 너희의 하나님이다. 내가 너희를 여러 백성 가운데서 구별해 냈다.

25

너희는 깨끗한 짐승과 깨끗하지 않은 짐승, 더러운 새와 깨끗한 새를 구별해야 한다. 내가 너희에게 더럽다고 구별해 준 짐승이나 새나 땅에서 기는 짐승 때문에 사람들이 너희를 역겹게 여기지 않게 하여라.

26

너희는 내게 거룩하게 되어야 한다. 나 여호와가 거룩하기 때문이다. 또 내가 너희를 여러 백성에서 구별해 내어 내 것으로 삼았기 때문이다.

27

남자든 여자든, 그 안에 죽은 사람의 영이나 점치는 영이 있는 사람은 반드시 죽여야 한다. 돌로 쳐 죽여야 한다. 그들이 피 흘려 죽는 것은 자신들의 죄 때문이다.’”

┼ 레 20

레위기

21장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다. “제사장들 곧 아론의 아들에게 말해 주어라. 그들에게 이렇게 말해라. ‘제사장은 주검에 닿아 백성 가운데서 스스로를 더럽히지 말아야 한다.

2

가까운 살붙이의 주검은 괜찮다. 곧 어머니나 아버지나 아들이나 딸이나 형제의 주검은 괜찮다.

3

다른 남자의 아내가 되지 않은 젊은 여자인 누이의 주검도 괜찮다. 그런 주검에 닿아 스스로를 더러워지게 할 수는 있다.

4

제사장은 그의 백성 가운데 지도자이므로 스스로를 더럽혀 속되게 하지 말아야 한다.

5

제사장들은 머리를 다 밀어 버려 맨머리가 되게 해서는 안 되고, 수염 가장자리도 깎아서는 안 된다. 살에 생채기도 내서는 안 된다.

6

하나님께 거룩해야 하고, 하나님의 이름을 더럽혀서도 안 된다. 그들은 여호와에게 불사르는제물(화제물), 곧 그들의 하나님께 음식을 바치는 사람들이다. 그러므로 그들은 거룩해야 한다.

7

놀아나는 여자나 욕을 당한 여자나 남편에게서 쫓겨난 여자를 제사장이 아내로 맞아들여서는 안 된다. 제사장은 그의 하나님께 거룩하기 때문이다.

8

너는 제사장을 거룩하게 대해야 한다. 그는 너의 하나님께 음식을 바치는 사람이기 때문이다. 그는 너에게 거룩한 사람이어야 한다. 너희를 거룩하게 하는 나 여호와가 거룩하기 때문이다.

9

제사장의 딸이 놀아나서 더러워지면, 아버지를 더럽히는 것이다. 불로 태워야 한다.

10

대제사장은 형제들 가운데서 으뜸이다. 기름붓는 예식에 쓰는 기름으로 머리에 부음받고, 제사장 일을 맡아 제사장 옷을 입었다. 그러므로 머리카락을 흩뜨려서도 안 되고, 옷을 찢어서도 안 된다.

11

누군가가 죽어도 가 보아서는 안 된다. 자기 아버지나 어머니라 하더라도 그 주검에 닿아 스스로를 더럽혀서도 안 된다.

12

거룩한곳(성소)에서 나와서는 안 되고, 그의 하나님의 거룩한곳(성소)을 더럽혀서도 안 된다. 기름붓는 예식에 쓰는, 그의 하나님의 기름으로 부음받아, 하나님께 몸을 바친 사람이 되었기 때문이다. 나는 여호와다.

13

또 대제사장은 처녀를 아내로 맞아들여야 한다.

14

남편 여읜 여자나 쫓겨난 여자나 욕을 당한 여자나 놀아나는 여자를 아내로 맞아들여서는 안 된다. 자기 백성 가운데서 처녀를 아내로 맞아들여야 한다.

15

자기 백성 가운데서 자기 자식을 더럽혀서도 안 된다. 나는 그를 거룩하게 하는 여호와이기 때문이다.’”

16

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

17

“아론에게 말해 주어라. ‘대대로 너의 후손 가운데서 몸에 흠이 있는 사람은 하나님을 위한 음식을 바치는 데 나아와서는 안 된다.

18

몸에 흠이 있으면 누구든 나아와서는 안 된다. 시각장애인이나 지체장애인이나 안면장애인이나 몸 한 부분이 너무 큰 사람은 안 된다.

19

다리 부러진 사람이나 손 부러진 사람도 안 된다.

20

척추장애인이나 키가 너무 작은 사람이나 눈이 희게 얼룩진 사람도 안 된다. 부스럼이 곪은 사람이나 피부 주름이 두꺼워진 사람이나 불알 으깨어진 사람도 안 된다.

21

아론 제사장의 후손 가운데서 몸에 흠이 있다고 하자. 그런 사람은 누구든지 여호와를 위한 불사르는제물(화제물)을 바치러 다가와서는 안 된다. 몸에 흠이 있는 사람은 하나님을 위한 음식을 바치러 다가와서는 안 된다.

22

하나님을 위한 음식, 곧 거룩거룩한음식(지성물)이든 거룩한 음식이든 그 가운데서 얼마는 먹을 수 있다.

23

절대로 나눔막으로는 들어와서는 안 되고, 제단에 다가와서도 안 된다. 몸에 흠이 있기 때문이다. 나의 거룩한곳(성소)들을 더럽히지 마라. 나는 그런 곳들을 거룩하게 하는 여호와이기 때문이다.’”

24

모세가 아론과 그의 아들들과 모든 이스라엘 사람에게 말해 주었다.

┼ 레 21

레위기

22장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“아론과 그의 아들들에게 말해 주어라. 그래서 이스라엘 사람들이 나에게 바치는 거룩한 예물들을 공손히 다루어 나의 거룩한 이름을 더럽히지 않게 하여라. 그것들은 사람들이 거룩하게 구별하여 내게 바치는 것이다. 나는 여호와다.

3

아론과 그의 아들들에게 말해 주어라. ‘너희 대대로 모든 후손 가운데서, 이스라엘 사람들이 구별하여 여호와에게 바친 거룩한 제물에 가까이 오는 사람이 있다고 하자. 그것도 자신이 깨끗하지 않은 가운데서 그렇게 했다고 하자. 그런 사람은 내 앞에서부터 잘려 나갈 것이다. 나는 여호와다.

4

아론의 자손 가운데서 누군가가 심한피부병에 걸렸거나 몸에서 고름을 흘렸다고 하자. 그런 사람은 깨끗해질 때까지는 거룩한 제물을 먹을 수 없다. 무슨 시체든 시체에 닿아 더럽혀진 사람이나 몸에서 정액이 나온 사람도 그렇다.

5

자신에게 깨끗하지 않은 기어다니는 짐승에 닿은 사람이나 자신의 더러움으로 남을 더러워지게 하는 사람에게 닿은 사람도 그렇다.

6

이런 것에 닿은 사람은 저녁까지 깨끗하지 않다. 물로 몸을 씻지 않으면, 거룩한 제물을 먹을 수 없다.

7

해가 지면, 그는 깨끗해져서 그 뒤로는 거룩한 제물을 먹을 수 있다. 제물이 그의 음식이기 때문이다.

8

그냥 죽은 짐승이나 찢겨 죽은 짐승을 먹어 자신을 더러워지게 하지 않아야 한다. 나는 여호와다.

9

아론과 그의 아들들은 나에게 지켜야 할 것을 지켜야 한다. 그렇게 하지 않고 그것을 어겨서 그 죄의 짐을 짊어지느라 죽는 일이 없기를 바란다. 나는 그들을 거룩하게 하는 여호와다.

10

제사장이 아닌 사람은 거룩한 제물을 먹을 수 없다. 제사장 집 더부살이나 날품팔이도 거룩한 제물은 먹을 수 없다.

11

제사장이 사람을 돈을 주고 자기 재산으로 샀으면, 그 사람은 그것을 먹을 수 있다. 제사장의 집에서 태어난 노예도 제사장의 음식을 먹을 수 있다.

12

제사장의 딸이 제사장 아닌 남자의 여자가 되었으면, 사람들이 예물로 바친 거룩한 제물을 그 딸은 먹을 수 없다.

13

제사장의 딸이 남편 여읜 여자나 쫓겨난 여자가 되어 자식 없이 어릴 때처럼 아버지 집에 돌아와 있다고 하자. 그러면 그 딸은 아버지의 음식을 먹을 수 있다. 그 밖의 다른 사람은 누구도 제물을 먹을 수 없다.

14

누군가가 거룩한 제물을 실수로 먹으면, 거기에 5분의 1을 덧붙여 제사장에게 거룩한 제물을 돌려주어야 한다.

15

제사장들은 이스라엘 사람들의 거룩한 제물, 곧 그들이 여호와에게 구별하여 올려 드리는 제물을 더럽히지 않아야 한다.

16

제사장 아닌 사람이 거룩한 제물을 먹었으면, 그 저지른 잘못의 짐을 짊어지게 해야 한다. 나는 제물을 거룩하게 하는 여호와이기 때문이다.’”

17

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

18

“아론과 그의 아들들과 모든 이스라엘 사람에게 말해 주어라. ‘이스라엘 집안의 사람이든 이스라엘 가운데 머무는 나그네든 누군가가 예물을 여호와에게 바친다고 하자. 단단히 한 약속에 따라서나 자원하는 예물로 다태우는제물(번제물)을 바치려 한다고 하자.

19

그러면 너희의 예물을 여호와가 기쁘게 받도록, 소나 양이나 염소의 흠 없는 수컷을 바쳐야 한다.

20

흠 있는 것은 무엇이라도 바쳐서는 안 된다. 여호와가 너희 제물을 기쁘게 받지 않을 것이기 때문이다.

21

누군가가 단단히 한 약속을 지키려고 하거나 자원하는 예물로 소나 양 가운데서 여호와에게 평화의희생제물(화목제물)을 바치려 한다고 하자. 그러면 제물은 흠이 없어야 여호와가 기쁘게 받는다. 제물은 아무 흠이 없는 것이어야 한다.

22

눈먼 것이나 어디가 부러진 것이나 어디가 잘려 나간 것을 여호와에게 바쳐서는 안 된다. 고름 흘리는 것이나 부스럼이 곪는 것이나 피부 주름이 두꺼워진 것도 그렇다. 불사르는제물(화제물)로 이런 것들을 여호와의 제단 위에 올려서는 안 된다.

23

어디가 너무 크거나 덜 자란 소나 양은 자원하는 예물로 쓸 수 있다. 그러나 단단히 한 약속을 지키는 제물로는 여호와가 기쁘게 받지 않을 것이다.

24

불알이 찌부러뜨려졌거나 으스러졌거나 잡아 찢어졌거나 잘린 것은 여호와에게 바쳐서는 안 된다. 너희 땅에서는 그렇게 하지 마라.

25

이런 것은 하나라도 다른 나라 사람의 손에서 넘겨받아, 너희 하나님의 음식으로 바치지 마라. 상한 것이나 흠 있는 것이므로, 너희가 바쳐도 여호와가 기쁘게 받지 않을 것이다.’”

26

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

27

“소나 양이나 염소가 태어나면, 7일 동안은 어미 품에 두어야 한다. 여덟째 날부터 불사르는제물(화제물)로 여호와에게 바칠 수 있다. 여호와가 기쁘게 받을 것이다.

28

너희는 소나 양을 한날에 새끼와 함께 잡아 죽이지 마라.

29

여호와에게 감사의 희생제물을 바치려면, 여호와가 너희 제물을 기쁘게 받도록 바쳐라.

30

제물은 그날 먹고, 다음날 아침까지 남겨 두지 마라. 나는 여호와다.

31

너희는 나의 명령들을 따라 그대로 행동해야 한다. 나는 여호와다.

32

나의 거룩한 이름을 더럽히지 마라. 나는 이스라엘 사람들이 나를 거룩하게 받들어 주기 바란다. 나는 너희를 거룩하게 하는 여호와다.

33

너희 하나님이 되려고 너희를 이집트 땅에서 이끌어 냈다. 나는 여호와다.”

┼ 레 22

레위기

23장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘여호와의 명절에 너희는 거룩한 모임을 열어야 한다. 나의 명절은 이러하다.’”

3

“‘6일 동안에는 일을 할 수 있다. 일곱째 날은 참으로 쉬는 안식일이고, 거룩한 모임의 날이다. 아무 일도 하지 마라. 너희가 사는 곳이면, 어디서든지 이날은 여호와의 안식일이다.

4

여호와의 명절은 이러하다. 정한 때에 맞추어 너희는 명절에 거룩한 모임을 열어야 한다.’”

5

“‘첫째 달 열넷째 날 저녁 어스름에는 넘는명절(유월절)을 여호와 앞에서 지켜야 한다.

6

이달 열다섯째 날에는 여호와 앞에서 지키는 누룩없는명절(무교절)이 시작된다. 너희는 7일 동안 누룩없는빵(무교병)을 먹어야 한다.

7

첫날에는 거룩한 모임을 열고, 평일에 하는 일은 어떤 일도 하지 마라.

8

불사르는제물(화제물)을 7일 동안 여호와에게 바쳐야 한다. 일곱째 날에도 거룩한 모임을 열고, 평일에 하는 일은 어떤 일도 하지 마라.’”

9

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

10

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘여호와가 너희에게 줄 땅에 들어가 땅에서 난 것을 거두어들이거든, 거두어들인 첫 곡식 단을 제사장에게 가져가야 한다.

11

제사장은 여호와가 너희의 제물을 기쁘게 받아들이도록 곡식 단을 여호와 앞에서 흔들어야 한다. 안식일 다음날에 흔들어야 한다.

12

너희가 곡식 단을 흔드는 날에 바칠 것은 흠 없이 1년 된 어린 숫양 한 마리이다. 다태우는제물(번제물)인데 여호와를 위한 것이다.

13

그에 덧붙여 곡식제물(소제물)로는 고운 밀가루 4.4리터를 기름에 섞어 바쳐야 한다. 여호와에게 바치는 불사르는제물(화제물)로 구수한 냄새가 나게 하여라. 그와 함께 붓는제물(전제물)로는 포도주 1리터를 바쳐야 한다.

14

이날까지 곧 너희가 너희 하나님께 예물을 바치는 날까지는 빵도 볶은 곡식도 햇곡식도 너희는 먹지 마라. 이것은 너희가 사는 곳이면, 어디서든지 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다.’”

15

“‘너희는 안식일 다음날, 곧 흔드는제물(요제물)로 곡식 단을 가져온 날부터 7주를 세어야 한다.

16

일곱째 안식일 다음날까지 50일을 세어, 새 곡식제물(소제물)을 여호와에게 바쳐야 한다.

17

너희가 사는 곳이면, 어디서든지 흔드는제물(요제물)로 빵 두 개를 가져와야 한다. 고운 밀가루 4.4리터로 누룩을 넣어 구워야 한다. 여호와에게 바치는 첫 열매이다.

18

빵과 함께 바칠 것은 흠 없이 1년 된 어린 숫양 일곱 마리이다. 수송아지 한 마리와 숫양 두 마리도 바쳐야 한다. 여호와에게 바치는 다태우는제물(번제물)이다. 곡식제물(소제물)과 붓는제물(전제물)과 함께 여호와에게 바치는 불사르는제물(화제물)로 구수한 냄새가 여호와에게 풍기게 해야 한다.

19

죄없애는제물(속죄제물)로는 숫염소 한 마리를 바치고, 평화의희생제물(화목제물)로는 1년 된 어린 숫양 두 마리를 바쳐야 한다.

20

제사장은 어린 숫양 두 마리를 첫 열매로 만든 빵과 함께, 흔드는제물(요제물)로 여호와 앞에서 흔들어야 한다. 제물은 여호와에게 바친 거룩한 것으로 제사장에게 돌려야 한다.

21

너희는 바로 이날에 거룩한 모임을 열어야 한다. 평일에 하는 일은 어떤 일도 하지 마라. 이것은 너희가 사는 곳이면, 어디서든지 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다.

22

너희 땅에서 난 것을 거두어들일 때, 너의 밭모퉁이에 있는 것까지 모조리 거두어들이지 마라. 네가 거두어들이다가 흘린 이삭은 줍지 마라. 그런 것은 가난한 사람과 나그네의 것으로 내버려두어라. 나는 여호와 너희의 하나님이다.’”

23

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

24

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘일곱째 달 첫째 날이 너희에게는 참으로 쉬는 날이어야 한다. 나팔을 불어 기억하게 하고, 거룩한 모임을 열어야 한다.

25

평일에 하는 일은 어떤 일도 하지 말고, 불사르는제물(화제물)을 여호와에게 바쳐야 한다.’”

26

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

27

“참으로 일곱째 달 열째 날은 죄없애는날(속죄일)이다. 너희는 거룩한 모임을 열고 자기 욕구를 억눌러야 한다. 불사르는제물(화제물)을 여호와에게 바쳐야 한다.

28

바로 이날에는 아무 일도 하지 마라. 이날은 죄없애는날(속죄일), 곧 여호와 너희의 하나님 앞에서 너희의 죄를 없애 주는 날이기 때문이다.

29

바로 이날에 자기 욕구를 억누르지 않는 사람은 누구든지 자기 백성에게서 잘려 나갈 것이다.

30

바로 이날에 일을 하는 사람은 누구든지, 내가 자기 백성 가운데서 뽑아내 버릴 것이다.

31

너희는 아무 일도 하지 마라. 이것은 너희가 사는 곳이면, 어디서든지 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다.

32

너희에게 이날은 참으로 쉬는 안식일이다. 자기 욕구를 억눌러야 한다. 그달 아홉째 날 저녁부터 다음날 저녁까지, 정말 편안히 쉬는 날답게 쉬어야 한다.”

33

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

34

“너는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘일곱째 달 열다섯째 날부터 7일 동안 초막명절(초막절)을 지켜야 한다. 여호와를 위해서다.

35

첫날에는 거룩한 모임을 열고, 평일에 하는 일은 어떤 일도 하지 마라.

36

7일 동안 너희는 불사르는제물(화제물)을 여호와에게 바쳐야 한다. 여덟째 날에도 너희는 거룩한 모임을 열고 여호와에게 불사르는제물(화제물)을 바쳐야 한다. 이날은 축제일이다. 평일에 하는 일은 어떤 일도 하지 마라.

37

여호와의 명절은 이러하다. 그런 명절에 너희는 거룩한 모임을 열고 날마다 그날 바칠 제물을 여호와에게 바쳐야 한다. 불사르는제물(화제물)과 다태우는제물(번제물)과 곡식제물(소제물)과 희생제물과 붓는제물(전제물)을 바쳐야 한다.

38

이런 명절은 여호와의 안식일과는 다른 명절이다. 이런 명절에 바치는 제물은 너희가 여호와에게 바친 예물과는 다르다. 단단히 약속한 것을 갚느라고 바치는 제물이나 마음에서 우러나 바치는 제물과도 다르다.

39

너희가 땅에서 난 것을 모아들일 때, 일곱째 달 열다섯째 날부터 7일 동안 여호와 앞에서 명절을 지켜야 한다. 첫날도 참으로 쉬는 날이고, 여덟째 날도 참으로 쉬는 날이다.

40

너희는 첫날에 멋진 나무의 과일과 대추야자나무(종려나무)의 잎과 무성한 나뭇가지와 마른시내의 버들을 가져와야 한다. 여호와 너희의 하나님 앞에서 7일 동안 즐거워해야 한다.

41

이 명절을 여호와를 위한 명절로 지켜야 한다. 해마다 7일 동안 지켜야 한다. 이는 너희가 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다. 일곱째 달에 이 명절을 지켜야 한다.

42

7일 동안 너희는 초막에 머물러야 한다. 이스라엘의 토박이라면 누구든지 초막에 머물러야 한다.

43

그래서 내가 이스라엘 사람들을 이집트 땅에서 이끌어 낼 때, 그들을 초막에 머물게 한 것을 너희가 대대로 알아야 한다. 나는 여호와 너희의 하나님이다.’”

44

모세는 여호와의 명절을 이스라엘 사람들에게 알려 주었다.

┼ 레 23

레위기

24장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 명령하여 올리브를 빻아 맑게 짜낸 등잔 기름을 너에게 가져와 등불을 늘 켜 놓게 해라.

3

등불은 만남의 천막 안에 있는 증언상자 앞 나눔막의 바깥쪽에 있다. 아론이 저녁부터 아침까지 여호와 앞에서 그 등불을 늘 잘 관리해야 한다. 이것은 너희가 대대로 지켜야 할 영원한 규정이다.

4

아론은 여호와 앞에서 순금 등불받침대 위의 등불을 늘 잘 관리해야 한다.”

5

“너는 고운 밀가루를 가져다가, 둥근 빵 열두 개를 구워야 한다. 밀가루 4.4리터로 한 개를 구워라.

6

여섯 개씩 두 줄로 여호와 앞, 순금 상 위에 차려 놓아야 한다.

7

그리고 각 줄에 순수한 유향을 놓아 빵을 생각나게 해라. 이는 여호와에게 바치는 불사르는제물(화제물)이다.

8

안식일마다 여호와 앞에 늘 차려 놓아야 한다. 이스라엘 사람들로서는 영원히 지켜야 할 언약이다.

9

빵은 아론과 그의 아들들에게 돌아가게 하여, 그들이 거룩한 장소에서 먹게 해라. 이는 매우 거룩한 것이다. 여호와에게 바치는 불사르는제물(화제물) 가운데서 영원히 그에게 돌아갈 몫이다.”

10

이스라엘 여자의 아들이자 이집트 남자의 아들인 사람이 이스라엘 사람들 가운데로 나갔다. 그 이스라엘 여자의 아들과 어떤 이스라엘 남자가 진영에서 맞붙어 싸웠다.

11

이스라엘 여자의 아들이 여호와의 이름을 헐뜯고 저주하자, 사람들이 그를 모세에게로 끌고 왔다. 그의 어머니는 이름이 슬로밋인데, 디브리의 딸로 단 지파 사람이었다.

12

사람들이 그를 가두고, 여호와께서 자신들에게 말씀해 주시기를 기다렸다.

13

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

14

“너는 그 저주한 사람을 진영 밖으로 끌어내라. 그의 말을 들은 사람은 모두 그의 머리에 손을 얹고, 온 무리가 그를 돌로 쳐 죽여라.

15

너는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘자신의 하나님을 저주하는 사람마다 그 죗값을 치러야 한다.

16

여호와의 이름을 헐뜯은 사람은 반드시 죽여야 한다. 온 무리가 그를 반드시 돌로 쳐 죽여야 한다. 나그네든 토박이든 여호와의 이름을 헐뜯었으면, 그는 죽여야 한다.’

17

사람을 쳐서 그 목숨을 빼앗은 사람은 반드시 죽여야 한다.

18

짐승을 쳐서 그 목숨을 빼앗은 사람은 그 손해를 물어 주어야 한다. 목숨은 목숨으로 물어 주어야 한다.

19

동족에게 상처를 입혔으면, 그가 한 대로 해 주어야 한다.

20

부러진 것은 부러진 것으로, 눈은 눈으로, 이는 이로, 사람에게 상처를 입힌 대로 상처받게 해야 한다.

21

짐승을 쳐 죽인 사람은 그 손해를 물어 주어야 하고, 사람을 쳐 죽인 사람은 죽여야 한다.

22

너희에게 판결은 한가지여야 한다. 나그네든 토박이든 마찬가지여야 한다. 나는 여호와 너희의 하나님이기 때문이다.”

23

모세가 이스라엘 사람들에게 말하자, 그 저주한 사람을 진영 밖으로 끌어내어 돌로 쳐 죽였다. 이스라엘 사람들은 여호와께서 모세에게 명령하신 대로 했다.

┼ 레 24

레위기

25장

1

여호와께서 시나이산에서 모세에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘내가 너희에게 줄 땅에 너희가 들어가면, 그 땅을 여호와 앞에서 편안히 쉬게 해야 한다.

3

6년 동안은 너의 들판에 씨를 뿌리고, 6년 동안은 너의 포도밭을 가꾸어, 거기에서 난 것을 모아들일 수 있다.

4

7년째 되는 해는 땅이 참으로 쉬며 안식하는 해가 되게 해야 한다. 여호와를 위한 안식이다. 너의 들판에는 씨를 뿌리지 말고, 너의 포도밭은 가꾸지 마라.

5

네가 거두어들이고 나서 저절로 자라난 것을 거두어들이지 말고, 손질해 주지 않은 가지에 맺힌 포도알을 따 들이지 마라. 그래서 땅이 참으로 쉬며 안식하는 해가 되게 하여라.

6

땅이 안식하여도 너희에게 먹을거리가 생길 것이다. 너뿐만 아니라 너와 함께 머물러 사는 남자 노예와 여자 노예와 날품팔이와 더부살이에게 그렇게 할 것이다.

7

너의 집짐승과 너의 땅에 있는 들짐승에게도 그렇게 할 것이다. 땅에서 난 모든 것을 먹을 수 있을 것이다.’”

8

“‘네가 일곱 번의 안식년 햇수, 곧 7년을 일곱 번 세어 보면, 일곱 번의 안식년 기간은 49년이 될 것이다.

9

일곱째 달 열째 날에 너는 뿔나팔 소리가 울려 퍼지게 하여라. 죄없애는날(속죄일)에 너희의 온 땅에 숫양 뿔나팔 소리가 울려 퍼지게 하여라.

10

너희는 50년째 되는 해를 거룩하게 하고, 너희 땅에 사는 모든 사람에게 해방을 널리 알려라. 이것은 너희에게 해방의해(희년)이다. 너희는 저마다 자기 땅으로 돌아갈 수 있고, 저마다 자기 가문에게로 돌아갈 수 있다.

11

50년째 되는 해가 너희에게는 해방의해(희년)가 되어야 한다. 씨를 뿌리지 마라. 땅에서 저절로 자라난 것을 거두어들이지 마라. 손질해 주지 않아도 맺힌 포도알을 따 들이지 마라.

12

그해는 해방의해(희년)이다. 너희에게 거룩한 해여야 한다. 들판에서 나온 것, 땅이 내는 것을 너희가 먹을 것이다.’”

13

“‘이 해방의해(희년)에는 저마다 자기 땅으로 돌아갈 수 있다.

14

너의 동족에게 무엇을 팔거나 너의 동족의 손에서 무엇을 살 때 너희가 서로 속여서는 안 된다.

15

네가 동족에게서 땅을 살 때는, 해방의해(희년)가 지난 뒤의 햇수에 따라 값을 정해야 한다. 누군가가 너에게 땅을 팔 때는, 곡식을 생산해 낼 수 있는 햇수에 따라 값을 정해야 한다.

16

햇수가 많을수록 네가 살 때 낼 값을 더 올리고, 햇수가 적을수록 네가 살 때 낼 값을 더 내려야 한다. 곡식을 생산해 낼 수 있는 햇수에 따라 너에게 팔 값을 정하기 때문이다.

17

너희는 동족끼리 서로 속이지 마라. 너의 하나님을 두려워하여라. 나는 여호와 너희의 하나님이기 때문이다.’”

18

“‘너희는 나의 규정들을 따르고 나의 법령들을 지켜 그대로 따라야 한다. 그러면 너희가 그 땅에서 안전하게 살 수 있을 것이다.

19

땅이 열매를 내어, 너희가 실컷 먹고 그 땅에서 안전하게 살 수 있을 것이다.

20

너희가 말할 것이다. 「7년째 되는 해에 우리가 무엇을 먹을 수 있을까? 이보게, 우리가 씨도 뿌리지 않고 땅에서 난 것을 거두어들이지도 않아야 한다면 말이네.」

21

6년째 되는 해에 내가 너희에게 복을 몰아주어서, 그해에 땅에서 나는 것으로 3년 동안 먹을 수 있게 하겠다.

22

8년째 되는 해에 너희는 다시 씨를 뿌리고, 땅에서 난 묵은 것을 먹을 수 있을 것이다. 9년째 되는 해에 땅에서 열매가 날 때까지도 너희는 묵은 것을 먹을 수 있을 것이다.’”

23

“‘땅은 영영 팔아넘길 수 없다. 땅은 나의 것이기 때문이다. 너희는 내 곁에 머무는 나그네요 더부살이들일 따름이다.

24

너희 소유지인 모든 땅에서는 땅을 팔았더라도 되살 수 있어야 한다.

25

너의 형제가 가난해져서 자기 땅을 팔아넘겼다고 하자. 그러면 가까운 살붙이가, 그 땅을 되사 줄 사람으로 나서서 형제가 판 것을 되사 줄 수 있다.

26

되사 주려고 나설 사람이 없어도, 형편이 나아져서 스스로 판 땅을 되살 만큼 되었다고 하자.

27

그러면 땅 판 때부터 햇수를 헤아려서 차이 나는 금액을 땅 산 사람에게 주면, 자기 땅으로 돌아갈 수 있다.

28

팔 때 받은 돈을 돌려줄 힘이 없으면, 판 땅은 해방의해(희년)까지 땅 산 사람의 손에 있다가 해방의해(희년)에 거기에서 벗어난다. 판 사람은 자기 땅으로 돌아갈 수 있다.

29

성벽 있는 도시 안의 집을 판 사람은 집을 판 때부터 1년까지 그 집을 되살 수 있다. 그날들 동안에 그 집을 되살 수 있다.

30

1년이 다 차도록 되사지 못했다고 하자. 그러면 성벽 있는 도시 안의 집은 영영 집 산 사람의 것이 되어 대대로 그렇게 된다. 해방의해(희년)에도 거기에서 벗어나지 못한다.

31

둘레에 성벽이 없는 마을의 집은 땅의 들판에 딸린 것으로 쳐서, 되살 수 있다. 해방의해(희년)에는 산 사람의 손에서 풀려나게 된다.

32

그런데 레위 사람들의 도시를 두고 말하자면, 그들이 차지한 도시에 있는 집은 레위 사람들이 언제라도 되살 수 있다.

33

레위 사람들 가운데 되사는 사람이 없다면, 그의 차지인 도시에서 팔린 집은 해방의해(희년)에는 산 사람이 되돌려주어야 한다. 레위 사람들의 도시에 있는 집은 이스라엘 사람들 가운데서 레위 사람들의 소유물이기 때문이다.

34

그들의 도시에 딸린 목초지 들판도 팔아넘길 수 없다. 영원히 레위 사람들의 것이기 때문이다.’”

35

“‘너의 형제가 가난해져서 너의 곁에서 비틀거리면, 그를 붙잡아 주어야 한다. 나그네나 더부살이처럼 너의 곁에서 살게 해야 한다.

36

그에게서는 이자도 웃돈도 받지 마라. 너의 하나님을 두려워하여, 너의 형제를 너의 곁에 살게 해야 한다.

37

그에게는 이자를 노려 돈을 빌려주지 마라. 웃돈을 노려 먹을거리를 꾸어 주어서는 안 된다.

38

나는 여호와 너희의 하나님이다. 내가 너희를 이집트 땅에서 데리고 나왔다. 너희에게 가나안 땅을 주어 너희의 하나님이 되려 한 것이다.’”

39

“‘네 곁의 형제가 가난해져서 너에게 자신을 팔더라도, 그에게 노예의 일은 시키지 마라.

40

날품팔이나 더부살이처럼 너의 곁에서 지낼 수 있게 하여라. 해방의해(희년)까지 너의 곁에서 일하게 하여라.

41

그렇게 하다가 함께 있던 자식들을 데리고 너에게서 빠져나가서 자기 가문으로 돌아가게 하여라. 조상들의 소유지로 돌아가게 하여라.

42

그들은 내가 이집트 땅에서 이끌어 낸 나의 종이기 때문이다. 노예를 팔아넘기듯이, 그들을 팔아넘기지 마라.

43

너는 그를 난폭하게 다스리지 말고, 너의 하나님을 두려워하여라.

44

네가 부릴 남자 노예나 여자 노예를 두고 말하자면, 너희 둘레의 여러 민족에게서 남자 노예든 여자 노예든 돈으로 사들일 수 있다.

45

너희 곁에서 나그네로 사는 더부살이들의 자녀들 가운데서도 사들일 수 있다. 너희 땅에서 태어나서 너희와 함께 살다가 가문을 이룬 사람들에게서도 사들일 수 있다. 그들은 너희 소유가 될 것이다.

46

너희는 그들을 너희 뒤를 이을 자손에게 유산으로 물려줄 수 있다. 그들을 너희가 영원히 부릴 수 있다. 그러나 너희 형제 이스라엘 사람들은 서로 난폭하게 다스리지 않아야 한다.

47

그의 곁에 사는 나그네나 더부살이는 형편이 나아지는데, 너의 형제는 가난해졌다고 하자. 그래서 너의 형제가 너의 곁의 나그네나 더부살이나 나그네가 이룬 가문의 자손에게 자기 몸을 팔아넘겼다고 하자.

48

그가 자기 몸을 팔아넘긴 다음에도 되살 수 있다. 그의 형제 가운데 한 사람이 그를 되사 줄 수 있다.

49

삼촌이나 사촌이 되사 줄 수 있고, 그 가문의 살붙이가 되사 줄 수 있다. 형편이 나아지면, 스스로 되살 수 있다.

50

그는 자기 몸을 팔아넘긴 해부터 해방의해(희년)까지 이르는 햇수를, 자신을 산 사람과 함께 헤아려야 한다. 자기 몸을 팔아넘긴 값은 햇수에 맞추어 정해야 한다. 그 사람 곁에서 일한 것은, 품꾼으로 일한 기간처럼 여겨야 한다.

51

아직 남은 햇수가 많으면, 그에 맞추어 자신을 팔 때 받은 값 가운데서 얼마를 치르고 자신을 되살 수 있다.

52

해방의해(희년)까지 남은 햇수가 적으면, 그 햇수를 헤아려 그 햇수에 맞추어 값을 치르고 자신을 되살 수 있다.

53

그는 해마다 계약하는 품꾼처럼 주인 곁에 머물 수 있다. 주인이 그를 네 눈앞에서 난폭하게 다스리도록 두어서는 안 된다.

54

이렇게 자신을 되사지 못하더라도, 해방의해(희년)에는 자식들과 함께 주인에게서 빠져나갈 수 있다.

55

이스라엘 사람들은 나의 종이기 때문이다. 그들은 내가 이집트 땅에서 이끌어 낸 나의 종이다. 나는 여호와 너희의 하나님이다.’”

┼ 레 25

레위기

26장

1

“‘아무것도 아닌 우상들을 너희를 위하여 만들지 마라. 새겨 만든 모습도 돌기둥도 세우지 마라. 그림을 새겨 놓은 돌을 너희 땅에 세워 거기에 엎드려 절하지도 마라. 나는 여호와 너희의 하나님이기 때문이다.

2

나의 안식일을 지키고, 나의 거룩한곳(성소)을 두렵게 여겨라. 나는 여호와다.

3

너희가 내가 정해 준 규정대로 걸어가고, 내가 명령한 것을 지켜 그대로 행동한다고 하자.

4

그러면 내가 너희에게 제때에 비를 내려 주겠다. 그리하여 땅은 곡식을 내고, 들판의 나무는 열매를 맺을 것이다.

5

타작이 끝나기 전에 포도 수확이 시작되고, 포도 수확을 마치기 전에 씨뿌리기가 시작될 것이다. 그래서 너희가 음식을 실컷 먹고, 너희 땅에서 안전하게 살 수 있을 것이다.

6

내가 땅에 평화를 주어서 너희가 누웠더라도 겁줄 사람이 없게 하겠다. 못된 짐승을 땅에서 없애고, 칼이 너희 땅에서 지나다니지 못하게 해 주겠다.

7

너희는 적들을 뒤쫓고, 적들은 너희 앞에서 칼에 맞아 쓰러질 것이다.

8

너희 가운데서 다섯 명이 100명을 뒤쫓고, 너희 가운데서 100명이 10,000명을 뒤쫓을 것이다. 적들이 너희 앞에서 칼에 맞아 쓰러질 것이다.

9

내가 너희에게로 향하여, 너희를 번성하여 불어나게 하겠다. 내가 너희와 함께 맺은 나의 언약을 굳게 세우겠다.

10

너희는 오래 두었던 묵은 곡식을 먹다가도, 햇곡식이 나게 되면 묵은 곡식을 꺼내다가 버려야 할 것이다.

11

내가 머물 천막을 너희 한가운데에 쳐 놓고, 너희를 지겨워하지 않을 것이다.

12

너희 한가운데로 거닐 것이다. 나는 너희의 하나님이 되고, 너희는 내 백성이 될 것이다.

13

나는 여호와 너희의 하나님이다. 내가 너희를 이집트 땅에서 데리고 나와서 노예살이에서 벗어나게 해 주었다. 너희 멍에의 가로대를 깨뜨려, 허리를 펴고 걷게 해 주었다.’”

14

“‘그러나 너희가 내 말을 듣지 않고, 이 모든 명령들을 지키지 않는다고 하자.

15

나의 규정들을 너희가 마다하고, 나의 법령들을 너희가 지겨워한다고 하자. 나의 명령들을 따르지 않고, 나에게 한 언약을 깨뜨린다고 하자.

16

그러면 나도 너희에게 이렇게 할 것이다. 너희를 공포에 시달리게 할 것이다. 폐결핵과 열병을 보내어, 너희 눈빛이 사라지게 하고, 목숨이 사그라들게 할 것이다. 너희가 씨를 뿌려도 헛일이 될 것이다. 너희 원수들이 그것을 먹을 것이다.

17

내가 내 얼굴이 너희한테로 향하게 하겠다. 그러면 너희가 원수들 앞에서 무너질 것이다. 너희를 미워하는 사람들이 너희를 다스리고, 너희를 뒤쫓는 사람이 없어도 너희는 달아날 것이다.

18

이렇게 되기까지 너희가 내 말을 듣지 않으면, 너희 죄 때문에 다시 일곱 배로 처벌할 것이다.

19

내가 너희가 자랑하던 힘을 꺾고, 너희 하늘을 쇠처럼, 너희 땅을 놋쇠처럼 만들어 버릴 것이다.

20

너희 힘을 다 써도 헛일이 될 것이다. 너희 땅은 곡식을 내지 못하고, 땅의 나무는 열매를 맺지 못할 것이다.

21

너희가 나와 맞서 내 말을 듣지 않으려 한다면, 너희 죄에 맞추어 너희에게 다시 일곱 배로 재앙을 내리겠다.

22

너희 가운데로 들짐승을 들여보내겠다. 그 짐승들이 너희에게서 아이들을 앗아 가고, 너희 집짐승을 뿌리 뽑게 하겠다. 너희의 수를 줄이고 너희의 길을 황폐하게 만들도록 하겠다.

23

이렇게 되어도 너희가 나의 가르침을 받아들이지 않고 나와 맞선다고 하자.

24

그러면 나도 너희와 맞서겠다. 나도 너희의 죄 때문에 너희를 일곱 배로 때리겠다.

25

내가 칼을 너희에게 보내어 앙갚음하겠다. 너희가 언약을 어겼기 때문이다. 너희가 모여 도시 안으로 들어가더라도, 내가 너희 한가운데로 돌림병을 보내고, 너희가 적의 손에 넘어가게 하겠다.

26

너희의 빵 걸어 두는 막대를 내가 부러뜨려 버리겠다. 그러면 열 명의 여자가 한 아궁이에서 빵을 굽고 무게를 달아 나누어 주게 될 것이므로, 너희가 실컷 먹지 못하게 될 것이다.

27

이렇게 되어도 너희가 내 말을 듣지 않고 나와 맞선다고 하자.

28

그러면 나는 노여워하며 너희와 맞서겠다. 나도 너희와 맞서 너희가 지은 죄 때문에 일곱 배로 처벌하겠다.

29

너희는 너희 아들과 딸의 살을 먹어야 할 것이다.

30

내가 너희의 높은곳(산당)들을 망가뜨리고, 너희의 향사르는제단(분향단)들을 없애 버리고, 너희의 시체를 너희 우상들의 시체 위에 두겠다. 내가 너희를 지겨워할 것이다.

31

너희의 여러 도시는 쑥대밭으로 만들고, 너희의 거룩한곳(성소)들에는 사람 발길이 끊어지게 할 것이다. 너희 제물의 구수한 냄새도 맡지 않겠다.

32

내가 땅을 황폐하게 하여, 거기에 사는 너희의 원수들이 소스라치게 놀랄 것이다.

33

내가 너희를 이방 여러 민족 가운데로 흩뜨리고, 너희 뒤에서 칼을 뽑겠다. 너희의 땅은 황무지가 되고, 너희의 여러 도시는 쑥대밭이 될 것이다.

34

그때 땅은 황폐해진 기간 내내 땅의 안식년을 맞을 것이다. 너희는 적들의 땅에 있을 것이기 때문이다. 그때에는 땅이 편히 쉼을 누리고, 땅의 안식년을 맞을 것이다.

35

황폐해진 기간 내내 땅은 편히 쉼을 누릴 것이다. 그 쉼은 너희가 그곳에 살 때에는, 너희의 안식년에도, 그 땅이 누릴 수 없었던 것이다.

36

너희 가운데 남은 사람들이 있겠지만, 나는 원수들의 땅에서 그들의 기가 꺾여 있게 하겠다. 바람에 흩날리는 잎사귀 소리만 뒤에서 나도, 칼을 피해서 달아나듯 달아날 것이다. 뒤쫓는 사람이 없어도 넘어질 것이다.

37

칼을 피해 달아날 때처럼 서로에게 걸려서 넘어질 것이다, 뒤쫓는 사람이 없어도. 원수들 앞에서 설 힘이 너희에게서 없어질 것이다.

38

너희는 여러 다른 민족 가운데서 죽고, 원수들의 땅이 너희를 집어삼킬 것이다.

39

너희 가운데서 남은 사람들은 원수들의 땅에서 자신들의 잘못 때문에 녹아 사라질 것이다. 또 조상들의 잘못 때문에도 녹아 사라질 것이다.

40

그들이 자신들의 잘못과 조상들의 잘못을 고백한다고 하자. 곧 그들이 나에게 아예 신의를 저버리고 나와 맞서기까지 했다고 하자.

41

그래서 나도 그들과 맞서, 그들을 원수들의 땅으로 데려간다고 하자. 그럴 때 살가죽으로 덮인 그들의 마음이 낮아진다고 하자. 또는 자신들이 저지른 잘못으로 닥친 벌을 달게 받는다고 하자.

42

그러면 내가 야곱과 맺은 나의 언약을 기억하겠다. 이삭과 맺은 나의 언약과 아브라함과 맺은 나의 언약도 기억하겠다. 그들의 땅도 기억하겠다.

43

땅은 그들에게 버림받을 것이다. 그들이 없어져서 땅이 황폐해지면, 땅의 안식년을 맞을 것이다. 그들은 자기들이 저지른 잘못으로 닥친 벌을 달게 받아야 한다. 그들이 나의 법령들을 마다하고 나의 규정들을 지겨워한다고 하자.

44

이렇다 하더라도, 그들이 원수들의 땅에 있을 때, 나는 그들을 물리치지도 지겨워하지도 끝장내지도 않겠다. 그들과 맺은 나의 언약을 깨뜨리지 않겠다. 나는 여호와 그들의 하나님이기 때문이다.

45

나는 그들의 조상들과 맺은 언약을 그들을 위해 기억하겠다. 나는 그들의 하나님이 되려고 여러 다른 민족의 눈앞에서 그들을 이집트 땅에서 데리고 나왔다. 나는 여호와다.’”

46

이것은 여호와께서 주신 규정들과 법령들과 법규들이다. 여호와와 이스라엘 사람들 사이에 두신 것이다. 시나이산에서 모세를 통하여 주신 것이다.

┼ 레 26

레위기

27장

1

여호와께서 모세에게 말씀하셨다.

2

“너는 이스라엘 사람들에게 말해 주어라. ‘사람이 무슨 특별한 것을 바치기로 단단히 약속하려 한다고 하자. 그것도 보통 매기는 값으로 사람을 여호와에게 바치는 것이라고 하자.

3

20-60세 남자는 그 보통 매기는 값이 거룩한곳(성소)의 무게 단위로 쳐서 은 600그램이다.

4

여자는 그 보통 매기는 값이 360그램이다.

5

5-20세일 때 남자는 그 보통 매기는 값이 240그램이고, 여자는 120그램이다.

6

1개월-5세일 때 남자는 그 보통 매기는 값이 은 60그램이고, 여자는 그 보통 매기는 값이 은 36그램이다.

7

60세 이상 남자이면 그 보통 매기는 값이 180그램이고, 여자이면 120그램이다.

8

가난해져서 보통 매기는 값을 낼 수 없으면, 그를 제사장 앞에 세우고 제사장이 그 값을 정하게 해야 한다. 단단히 약속한 사람의 힘에 걸맞게 제사장이 그 값을 정해야 한다.

9

여호와에게 예물로 바치는 것이 집짐승이면, 여호와에게 바치는 짐승은 모두 거룩한 짐승으로 다루어야 한다.

10

그 짐승을 다른 짐승으로 대신하게 해서도 안 되고 바꾸어서도 안 된다. 좋은 것을 나쁜 것으로, 또는 나쁜 것을 좋은 것으로 바꾸어서도 안 된다. 그래도 집짐승을 다른 집짐승으로 바꾸었다면, 원래의 것뿐만 아니라 바꾼 것도 거룩한 짐승으로 다루어야 한다.

11

여호와에게 예물로 바칠 수 없는, 깨끗하지 않은 집짐승이면, 그 짐승을 제사장 앞에 세워야 한다.

12

제사장은 좋은지 나쁜지 살펴보고 값을 정해야 한다. 제사장이 정한 값에 따라 바쳐야 한다.

13

그 짐승을 꼭 되사고 싶으면, 보통 매기는 값에 5분의 1을 더 내야 한다.

14

자신의 집을 거룩하게 구별하여 여호와에게 바치려 한다면, 제사장이 좋은지 나쁜지 살펴보고 그 값을 정해야 한다. 제사장이 정한 대로 값이 확정된다.

15

자신의 집을 거룩하게 구별하여 바친 사람이 그 집을 되사려면, 보통 매기는 집값에 5분의 1을 더 내고 자신의 것으로 삼을 수 있다.

16

자기 소유의 밭에서 얼마를 거룩하게 구별하여 여호와에게 바치려 한다면, 보통 매기는 값은 밭에 뿌릴 씨앗에 맞추어야 한다. 보리 씨앗 220리터의 값은 은 600그램이다.

17

그가 해방의해(희년)부터 자신의 밭을 거룩하게 구별하여 바치려 한다면, 그 값은 보통 매기는 값으로 확정된다.

18

해방의해(희년)가 지난 뒤에 자신의 밭을 거룩하게 구별하여 바치려 한다고 하자. 그러면 제사장은 그에게 다음 해방의해(희년)까지 남은 햇수에 맞추어 값을 계산해 주고, 보통 매기는 값에서 깎아 주어야 한다.

19

자신의 밭을 거룩하게 구별하여 바친 사람이 그 밭을 되사려면, 밭값에 5분의 1을 더 내고 자신의 것으로 삼을 수 있다.

20

그가 그 밭을 되사지 않고 그 밭이 다른 사람에게 팔리면, 그가 더는 되살 수 없다.

21

그 밭이 해방의해(희년)에 산 사람의 손에서 풀려나면, 여호와에게 속한 거룩한 밭이 된다. 여호와에게 완전히 바친 밭처럼 되어, 제사장의 소유지가 된다.

22

자기 소유의 밭이 아니라 자기가 산 밭을 거룩하게 구별하여 여호와에게 완전히 바치려 한다고 하자.

23

그러면 제사장이 그에게, 해방의해(희년)까지 남은 햇수에 맞추어 값을 계산해 주어야 한다. 그는 바로 그날에 그 값을 치러야 한다. 그 밭은 여호와를 위하여 구별된 거룩한 것이 된다.

24

해방의해(희년)에 그 밭은, 그것을 판 사람인 그 땅의 본 주인에게 돌아간다.

25

모든 값은 거룩한곳(성소)의 무게 단위로 쳐야 한다. 20게라가 1세겔이다.

26

집짐승 가운데서 여호와 앞에서 처음 태어난 맏배는 거룩하게 구별하지 않아도 된다. 소든 양이든 여호와의 것이다.

27

깨끗하지 않은 집짐승이면, 보통 매기는 값으로 5분의 1을 더 내고 빼내야 한다. 주인이 되사지 않으면, 보통 매기는 값에 따라 팔아야 한다.

28

자신에게 있는 것 가운데서 여호와에게 완전히 바치려고 하는 것이 있다고 하자. 그렇다면 사람이든 집짐승이든 자신 소유의 밭 가운데 어떤 것이든, 그런 것은 팔아서도 안 되고 되사서도 안 된다. 여호와에게 완전히 바친 것은 무엇이든 매우 거룩하다.

29

사람을 완전히 바쳤으면, 그 사람이 누구든 빼낼 수 없다. 반드시 죽여야 한다.

30

땅의 10분의 1은 땅의 씨앗이든 나무 열매이든, 여호와의 것이다. 여호와를 위해 구별된 거룩한 것이다.

31

누군가가 그 10분의 1을 빼내려면, 거기에 5분의 1을 더 내야 한다.

32

소 떼든 양 떼든 그 10분의 1, 곧 막대기 아래로 열 번째로 지나가는 짐승마다 여호와에게 속한 거룩한 짐승으로 다루어야 한다.

33

좋은지 나쁜지 살펴보지도 말고, 바꾸지도 말아야 한다. 그래도 바꾸었으면, 본래의 것뿐만 아니라 바꾼 것도 거룩한 짐승으로 다루어야 한다. 그 짐승은 되살 수 없다.’”

34

이것은 여호와께서 모세한테 이스라엘 사람들에게 알려 주라고 하신 명령이다. 시나이산에서 명령하신 것이다.

┼ 레 27

여호수아

1장

1

여호와의 종 모세가 죽고 나서였다. 여호와께서 눈의 아들이자 모세의 시중을 들던 여호수아에게 말씀하셨다.

2

“내 종 모세가 죽었다. 이제는 네가 일어나 이 온 백성과 함께 이 요르단강을 건너라! 내가 그들 이스라엘 사람들에게 주려는 땅으로 가거라!

3

너희 발바닥으로 밟는 곳은 어디든지 내가 너희에게 주겠다. 내가 모세에게 말한 대로 해 주겠다.

4

광야에서부터 레바논까지, 큰 강 유프라테스에서부터 히타이트 사람들의 온 땅을 지나서 해 지는 곳인 큰 바다 지중해까지다. 그 모든 곳이 너희의 영토가 될 것이다.

5

너의 평생에 너의 앞을 막아설 사람이 없을 것이다. 내가 모세와 함께했던 것처럼 너와 함께하겠다. 너를 떠나지 않고 너를 버리지 않겠다.

6

용기를 내고 강해져라! 네가 이 백성에게 그 땅을 나누어 받게 해 주어야 할 것이다. 그 땅을 내가 그들의 조상들에게 주기로 굳게 약속했다.

7

오직 용기를 내고 아주 강해져라! 내 종 모세가 너에게 명령한 모든 가르침을 잘 지켜 실행해라. 오른쪽으로든 왼쪽으로든 그 가르침에서 벗어나지 마라! 그러면 네가 어디로 가든지 잘될 것이다.

8

이 가르침의 책이 너의 입에서 떨어지지 않게 하여라. 그 책을 밤낮으로 작은 소리로 읽어라. 거기에 적힌 모든 것을 잘 지켜 실행해라. 그러면 네 길이 열리고 네가 잘될 것이다.

9

용기를 내고 강해지라고 내가 너에게 명령하지 않았느냐? 기죽지도 말고 겁먹지도 마라! 네가 어디로 가든지 여호와 너의 하나님이 너와 함께할 것이기 때문이다.”

10

그리하여 여호수아는 백성의 행정관들에게 이렇게 명령했다.

11

“진영 가운데로 두루 다니며 백성에게 이렇게 명령하십시오. ‘여러분은 길양식을 준비하십시오. 이제 3일 안에 여러분은 이 요르단강을 건너서 땅을 차지하러 들어갈 것입니다. 그 땅을 여호와 여러분의 하나님이 여러분에게 주어 차지하게 하실 것입니다.’”

12

르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 지파 절반에게 여호수아가 이렇게 말했다.

13

“기억하도록 하십시오. 여호와의 종 모세가 여러분에게 명령하며 해 준 말을요. 이런 말입니다. ‘여호와 그대들의 하나님이 그대들을 편히 쉬게 해 주시고 그대들에게 이 땅을 주실 것입니다.’

14

여러분의 아내와 아이들과 집짐승은 모세가 여러분에게 나누어 준 땅 곧 요르단강 동쪽에 머물러 있게 하십시오. 그렇지만 용사 여러분은 모두 여러분의 형제들보다 앞서서 언제라도 싸울 수 있게 줄지어 건너가서 그들을 도와야 합니다.

15

여호와께서 여러분에게 해 주셨듯이, 여러분의 형제들을 편히 쉬게 해 주실 때까지 그렇게 해야 합니다. 마침내 그들도 여호와 여러분의 하나님이 주시려는 땅을 차지하게 될 것입니다. 그러고 나면 여러분은 여러분이 차지할 땅으로 돌아와서 그 땅을 차지할 수 있습니다. 그 땅을, 해 돋는 곳인 요르단강 동쪽에서 여호와의 종 모세가 여러분에게 나누어 주었습니다.”

16

그들이 여호수아에게 이렇게 대답했다. “저희에게 명령하신 대로 다 하겠습니다. 저희를 어디로 보내시든지 가겠습니다.

17

저희가 모세의 말씀을 다 들었듯이, 당신의 말씀도 듣겠습니다. 오직 당신의 하나님 여호와께서 모세와 함께하셨듯이 당신과 함께하시기 바랍니다.

18

당신을 거스르고 저희에게 명령하신 말씀을 듣지 않는 사람은 죽여야 합니다. 오직 용기를 내고 강해지십시오!”

┼ 여 1

여호수아

2장

1

눈의 아들 여호수아가 싯팀에서 두 사람의 정찰병을 몰래 보내며 이렇게 말했다. “가서 그 땅과 여리고를 살펴보아라!” 그들이 가서, 매인 데 없는 여자의 집에 들어갔다. 그 여자의 이름은 라합이었다. 그들은 거기서 묵었다.

2

누군가 여리고 임금에게 이렇게 알렸다. “보십시오, 오늘 밤에 이스라엘 사람 몇이 이리로 왔습니다. 이 땅을 엿보려고요.”

3

여리고 임금이 라합에게 사람을 보내어 말하게 했다. “너에게로 와서 너의 집에 들어간 사람들을 내놓아라! 이 온 땅을 엿보려고 그들이 왔기 때문이다.”

4

라합은 이미 그 두 사람을 데려다가 숨겨 주었던 터라 이렇게 대답했다. “예, 그들이 저에게 오기는 했습니다만, 그들이 어디에서 왔는지 저는 모릅니다.

5

날이 어두워져서 성문을 닫을 즈음에 그 사람들이 나갔습니다. 그 사람들이 어디로 갔는지 나는 알지 못합니다. 빨리 그들을 뒤쫓아 가십시오. 따라잡을 수 있을 테니까요.”

6

라합은 이미 그들을 옥상으로 데리고 올라가 옥상에 널어놓은 마 줄기 속에 숨겨 주었던 것이다.

7

그래서 사람들은 요르단강으로 가는 길로 나루까지 그들을 뒤쫓아 갔다. 그들을 뒤쫓는 사람들이 나가자 성문이 닫혔다.

8

정찰병들이 잠자리에 들기 전에 라합은 옥상 위로 올라가 그들을 만났다.

9

그리고 그 사람들에게 말했다. “나는 알고 있어요. 여호와께서 이 땅을 여러분에게 주셨다는 것을요. 또 우리는 여러분에 대한 무서움에 사로잡혔고, 이 땅에 사는 사람들은 모두 여러분 앞에서 기죽어 있다는 것을요.

10

우리가 들은 것도 있어요. 여러분이 이집트에서 빠져나올 때 홍해 물을 여호와께서 여러분 앞에서 마르게 하여 물러나게 하셨다는 것이지요. 요르단강 건너편에 있는 아모리 사람들의 두 임금 시혼과 옥에게 여러분이 어떻게 했는지도요. 그들을 완전히 없애 버렸다지요.

11

그런 소식을 듣고 우리 심장이 덜컥 내려앉았어요. 여러분 때문에 그 누구도 더는 정신을 차릴 수가 없었어요. 여호와 여러분의 하나님, 그분이 참하나님이시지요. 위로는 하늘에서 그러하시고, 아래로는 땅에서 그러하시지요.

12

이제 여호와의 이름을 걸고 나에게 맹세해 주세요. 내가 여러분에게 잘해 주었듯이, 여러분도 내 아버지 쪽 집안사람들에게 잘해 주시겠다고요. 그리고 확실한 증표를 하나 나에게 주세요.

13

우리 아버지와 어머니와 형제자매와 그들에게 딸린 사람들이 살아남게 해 주세요. 죽음에서 우리의 목숨을 건지게 해 주세요.”

14

라합에게 정찰병들이 대답했다. “여러분 대신 우리 목숨이라도 내놓지요. 여러분이 우리의 이 일을 아무에게도 알리지 않는다면요. 여호와께서 우리에게 이 땅을 주실 때, 여러분한테는 참으로 잘해 드리지요.”

15

라합은 그들이 창문을 통해 밧줄을 타고 내려가게 해 주었다. 라합의 집이 성벽 담에 붙어 있고, 라합은 성벽 위쪽에 살고 있었던 것이다.

16

라합은 그들에게 말했다. “산으로 가세요. 그러면 뒤쫓는 사람들이 두 분을 찾지 못할 테니까요. 3일 동안 산에서 몸을 숨기도록 하세요. 결국 뒤쫓는 사람들이 돌아가겠지요. 그런 다음에 두 분도 계속 길을 가세요.”

17

그 사람들이 라합에게 말했다. “이런 경우에는, 그대가 우리에게 하도록 한 이 맹세를 우리가 지키지 않아도 잘못이 없을 겁니다.

18

자, 우리가 이 땅에 들어올 때에 이 짙은 붉은색 끈을 창문에 잡아매 두세요. 그대가 우리를 내려가게 해 준 창문에요. 그대의 아버지와 어머니와 형제자매와 아버지 쪽 집안사람들은 모두 그대의 집에 모이게 하고요.

19

누구든지 그대의 집 문밖으로 나갔다가 목숨을 잃었다면, 그 사람은 자기 잘못으로 죽은 것입니다. 그러므로 우리에게는 잘못이 없습니다. 누구든지 그대와 함께 집에 머물렀는데도 누가 손을 대어 그 사람이 목숨을 잃었다고 합시다. 그러면 그 사람이 죽은 것은 우리에게 책임이 있지요.

20

그대가 우리의 이 일을 아무에게라도 새어 나가게 한다고 합시다. 그러면 그대가 우리에게 하도록 한 이 맹세를 우리가 지키지 않아도 잘못이 없을 겁니다.”

21

라합이 대답했다. “두 분 말씀대로 하지요.” 라합이 그들을 내보내자, 그들은 떠났다. 라합은 짙은 붉은색 끈을 창문에 잡아맸다.

22

그들은 떠나 산으로 가서 산에서 3일 동안 몸을 숨겼다. 마침내 뒤쫓는 사람들이 돌아갔다. 뒤쫓는 사람들이 길을 샅샅이 뒤졌지만 그들을 찾아내지는 못했다.

23

그 두 사람은 다시 산에서 내려와 강을 건너 눈의 아들 여호수아에게 왔다. 그러고는 자기들에게 일어났던 일을 모두 여호수아에게 자세히 말해 주었다.

24

그들은 여호수아에게 말했다. “여호와께서 우리 손에 그 땅을 모두 넘겨주셨습니다. 그래서 그 땅에 사는 사람들도 모두 우리 앞에서 기죽어 있었습니다.”

┼ 여 2

여호수아

3장

1

여호수아는 아침 일찍 일어나서 싯팀을 떠나 요르단강까지 왔다. 모든 이스라엘 사람이 같이했다. 그들은 요르단강을 건너기 전에 거기서 묵었다.

2

3일이 지나, 행정관들이 진영 가운데로 다녔다.

3

그들은 백성에게 명령했다. “레위 사람 제사장들이 여호와 여러분의 하나님의 언약상자를 메는 것을 보거든, 여러분은 자리에서 일어나 뒤따르십시오.

4

다만 여러분과 언약상자 사이에는 1킬로미터의 거리를 두어야 합니다. 언약상자에 다가가지 마십시오. 그러면 여러분이 갈 길을 알 수 있을 것입니다. 그 길은 여러분이 이전에는 가 본 적이 없기 때문입니다.”

5

여호수아가 백성에게 또 말했다. “여러분은 스스로를 거룩하게 하십시오. 여호와께서 내일 여러분 가운데서 놀라운 일을 하실 것이기 때문입니다.”

6

여호수아가 제사장들에게 명령했다. “언약상자를 메고 백성보다 앞서서 건너가십시오.” 제사장들은 언약상자를 메고 백성보다 앞서서 걸어갔다.

7

여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다. “온 이스라엘 눈앞에서 오늘부터 내가 너를 높여 줄 것이다. 그리하여 내가 모세와 함께했듯이 너와 함께한다는 것을 그들이 알게 될 것이다.

8

너는 언약상자를 멘 제사장들에게, 요르단강 물가에 이르거든 요르단강으로 들어가 서 있으라고 명령하거라.”

9

여호수아가 이스라엘 사람들에게 또 말했다. “이리로 가까이 와서 여호와 여러분의 하나님의 말씀을 들으십시오.”

10

여호수아가 말했다. “이로써 여러분 가운데 하나님이 살아 계신다는 것을 알게 될 것입니다. 그분이 여러분 앞에서 반드시 몰아내실 것입니다. 가나안 사람들, 히타이트 사람들, 히위 사람들, 브리스 사람들, 기르가스 사람들, 아모리 사람들, 여부스 사람들을요.

11

자, 온 땅의 주님이신 분의 언약상자가 여러분보다 앞서서 요르단강을 건너갑니다.

12

이제 여러분은 이스라엘 지파에서 열두 사람을 뽑으십시오. 한 지파에 한 사람씩을요.

13

온 땅의 주님이신 여호와의 언약상자를 멘 제사장들이 요르단강 물에 발바닥을 딛고 서면 요르단강 물이 끊길 것입니다. 위에서 흘러내리던 물인데, 그 물이 멈추어 서서 둑을 하나 이룰 것입니다.”

14

백성이 요르단강을 건너려고 천막을 걷어 길을 나설 때 언약상자를 멘 제사장들이 백성보다 앞섰다.

15

상자(궤)를 멘 사람들이 요르단강에 이르렀다. 그리고 상자(궤)를 멘 제사장들이 물가에 발을 담갔다. 요르단강은 곡식을 거두어들이는 시기에는 내내 물이 가득하여 그 온 강둑까지 넘실거린다.

16

그러자 위에서 흘러내리던 물이 멈추어 서서 위로 솟아 둑을 하나 이루었다. 아주 멀리 아담 곧 사르단 곁에 있는 도시까지 미쳤다. 아라바 바다 곧 소금바다(사해)로 흘러내리던 물이 완전히 끊어져서, 백성은 여리고 맞은편으로 건너갔다.

17

온 이스라엘은 마른땅으로 건넜다. 그동안 여호와의 언약상자를 멘 제사장들은 요르단강 한가운데 마른땅에 흔들림 없이 서 있었다. 마침내 온 겨레가 요르단강을 완전히 건넜다.

┼ 여 3

여호수아

4장

1

온 겨레가 요르단강을 완전히 건넜을 때, 여호와께서 여호수아에게 또 말씀하셨다.

2

“너희는 백성 가운데서 열두 사람을 뽑아라! 한 지파에 한 사람씩 뽑아라.

3

그러고는 그들에게, 요르단강 한가운데 제사장들의 발이 흔들림 없이 서 있는 이곳에서 열두 개의 돌을 가져다가 오늘 밤 묵을 곳에 놓아두라고 명령하거라.”

4

여호수아는 한 지파에 한 사람씩 이스라엘 사람들 가운데서 자기가 정해 놓았던 열두 사람을 불러냈다.

5

여호수아가 그들에게 말했다. “요르단강 한가운데 있는 여호와 여러분의 하나님의 언약상자 앞으로 가십시오. 이스라엘 사람들의 지파 수대로 저마다 돌을 하나씩 어깨에 메고 나오십시오.

6

그리하여 이것이 여러분 가운데서 증표가 되게 하십시오. 나중에 여러분의 자녀가 ‘이 돌들은 무엇인가요?’ 하고 물을 것입니다.

7

그러면 여러분은 그들에게 이렇게 대답하십시오. ‘여호와의 언약상자 앞에서 요르단강 물이 끊겼단다. 그 상자(궤)가 요르단강을 건너가는 동안 요르단강 물이 끊겨 있었어. 이 돌들이 이스라엘 사람들에게 길이길이 기억나게 해 주는 물건이 될 거야.’”

8

이스라엘 사람들은 여호수아가 명령한 대로 했다. 그들은 요르단강 한가운데서 열두 개의 돌을 가져왔다. 여호와께서 여호수아에게 말씀하신 대로, 이스라엘 사람들의 지파 수에 맞추어 그렇게 했다. 자기들이 묵을 곳으로 그 돌들을 가져가서 거기에 놓아두었다.

9

열두 개의 돌을 여호수아는 요르단강 한가운데에 언약상자를 멘 제사장들의 발이 서 있던 곳에 세웠다. 그리하여 그 돌들이 오늘까지 거기에 있다.

10

언약상자를 멘 제사장들은 요르단강 한가운데 서 있었다. 여호와께서 여호수아에게 명령하셔서 백성에게 말하게 하신 모든 일이 끝날 때까지 그렇게 했다. 모세가 여호수아에게 명령한 그대로였다.백성이 서둘러 건넜다.

11

온 백성이 완전히 건너자, 여호와의 언약상자를 멘 제사장들이 건너서 백성 앞으로 갔다.

12

르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 지파 절반은 모세가 그들에게 말한 대로 이스라엘 사람들보다 앞서서 언제라도 싸울 수 있게 줄지어 건넜다.

13

40,000명쯤 되는 사람이 싸울 채비를 하고 여호와 앞에서 요르단강을 건너, 싸우려고 여리고 벌판으로 나아갔다.

14

그날 여호와께서는 온 이스라엘 눈앞에서 여호수아를 높여 주셨다. 그리하여 그들은 모세가 살아 있는 동안 모세를 두려워했듯이 여호수아를 두려워했다.

15

여호와께서 여호수아에게 또 말씀하셨다.

16

“증언상자를 멘 제사장들에게 명령하여 요르단강에서 올라오게 하여라.”

17

그리하여 여호수아가 제사장들에게 명령했다. “요르단강에서 올라오십시오.”

18

여호와의 언약상자를 멘 제사장들이 요르단강 한가운데서 올라왔다. 제사장들이 발바닥을 떼어 마른땅에 두자마자 요르단강 물이 다시 제자리로 돌아가서, 이전처럼 그 온 강둑 위로 넘실거리며 흘렀다.

19

백성이 요르단강에서 첫째 달 열째 날에 올라와서 여리고 동쪽 끝에 있는 길갈에 진을 쳤다.

20

사람들이 요르단강에서 가져온 열두 개의 돌을 여호수아가 길갈에 세웠다.

21

그러고는 이스라엘 사람들에게 여호수아가 말했다. “나중에 여러분의 자녀가 자기 부모에게 ‘이 돌들은 무엇인가요?’ 하고 물을 것입니다.

22

그러면 여러분의 자녀에게 이렇게 알려 주십시오. ‘이스라엘이 마른땅을 밟으며 이 요르단강을 건넜단다.

23

여호와 너희의 하나님이 너희 앞에서 요르단강 물을 마르게 해서 너희가 건너게 하셨어. 여호와 너희의 하나님이 홍해를 우리 앞에서 마르게 해서 우리가 건너게 하셨던 것처럼 말이야.

24

땅의 모든 백성이 여호와의 손이 강하다는 것을 알게 하려고, 그래서 너희가 여호와 너희의 하나님을 늘 두려워하게 하려고 그렇게 하셨어.’”

┼ 여 4

여호수아

5장

1

바다 쪽으로 요르단강 건너편에 있는 아모리 사람들의 모든 임금과 바닷가에 있는 가나안 사람들의 모든 임금이 소식을 들었다. 여호와께서 이스라엘 사람들 앞에서 요르단강 물을 마르게 해 주셔서 그들이 마침내 건넜다는 것이다. 그래서 이 임금들은 이스라엘 사람들 때문에 그들의 심장이 덜컥 내려앉아 더는 정신을 차릴 수 없었다.

2

그때 여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다. “부싯돌로 칼을 만들어, 다시 이스라엘 남자들이 두 번째로 할례받게 하여라.”

3

여호수아는 부싯돌로 칼을 만들어 이스라엘 남자들이 할례받게 했다. 아랄롯 언덕에서였다.

4

여호수아가 남자들을 할례받게 한 까닭이 있었다. 이집트에서 빠져나온 모든 백성 가운데서 남자 곧 군인은 이집트에서 빠져나와 광야 길을 걷는 동안 모두 죽었기 때문이다.

5

이집트에서 빠져나온 남자는 모두 할례받은 사람들이었다. 그렇지만 이집트에서 빠져나와 광야 길을 걷는 동안 태어난 남자는 아무도 할례받지 않았던 것이다.

6

40년 동안 이스라엘 사람들이 광야에서 걸었다. 결국 온 겨레, 곧 이집트에서 빠져나온 이들로 전쟁에 나갈 만한 남자들은 다 죽었다. 그들은 여호와의 목소리를 듣지 않았기 때문에, 그들이 그 땅을 보지 못하게 하겠다고 여호와께서 단단히 말씀하셨던 것이다. 그 땅은 여호와께서 우리에게 주기로 우리 조상들에게 굳게 약속하신 땅, 젖이 흐르고 꿀이 있는 땅이다.

7

여호와께서 그들 대신에 자손이 일어나게 해 주셨고, 여호수아는 그들이 할례받게 했다. 그들은 할례받지 않은 사람들이었기 때문이다. 길에서 할례하지 못해서였다.

8

온 겨레가 할례받는 일이 끝나자, 상처가 아물 때까지 진영의 자기 자리에 머물렀다.

9

여호와께서 여호수아에게 또 말씀하셨다. “이집트에서 겪은 치욕을 오늘 너희한테서 굴려서 치워 버렸다.” 그리하여 그곳 이름을 오늘까지 길갈이라고 한다.

10

이스라엘 사람들은 길갈에 진을 치고, 넘는명절(유월절)을 그달 열넷째 날 저녁에 여리고 벌판에서 지켰다.

11

그들은 넘는명절(유월절) 바로 다음날에 그 땅이 내는 것을 먹었다. 누룩없는빵(무교병)과 볶은 곡식을 바로 이날에 먹었다.

12

그 땅이 내는 것을 먹은 다음날에 만나가 그쳐서 이스라엘 사람들에게 더는 없었다. 그해에 그들은 가나안 땅에서 난 것을 먹었다.

13

여호수아가 여리고에 이르러 눈을 들어 보니, 거기, 자기 앞에 누군가 칼을 뽑아 손에 들고 서 있는 것이 아닌가! 여호수아가 그에게 다가가 물었다. “장군님은 우리 편인가요, 적의 편인가요?”

14

그가 대답했다. “그런 게 아닙니다. 나는 여호와의 군대 지휘관입니다. 이제 막 왔습니다.” 여호수아가 땅에 엎드려 절하고는 또 물었다. “지휘관님, 저에게 무슨 말씀을 하시려는 것인가요?”

15

여호와의 군대를 이끌 지휘관이 여호수아에게 대답했다. “발에서 샌들을 벗으세요. 그대가 서 있는 곳은 거룩한 장소입니다.” 여호수아가 그렇게 했다.

┼ 여 5

여호수아

6장

1

이스라엘 백성 때문에 여리고의 성문을 굳게 닫아 두어, 드나드는 사람이 없었다.

2

여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다. “보아라! 내가 여리고와 그 임금과 용사들을 너의 손에 넘겨주겠다.

3

싸울 수 있는 남자는 모두 그 도시를 돌아라. 도시를 한 바퀴 도는 것이다. 6일 동안 그렇게 해야 한다.

4

일곱 명의 제사장이 일곱 개의 숫양 뿔나팔을 들고 그 상자(궤) 앞에 서서 가거라. 일곱 번째 날에는 그 도시를 일곱 번 도는데, 제사장들은 나팔을 불어야 한다.

5

숫양 뿔나팔 소리가 길게 울려 퍼져서 너희가 나팔 소리를 들으면, 온 백성이 크게 소리쳐야 한다. 그러면 도시의 성벽이 무너져 내릴 것이다. 그때 백성은 저마다 바로 앞으로 올라가거라!”

6

눈의 아들 여호수아가 제사장들을 불러서 그들에게 말했다. “언약상자를 메십시오. 일곱 명의 제사장은 일곱 개의 숫양 뿔나팔을 들고 여호와의 상자(궤) 앞에 서게 하십시오.”

7

또 백성에게 말했다. “나아가서 도시를 도십시오. 싸울 채비를 한 사람들은 여호와의 상자(궤) 앞에 서서 나아가십시오.”

8

여호수아가 백성에게 말한 대로 진행되었다. 일곱 명의 제사장이 일곱 개의 숫양 뿔나팔을 들고 여호와 앞에서 나아가며 나팔을 불었다. 여호와의 언약상자가 그들을 뒤따랐다.

9

싸울 채비를 한 사람들이 나팔 부는 제사장들 앞에서 걸었다. 뒤쪽 부대는 상자(궤) 뒤에서 걸었다. 나팔 소리가 계속 울렸다.

10

여호수아가 백성에게 또 명령했다. “소리치지 마십시오. 여러분의 목소리가 들리게 하지 마십시오. 여러분의 입에서 어떤 말도 나오게 하지 마십시오. 마침내 내가 여러분에게 소리치라고 말하는 날에 소리치십시오.”

11

여호수아는 여호와의 상자(궤)가 도시를 돌게 했다. 한 번 돌고 오게 했다. 그들이 진영으로 돌아와서 진영에서 묵었다.

12

다음날 아침에 여호수아가 일찍 일어났고, 제사장들이 여호와의 상자(궤)를 메었다.

13

일곱 명의 제사장이 일곱 개의 숫양 뿔나팔을 들고 여호와의 상자(궤) 앞에서 계속 걸어가며 나팔을 불었다. 싸울 채비를 한 사람들이 그들 앞에서 걸었다. 뒤쪽 부대는 여호와의 상자(궤) 뒤에서 걸었다. 나팔 소리가 계속 울렸다.

14

두 번째 날에도 도시를 한 바퀴 돌고 진영으로 돌아왔다. 6일 동안 그렇게 했다.

15

일곱 번째 날에는 동틀 무렵에 일어났다. 앞서 해 오던 것처럼 도시를 돌았다. 일곱 번을 돌았다. 그날만 도시를 일곱 번 돈 것이다.

16

일곱 번째 돌 때 제사장들이 나팔을 불자, 여호수아가 백성에게 말했다. “소리치십시오! 여호와께서 여러분에게 이 도시를 주셨습니다.

17

이 도시와 그 안의 것은 모조리 여호와께 바쳐서 완전히 없애 버려야 합니다. 다만 매인 데 없는 여자인 라합과 그 집에 같이 있는 사람은 다 살려 주어야 합니다. 우리가 보냈던 심부름꾼들을 라합이 숨겨 주었기 때문입니다.

18

다만 여러분은 조심하십시오. 완전히 없애 버려야 할 물건에는 손대지 마십시오. 그런 물건을 가져가다가는 이스라엘 진영을, 그런 물건과 같은 처지로 만들 것입니다. 불행으로 몰아넣을 것입니다.

19

은과 금, 또 놋과 쇠로 된 그릇은 모두 거룩합니다. 여호와의 것입니다. 여호와의 창고에 들어가야 합니다.”

20

나팔 소리에 맞추어 백성이 소리쳤다. 나팔 소리를 듣고서 백성이 크게 소리친 것이다. 그러자 성벽이 그 자리에서 무너져 내렸다. 백성은 저마다 도시로 바로 올라가 그 도시를 빼앗았다.

21

그러고는 도시 안에 있는 남자와 여자, 젊은이와 노인, 소와 양과 나귀를 가리지 않고 모두 날카로운 칼로 완전히 없애 버렸다.

22

그 땅을 살피러 다녀왔던 두 명의 남자에게 여호수아가 말했다. “그대들은 매인 데 없는 그 여자의 집으로 가시게. 그대들이 그에게 맹세한 대로, 그와 그에게 딸린 사람들을 모두 거기에서 밖으로 나오도록 하시게.”

23

그 땅을 살피러 왔던 두 젊은이가 갔다. 라합, 그의 아버지와 어머니와 형제자매, 그에게 딸린 모든 사람, 그의 가문 사람들을 다 밖으로 나오게 했다. 그들을 이스라엘 진영 밖에 데려다 놓았다.

24

이스라엘 사람들은 도시와 그 안에 있는 것을 다 불태웠다. 다만 은과 금, 또 놋과 쇠로 된 그릇은 여호와의 집 창고에 들여놓았다.

25

매인 데 없는 여자인 라합과 그 아버지의 집과 그에게 딸린 모든 사람은 여호수아가 살려 주었다. 그들은 오늘에 이르기까지 이스라엘 사람들 가운데 머물고 있다. 여리고를 다니며 살펴보라고 여호수아가 보냈던 심부름꾼들을 라합이 숨겨 주었기 때문이다.

26

여호수아가 그때 맹세했다. “이 도시 여리고를 다시 일으켜 세우는 사람은 여호와 앞에서 저주를 받을 것입니다. 도시의 주춧돌을 놓다가는 맏아들을 잃고, 성문을 달다가는 막내아들을 잃을 것입니다.”

27

여호와께서 여호수아와 함께하셔서, 온 땅에 여호수아에 대한 명성이 자자했다.

┼ 여 6

여호수아

7장

1

이스라엘 사람들이 신의를 저버리고, 여호와께 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 물건에 손을 대었다. 여호와께 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 물건을 아간이 가져간 것이다. 아간은 갈미의 아들이자 삽디의 손자이자 세라흐의 증손자로 유다 지파 사람이었다. 여호와께서 이스라엘 사람들을 향한 노여움으로 불타오르셨다.

2

여리고에서 여호수아가 사람들을 베델 동쪽 베다웬 옆의 아이로 보내면서 말했다. “올라가서 그 땅을 다니며 살펴보고 오세요!” 그 사람들이 올라가서 아이를 두루 살펴보았다.

3

그러고는 여호수아에게 돌아와 보고했다. “온 백성이 올라가지 않아도 됩니다. 2,000명이나 3,000명만 올라가도 아이를 쳐부술 수 있습니다. 온 백성이 번거롭게 그리로 가지 않아도 됩니다. 그들은 수가 얼마 되지 않습니다.”

4

백성 가운데서 3,000명쯤이 아이로 올라갔다. 그러나 그들은 아이 사람들이 무서워서 달아났다.

5

달아난 사람들 가운데서 36명쯤을 아이 사람들이 쳐 죽였다. 아이 사람들이 성문 앞에서 그들을 뒤쫓았는데 스바림까지 이르러 산비탈에서 그들을 쳐 죽였다. 그 바람에 백성의 심장이 덜컥 내려앉았다.

6

여호수아가 옷을 잡아 찢고 여호와의 상자(궤) 앞에 엎드려 저녁때까지 있었다. 이스라엘 원로들도 그렇게 했다. 또 그들은 자기 머리 위로 흙먼지를 뿌렸다.

7

여호수아가 아뢰었다. “아, 주 여호와여! 무슨 까닭으로 이 백성에게 요르단강을 건너게 하셨습니까? 우리를 아모리 사람들의 손에 넘겨주어 망하게 하시려는 것입니까? 우리가 차라리 요르단강 건너편에서 자리 잡도록 해 주셨더라면요!

8

주제넘은 말씀입니다만, 주님, 이스라엘이 적들에게 등을 보이고 달아난 마당에 제가 무슨 말씀을 드리겠습니까?

9

가나안 사람들과 이 땅에 사는 모든 사람들이 이 소식을 들을 것입니다. 그러면 그들이 우리를 에워싸고 이 땅에서 우리의 이름을 끊어 버릴 것입니다. 주님의 큰 이름은 어떻게 하시렵니까?”

10

여호와께서 여호수아에게 대답하셨다. “일어나라. 무슨 까닭으로 네가 엎드려 있는 것이냐?

11

이스라엘이 죄를 지었다. 그들이 나와 맺은 언약을 어겼다. 내가 그들에게 명령한 것들을 말이다. 나에게 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 물건을 가져가기도 하고 훔쳐 가기도 했다. 숨기기도 하고 자기들의 살림살이 가운데 두기도 했다.

12

그래서 이스라엘 사람들이 적들을 견뎌 낼 수 없어서 적들에게 등을 보이고 달아나야 했다. 이스라엘 사람들이야말로 나에게 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 백성이 되었기 때문이다. 나에게 바쳐서 완전히 없애 버려야 하는 것을 너희 가운데서 없애 버리지 않으면, 내가 더는 너희와 함께하지 않겠다.

13

일어나라. 백성을 거룩하게 하여라. 이렇게 일러 주어라. ‘스스로 거룩하게 하십시오, 내일을 위해서요! 여호와 이스라엘의 하나님께서 이렇게 말씀하셨습니다. 「나에게 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 물건이 네 가운데 있다, 이스라엘아! 나에게 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 물건을 네 가운데서 없애 버릴 때까지 너의 적들을 견뎌 낼 수 없을 것이다.」

14

여러분은 내일 아침에 지파별로 나아오도록 하십시오. 여호와께 제비 뽑힌 지파는 가문별로 나아오도록 하십시오. 여호와께 제비 뽑힌 가문은 집안별로 나아오도록 하십시오. 여호와께 제비 뽑힌 집안의 남자들은 한 사람씩 나아오도록 하십시오.

15

여호와께 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 물건을 가져간 것으로 제비 뽑힌 사람과 그에게 딸린 것은 모조리 불태우도록 하십시오. 여호와께 한 언약을 어기고 이스라엘에서 어처구니없는 짓을 저질렀기 때문입니다.’”

16

다음날 아침에 여호수아는 일찍 일어나서, 이스라엘에게 지파별로 나아오게 했다. 제비 뽑힌 것은 유다 지파였다.

17

유다 지파의 가문들을 나아오게 했다. 그 가운데서 제비 뽑힌 것은 세라흐 가문이었다. 세라흐 가문의 남자들을 나아오게 했다. 그 가운데서 제비 뽑힌 남자는 삽디였다.

18

삽디 집안의 남자들을 나아오게 했다. 그 가운데서 제비 뽑힌 남자는 아간이었다. 아간은 갈미의 아들이자 삽디의 손자이자 세라흐의 증손자로 유다 지파 사람이었다.

19

여호수아가 아간에게 말했다. “이보시오, 여호와 이스라엘의 하나님께 영광을 돌리고, 그분께 감사 찬양을 드리시오. 그대가 무슨 짓을 했는지 나에게 숨김없이 말하시오.”

20

아간이 여호수아에게 대답했다. “정말 제가 여호와 이스라엘의 하나님께 죄를 지었습니다. 제가 이런 짓을 했습니다.

21

빼앗은 물건 가운데서 제 눈에 들어온 것이 있었습니다. 좋은 시날 외투 한 벌, 2.4킬로그램 되는 은, 무게가 600그램 되는 금덩이 한 개입니다. 이것들을 제가 넘보다가 가져가서, 곧 보시겠습니다만, 저의 천막 가운데 땅속에 파묻어 놓았습니다. 은을 맨 아래에 두었습니다.”

22

여호수아가 심부름꾼들을 보냈다. 그들은 그 천막으로 달려갔다. 아, 여러 물건이 천막 안에 파묻혀 있고, 맨 아래에 은이 있지 않은가!

23

그들이 그 여러 물건을 천막 가운데서 파내어 여호수아와 온 이스라엘 사람들에게 가져와서는 여호와 앞에 쏟아 놓았다.

24

여호수아는 세라흐의 증손자 아간을, 그 은과 외투와 금덩이와 함께 끌어냈다. 그의 아들딸과 소와 나귀와 양과 천막과 그에게 딸린 것도 모조리 끌어냈다. 온 이스라엘이 여호수아와 함께했다. 그들은 아간과 그 모든 것을 이끌고 아골 골짜기로 올라갔다.

25

여호수아가 말했다. “그대가 우리를 불행으로 몰아넣은 까닭이 무엇이오? 오늘은 여호와께서 그대를 불행으로 몰아넣으실 것이오.” 온 이스라엘이 아간을 돌로 쳐서 죽였다. 그에게 딸린 물건은 모조리 불태우고, 그에게 딸린 모든 사람에게 돌을 던져 죽였다.

26

그러고는 그 위에 큰 돌무더기를 쌓았는데, 오늘에도 볼 수 있다. 그제야 여호와께서 뜨거운 분노를 푸셨다. 그리하여 그곳 이름을 오늘까지 아골 골짜기라고 부른다.

┼ 여 7

여호수아

8장

1

여호와께서 여호수아에게 또 말씀하셨다. “두려워하지도 말고 겁먹지도 마라. 온 군대를 거느리고 일어나서 아이로 올라가라. 보아라, 내가 아이의 임금과 그의 백성과 도시와 땅을 너의 손에 넘겨주었다.

2

아이와 그 임금에게는 여리고와 그 임금에게 했듯이 하여라. 다만 이번에 빼앗는 물건과 집짐승은 너희 것으로 돌려도 괜찮다. 너희는 그 도시 뒤쪽에 병사를 숨겨 두어라.”

3

여호수아가 일어났다. 온 군대를 거느리고 아이로 올라가려는 것이었다. 여호수아가 용사 30,000명을 뽑아 밤에 보냈다.

4

그러면서 그들에게 명령을 내렸다. “이제 그대들은 그 도시 뒤쪽으로 가서 숨어 기다려라. 그 도시에서 너무 멀리 떨어져 있지는 마라. 모두 준비하고 있도록 해라.

5

나는 나와 같이 있는 군대를 다 데리고 그 도시로 다가가겠다. 그 도시 사람들이 이전처럼 우리를 맞아 싸우러 나오면, 우리는 그들 앞에서 달아날 것이다.

6

그러면 그들이 우리를 따라 나올 것이다. 마침내 우리가 그들을 꾀어 그 도시에서 완전히 빠져나오게 할 것이다. 그들은 이전처럼 우리가 자기들 앞에서 달아난다고 생각할 것이기 때문이다. 우리가 그들 앞에서 달아날 것이다.

7

그러면 그대들은 숨어 있던 데서 일어나서 그 도시를 빼앗아야 한다. 여호와 그대들의 하나님이 그 도시를 그대들의 손에 넘겨주셨다.

8

그 도시를 빼앗으면 그 도시를 불태우도록 해라. 여호와의 말씀대로 하도록 해라. 잘 들었느냐? 이것이 내가 그대들에게 내린 명령이다.”

9

여호수아가 그들을 보냈다. 그들은 숨을 곳으로 가서 베델과 아이 사이 곧 아이 서쪽에 머물렀다. 여호수아는 그날 밤에 병사들 가운데서 묵었다.

10

여호수아는 아침 일찍 일어나서 백성을 점검해 보고, 백성 앞에 서서 이스라엘 원로들과 함께 아이로 올라갔다.

11

여호수아가 거느린 온 군대가 올라가서 그 도시 앞에 이르렀다. 그들은 아이 북쪽에 진을 쳤다. 진을 친 곳과 아이 사이에는 골짜기가 있었다.

12

여호수아가 5,000명쯤을 뽑아 아이와 베델 사이 곧 아이 서쪽에 숨겨 두었다.

13

그 도시의 북쪽에는 군대를 온 진영과 함께 두었고, 도시의 서쪽에는 후위 부대를 두었다. 여호수아는 그날 밤에 그 골짜기로 갔다.

14

아이 임금이 이를 보았다. 그 도시 사람들은 서둘러 일찌감치 나와서 이스라엘을 맞아 싸우려 했다. 아이 임금은 자기의 온 군대를 거느리고 아라바 앞에 정해 둔 곳으로 나왔다. 도시 뒤쪽에 적군이 숨어 있는 줄은 알지 못했다.

15

여호수아와 온 이스라엘은 그들에게 져서 광야 길로 달아나는 척했다.

16

아이 안에서는 사람들을 다 불러 모아 이스라엘 사람들을 뒤쫓게 했다. 그들은 꼬임에 빠져 여호수아를 뒤쫓느라고 그 도시에서 빠져나왔다.

17

아이와 베델에는 아무도 남아 있지 않았다. 이스라엘을 뒤쫓아 나오지 않은 사람이 없었다. 그들은 성문을 열어 둔 채 도시를 떠나 이스라엘을 뒤쫓았다.

18

그때 여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다. “네 손에 든 창을 아이 쪽으로 내밀어라! 내가 그 도시를 너의 손에 넘겨주겠다.” 여호수아가 손에 든 창을 그 도시 쪽으로 내밀었다.

19

그가 손을 내밀자, 숨어 있던 병사들이 서둘러 자리에서 일어나서 달렸다. 그들은 그 도시 안으로 들어가서 도시를 빼앗아 서둘러 불태웠다.

20

아이 사람들이 뒤돌아보았다. 이런, 도시에서 연기가 하늘로 치솟고 있는 것이 아닌가! 그들은 이쪽저쪽 어느 쪽으로도 달아날 수 없었다. 광야로 달아나던 이스라엘 병사들이 뒤쫓던 사람들에게로 돌아섰던 것이다.

21

여호수아와 온 이스라엘은 숨어 있던 병사들이 그 도시를 빼앗았다는 것을 알아차렸다. 도시에서 연기가 치솟고 있었다. 그래서 그들은 돌아서서 아이 사람들에게 달려들었다.

22

숨어 있던 병사들도 도시에서 나와 아이 사람들과 맞서 싸웠다. 그리하여 아이 사람들은 이스라엘 군대 사이에 끼었다. 앞쪽에도 병사들이, 뒤쪽에도 병사들이 있었다. 이스라엘 사람들이 그들을 쳐부수었다. 그 가운데서 끝내 살아남거나 빠져나온 사람이 하나도 없었다.

23

아이 임금은 붙잡혀서 여호수아에게 끌려왔다.

24

이스라엘은 자기들이 뒤쫓기던 광야 들판에서 아이 주민들을 모조리 죽였다. 아이 사람들은 모두 날카로운 칼에 맞아 죽었다. 온 이스라엘이 아이로 돌아와서 칼로 그 도시를 쳐부수었다.

25

그날 쓰러진 사람들은 남녀가 모두 12,000명이었다. 모두 아이 사람들이었다.

26

아이에 사는 모든 사람들을 완전히 없애 버릴 때까지 여호수아는 창을 든 채 내민 손을 거두어들이지 않았다.

27

다만 그 도시에서 빼앗은 집짐승과 물건은 여호와께서 여호수아에게 명령하실 때 하신 말씀대로 이스라엘 백성에게로 돌렸다.

28

여호수아는 아이를 불태워 영영 황폐한 폐허 언덕으로 만들어 버렸고, 그것이 오늘까지 그러하다.

29

아이 임금은 저녁때까지 나무에 매달아 두었다. 해 질 때에 여호수아가 명령하여 나무에서 시체를 내리고서는, 도시의 성문 출입구에 던져 그 위에 큰 돌무더기를 쌓게 했다. 그것이 오늘까지 있다.

30

그때 여호수아는 여호와 이스라엘의 하나님을 위하여 에발산에 제단을 만들었다.

31

여호와의 종 모세가 이스라엘 사람들에게 명령한 대로, 또 모세의 가르침 책에 적어 둔 대로, 쇠 연장을 대지 않은, 다듬지 않은 돌로 만든 제단이었다. 그 위에서 여호와께 다태우는제물(번제물)을 올려 드리고 평화제물(화목제물)을 잡아 바쳤다.

32

거기서 여호수아는 모세의 가르침을 그 돌 위에 옮겨 적어 두었다. 그 가르침은 모세가 써서 이스라엘 사람들 앞에 둔 것이었다.

33

온 이스라엘과 원로들과 행정관들과 재판관들은 언약상자의 이쪽과 저쪽에 섰다. 여호와의 언약상자를 멘 레위 사람 제사장들 앞에 섰다. 나그네들도 토박이들도 그렇게 했다. 절반은 그리심산을 바라보고 절반은 에발산을 바라보고 섰다. 여호와의 종 모세가 이전에 이스라엘 백성을 축복하려고 명령한 대로였다.

34

그러고 나서 가르침 책에 기록된 대로 여호수아가 복과 저주를 가르치는 말씀을 모두 읽어 주었다.

35

모세가 명령한 말씀 가운데서 여호수아가 읽어 주지 않은 말씀이 없었다. 여호수아는 온 이스라엘 무리와 여자와 어린이와 그들 가운데 사는 나그네들 앞에서 읽어 주었다.

┼ 여 8

여호수아

9장

1

요르단강 건너편에 있는 모든 임금이 여리고 소식을 들었다. 산지, 세펠라, 또 레바논 앞에 있는 큰 바다인 지중해의 연안 지역 임금들이었다. 히타이트 사람들, 아모리 사람들, 가나안 사람들, 브리스 사람들, 히위 사람들, 여부스 사람들의 임금이었다.

2

그들이 함께 모여 하나가 되어 여호수아가 거느린 이스라엘과 싸우려고 했다.

3

여호수아가 여리고와 아이를 어떻게 했는지, 기브온에 사는 사람들이 들었다.

4

그들은 그들대로 꾀를 부렸다. 그들은 길양식을 마련하여 길을 나섰다. 낡은 자루들을 나귀에 실었다. 낡아 터져 꿰맨 포도주 부대들도 실었다.

5

발에는 낡아서 수선한 샌들을 신고, 몸에는 낡은 옷을 걸쳤다. 길양식으로 넣어 가는 빵은 모두 말라 부스러지는 것이었다.

6

기브온 사람들이 길갈 진영으로 가서 여호수아와 이스라엘 사람들에게 제안했다. “저희는 먼 땅에서 왔습니다. 이제 저희를 위해 협약을 맺어 주십시오!”

7

이스라엘 사람들이 히위 사람들에게 말했다. “그대들이 어쩌면 이미 우리 가운데 살고 있는지도 모르는데, 우리가 그대들을 위해 무슨 협약을 어떻게 맺는단 말인가요?”

8

그들이 여호수아에게 말했다. “우리는 당신의 종들입니다.” 여호수아가 그들에게 물었다. “그대들은 누구이며 어디에서 왔나요?”

9

그들이 여호수아에게 대답했다. “당신의 종들인 우리는 아주 먼 땅에서 왔습니다. 당신의 하나님의 이름 여호와 때문에요. 우리가 여호와의 명성을 들었거든요. 여호와께서 이집트에서 하신 모든 일도요.

10

요르단강 건너편에서 아모리 사람들의 두 임금에게 하신 모든 일을 들었습니다. 곧 헤스본 임금 시혼과 아스다롯에 있는 바산 임금 옥에게 하신 일을요.

11

원로들을 비롯하여 우리 땅에 사는 모든 사람들이 우리에게 말했습니다. ‘손에 길양식을 들고 떠나세요! 이스라엘 사람들을 만나러 가서 이렇게 부탁해 보세요! 「우리가 종이 될 테니, 이제 우리를 위해 협약을 맺어 주십시오.」’

12

이것은 우리가 가져온 빵입니다. 여러분에게로 오려고 집에서 길양식을 준비하여 떠나던 날에는 따뜻했는데, 지금은 말라 부스러졌습니다.

13

또 이것은 포도주 부대로, 포도주를 채울 때는 새것이었는데, 아, 터져 버렸습니다. 우리의 옷과 샌들도 다 닳았습니다. 오는 길이 무척 멀었기 때문입니다.”

14

이스라엘 사람들은 이들의 길양식을 건네받았다. 그러나 이 일에 대해 여호와께 여쭈어보지는 않았다.

15

여호수아는 그들과 평화롭게 지내기로 하고 그들과 협약을 맺어 그들을 살려 두었다. 이스라엘 무리의 우두머리들도 그들에게 맹세했다.

16

그들에게 약속하고 3일이 지나고서야 이스라엘 사람들은 그들이 이웃으로 자기들 가운데 살고 있는 사람들이라는 말을 들었다.

17

이스라엘 사람들이 길을 나선 지 3일째 되는 날에 기브온 사람들이 사는 여러 도시에 이르렀다. 기브온, 그비라, 브에롯, 기럇여아림이었다.

18

이스라엘 사람들은 그곳 사람들을 쳐부수지 않았다. 무리의 지도자들이 여호와 이스라엘의 하나님의 이름을 걸고 그들에게 맹세했기 때문이다. 온 무리가 그 지도자들에게 투덜댔다.

19

모든 지도자들이 온 무리에게 말했다. “우리가 그들에게 이스라엘의 하나님 여호와의 이름을 걸고 맹세했으므로, 이제는 그들을 건드릴 수 없습니다.

20

우리가 그들에게 할 일은 이러합니다. 그들을 살려 주어, 우리가 그들에게 맹세한 대로 해서 하나님의 노여움을 사지 않게 하는 것입니다.”

21

지도자들이 그들에게 말했다. “그들을 살려 주도록 합시다.” 기브온 사람들은 온 무리를 위해 나무를 패고 물을 긷는 사람들이 되었다. 이스라엘의 지도자들이 그들에게 말한 대로였다.

22

여호수아가 기브온 사람들을 불러서 물었다. “무슨 까닭으로 그대들은 우리 가운데 살고 있는데도, 우리를 속여 우리에게서 매우 먼 데 산다고 말한 것이오?

23

이제 그대들은 저주를 받을 것이오. 그래서 아무도 우리 하나님의 집을 위해 나무를 패고 물을 긷는 종의 일을 그만두지 못할 것이오.”

24

그들이 여호수아에게 대답했다. “당신의 종들인 저희가 소식을 들어 잘 알고 있습니다. 여호와 당신의 하나님께서 그분의 종 모세에게 명령하셨다지요. 이 온 땅을 이스라엘 사람들이 차지하고 이 땅에 사는 사람들을 모두 이스라엘 사람들 앞에서 뿌리 뽑아 버리라고요. 우리는 당신 때문에 목숨을 잃을까 몹시 두려워서 이런 일을 벌인 것입니다.

25

이제, 보시다시피 우리 목숨은 당신의 손에 달려 있습니다. 당신이 좋고 옳다고 생각하시는 대로 우리에게 하십시오.”

26

여호수아가 그들에게 이렇게 했다. 그는 그들을 이스라엘 사람들의 손에서 빼내어 그들을 죽이지 못하게 했다.

27

그날 여호수아가 나무를 패고 물을 길을 사람들을 무리에게 넘겨주었다. 오늘까지 그들은 하나님이 고르시는 곳에서 여호와의 제단을 위해 일하고 있다.

┼ 여 9

여호수아

10장

1

예루살렘 임금 아도니세덱이 여호수아가 아이를 빼앗아 완전히 없애 버렸다는 소식을 들었다. 여리고성과 임금에게 한 것처럼 아이성과 임금에게 했다는 소식이었다. 또 기브온에 사는 사람들이 이스라엘과 평화롭게 지내기로 하고 그들 가운데서 산다는 소식도 들었다.

2

그런 소식을 듣고 예루살렘 사람들은 몹시 두려워했다. 기브온은 임금이 있는 도시 가운데 하나로 큰 도시이고, 아이보다 더 크며 기브온 남자들은 모두 용사였기 때문이다.

3

예루살렘 임금 아도니세덱이 헤브론 임금 호함, 야르뭇 임금 비람, 라기스 임금 야비아, 에글론 임금 드빌에게 사람을 보내어 요청했다.

4

“내게 올라와서 나를 도와주십시오. 기브온을 칩시다! 그들은 여호수아가 거느린 이스라엘 사람들과 평화롭게 지내기로 했기 때문입니다.”

5

그리하여 아모리 사람들의 다섯 임금이 모여 올라왔다. 그들은 예루살렘 임금, 헤브론 임금, 야르뭇 임금, 라기스 임금, 에글론 임금이었는데 저마다 군대를 거느리고 있었다. 그들이 기브온에 맞서 진을 치고서는 싸움을 걸었다.

6

그러자 기브온 사람들이 길갈 진영의 여호수아에게 사람을 보내어 요청했다. “당신의 종들인 우리를 내팽개치지 마십시오! 빨리 우리에게로 올라와서 우리를 건져 내 주십시오! 우리를 도와주십시오! 산지에 사는 아모리 임금들이 모두 함께 우리에게로 몰려왔습니다.”

7

그리하여 여호수아가 온 군대와 용사들을 모두 거느리고 길갈에서 올라갔다.

8

그때 여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다. “그들을 두려워하지 마라. 내가 너의 손에 그들을 넘겨주겠다. 그들 가운데서 어느 누구도 너를 이기지 못할 것이다.”

9

그리하여 여호수아가 기습적으로 그들에게 들이닥쳤다. 길갈을 떠나 밤새도록 올라간 것이다.

10

여호와께서 이스라엘 앞에서 그들을 혼란에 빠뜨리시자, 이스라엘은 기브온에서 그들에게 큰 패배를 안겨 주었다. 벳호론의 오르막길에서 아세가와 막게다까지 뒤쫓으며 쳐부수었다.

11

그들이 이스라엘 앞에서 달아나다가 벳호론의 내리막을 지날 때였다. 여호와께서 큰 우박이 하늘에서 그들 위로 쏟아지게 하셨다. 아세가에 이르기까지 그렇게 하셔서, 사람들이 맞아 죽었다. 이스라엘 사람들의 칼에 맞아 죽은 사람들보다 우박에 맞아 죽은 사람들이 더 많았다.

12

그 무렵에 여호수아가 여호와께 말씀드렸다. 여호와께서 아모리 사람들을 이스라엘 사람들 앞에서 쓰러지게 하시던 날이었다. 이스라엘이 보는 데서 소리쳤다.
“해야, 기브온에 멈추어 서라!
달아, 아얄론 골짜기에 멈추어 서라!”

13

그러자 해가 멈추어 서고 달이 머물러 서서, 마침내 이스라엘 민족이 적들에게 다 앙갚음할 수 있었다. 이 일이 야샬의 책에 적혀 있지 않은가? 해는 하루 꼬박 하늘 한가운데에 머물러 서 있었고, 서둘러 내려가지 않았다.

14

그날처럼 여호와께서 사람의 목소리를 들으시는 일은 이전에도 없었고 앞으로도 없을 것이다. 정말 여호와께서 이스라엘을 위하여 싸워 주신 것이다.

15

여호수아는 온 이스라엘 군대와 함께 길갈 진영으로 돌아왔다.

16

다섯 임금은 달아나서 막게다에 있는 동굴에 몸을 숨겼다.

17

막게다에 있는 동굴에 몸을 숨기고 있던 다섯 임금을 누군가가 만났다는 말을 여호수아가 전해 들었다.

18

여호수아는 명령을 내렸다. “동굴 어귀에 큰 돌을 여러 개 굴려다 놓아라. 그리고 그 동굴을 맡아 지킬 사람들을 두어 그 임금들을 지켜보게 해라.

19

여러분은 머뭇거리지 마라! 적들을 뒤쫓아 가서 그들의 꼬리를 공격해라. 그들이 자기들 도시로 들어가지 못하게 해라. 여호와 여러분의 하나님이 그들을 여러분의 손에 넘겨주셨다.”

20

여호수아가 거느린 이스라엘 사람들이 그들에게 큰 패배를 안겨 주고 그들을 끝장내 버렸다. 그들 가운데서 살아남은 사람들은 요새화된 여러 도시로 들어갔다.

21

온 백성이 막게다에 진을 친 여호수아에게 무사히 돌아왔다. 아무도 이스라엘에게 막말을 하지 않았다.

22

여호수아가 말했다. “동굴 어귀를 열고 동굴에서 다섯 임금을 끌어내어 나에게로 데리고 와라!”

23

사람들이 그대로 하여 이 다섯 임금을 동굴에서 끌어내어 여호수아에게로 데리고 왔다. 그들은 예루살렘 임금, 헤브론 임금, 야르뭇 임금, 라기스 임금, 에글론 임금이었다.

24

사람들이 이 임금들을 끌어내어 여호수아에게 데리고 왔다. 그러자 여호수아는 이스라엘 사람들을 모두 불러 놓고는 자기와 함께 싸우러 나갔던 군사의 대장들에게 명령했다. “가까이 와서 이 임금들의 목을 발로 밟아라!” 그들이 가까이 와서 임금들의 목을 발로 밟았다.

25

여호수아가 그들에게 말했다. “두려워하지도 말고 겁먹지도 마라! 용기를 내고 강해져라! 그대들과 싸우는 모든 적에게 여호와께서 이처럼 하실 것이다.”

26

그러고 나서 여호수아는 그 임금들을 쳐 죽여 다섯 나무에 매달았다. 그들은 저녁때까지 나무에 매달려 있었다.

27

해 질 무렵에 여호수아가 명령했다. 그래서 사람들이 나무에서 그들을 내려서 그들이 몸을 숨겼던 동굴에 던져 넣었다. 그리고 큰 돌 여러 개를 동굴 어귀에 두었는데, 바로 오늘까지 그대로 있다.

28

그날에 여호수아가 막게다를 빼앗아 날카로운 칼로 쳐부수었다. 막게다 임금과 막게다 안에 있던 모든 사람을 완전히 없애 버렸다. 한 사람도 살려 두지 않았고, 막게다 임금에게는 여리고 임금에게 한 것처럼 했다.

29

여호수아는 온 이스라엘 군대를 거느리고 막게다에서 립나로 건너가서 립나와 싸웠다.

30

여호와께서 립나와 그 임금도 이스라엘의 손에 넘겨주셨다. 여호수아가 립나를 칼로 쳐부수고, 립나 안에 있던 사람들을 모조리 죽였다. 한 사람도 살려 두지 않았고, 그 임금에게는 여리고 임금에게 한 것처럼 했다.

31

여호수아는 온 이스라엘 군대를 거느리고 립나에서 라기스로 건너가서 그 앞에 진을 치고 라기스와 싸웠다.

32

여호와께서 라기스를 이스라엘의 손에 넘겨주셨다. 이스라엘은 이튿날에 라기스를 빼앗아 칼로 쳐부수고, 라기스 안에 있던 사람들을 모조리 죽였다. 립나에게 한 그대로 했다.

33

그때 게셀 임금 호람이 올라와서 라기스를 도왔다. 여호수아가 호람과 그의 백성을 쳐부수어 마침내 한 사람도 살려 두지 않았다.

34

여호수아는 온 이스라엘 군대를 거느리고 라기스에서 에글론으로 건너가서 그 앞에 진을 치고 에글론과 싸웠다.

35

그들은 그날 에글론을 빼앗아 날카로운 칼로 쳐부수고, 그날 에글론 안에 있던 모든 사람을 완전히 없애 버렸다. 라기스에게 한 그대로 했다.

36

여호수아는 온 이스라엘 군대를 거느리고 에글론에서 헤브론으로 올라가서 헤브론과 싸웠다.

37

그들은 헤브론을 빼앗아 날카로운 칼로 쳐부수고, 헤브론 임금과 헤브론의 모든 도시와 헤브론 안에 있던 모든 사람을 쳐부수었다. 한 사람도 살려 두지 않았다. 에글론에게 한 그대로 했다. 여호수아가 헤브론과 헤브론 안에 있던 모든 사람을 완전히 없애 버렸다.

38

여호수아는 온 이스라엘 군대를 거느리고 길을 돌려 드빌로 가서 드빌과 싸웠다.

39

드빌을 빼앗고 드빌 임금을 사로잡고 드빌의 모든 도시를 빼앗았다. 이스라엘이 그 모든 것을 날카로운 칼로 쳐부수고, 드빌 안에 있던 모든 사람을 완전히 없애 버렸다. 한 사람도 살려 두지 않았다. 헤브론에게 한 것처럼, 드빌과 드빌 임금에게 했다. 립나와 립나 임금에게 한 것처럼 했다.

40

여호수아가 온 땅, 곧 산지와 네게브와 세펠라와 산허리와 그곳의 모든 임금을 쳐부수었다. 한 사람도 살려 두지 않았고, 숨 쉬는 것은 무엇이든 완전히 없애 버렸다. 여호와 이스라엘의 하나님께서 명령하신 대로였다.

41

여호수아가 가데스바르네아에서 가자까지, 또 고센 땅 전역과 기브온까지 쳐부수었다.

42

이 모든 임금과 그들의 땅을 여호수아가 단 한 번에 빼앗았다. 여호와 이스라엘의 하나님께서 이스라엘을 위하여 싸우셨기 때문이다.

43

여호수아가 온 이스라엘 군대를 거느리고 길갈 진영으로 돌아왔다.

┼ 여 10

여호수아

11장

1

하솔 임금 야빈이 소식을 듣고, 마돈 임금 요밥, 시므론 임금, 악삽 임금에게 사람을 보냈다.

2

북쪽 산지와 긴네렛 남쪽 아라바, 세펠라, 서쪽 도르 고지대에 있는 임금들에게도 보냈다.

3

동쪽과 서쪽의 가나안 사람들, 아모리 사람들, 히타이트 사람들, 브리스 사람들, 산지의 여부스 사람들, 미스바 땅 헤르몬 아래의 히위 사람들에게도 보냈다.

4

그들이 저마다 군대를 거느리고 나왔다. 군인의 수가 바닷가 모래처럼 많아서 큰 군대를 이루었다. 말과 전투수레도 매우 많았다.

5

이 임금들이 다 모여 메롬 물가로 와서 같이 진을 치고 이스라엘과 싸우려고 했다.

6

여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다. “그들을 두려워하지 마라. 내일 이맘때에 내가 이스라엘 앞에서 그들이 모두 맞아 죽게 해 줄 것이다. 너희는 그들의 말 다리 뒤쪽 힘줄을 끊고 전투수레를 불태우도록 해라.”

7

여호수아가 온 군대를 거느리고 메롬 물가에서 기습적으로 그들에게 들이닥쳤다.

8

여호와께서 그들을 이스라엘의 손에 넘겨주셨다. 이스라엘은 큰 시돈과 미스르봇마임과 동쪽의 미스바 골짜기까지 뒤쫓아 가서 그들을 쳐부수었다. 마침내 한 사람도 살려 두지 않았다.

9

여호수아는 그들에게 여호와께서 자기에게 말씀하신 대로 했다. 그들의 말 다리 뒤쪽 힘줄을 끊고 전투수레를 불태워 버린 것이다.

10

그때 여호수아는 돌아오는 길에 하솔을 빼앗고 하솔 임금을 칼로 쳐 죽였다. 하솔이 이전에는 이 모든 왕국 가운데서 으뜸가는 왕국이었다.

11

이스라엘 군대는 하솔 안에 있던 모든 사람들을 날카로운 칼로 쳐 완전히 없애 버렸다. 숨 쉬는 것은 하나도 남아 있지 않았다. 하솔을 불태웠다.

12

여호수아는 이 임금들의 도시들을 다 빼앗고, 그 임금들을 모두 사로잡아 날카로운 칼로 쳐 완전히 없애 버렸다. 여호와의 종 모세가 명령한 대로였다.

13

다만 폐허 언덕 위에 서 있는 도시는 이스라엘이 하나도 불태우지 않았다. 하솔만 여호수아가 불태웠다.

14

이스라엘 사람들은 이 여러 도시에서 빼앗은 물건과 집짐승을 모조리 자기들에게 돌렸다. 다만 사람은 날카로운 칼로 다 쳐 죽여, 숨 쉬는 것은 결국 하나도 남겨 두지 않았다.

15

여호와께서 그분의 종 모세에게 명령하신 대로, 모세는 여호수아에게 그대로 명령했다. 여호수아는 그대로 했다. 여호와께서 모세에게 명령하신 것 가운데서 하나도 빠뜨리지 않았다.

16

여호수아가 이 온 땅을 빼앗았다. 곧 산지와 네게브 전역, 고센 땅 전역, 세펠라와 아라바, 이스라엘의 산지와 그 구릉지였다.

17

세일로 올라가는 할락산에서부터 헤르몬산 아래 레바논 골짜기에 있는 바알갓까지 이르는 땅을 빼앗았다. 또 그 지역의 모든 임금을 사로잡아서 쳐 죽였다.

18

오랫동안 여호수아가 이 모든 임금과 전쟁을 벌였다.

19

기브온에 살고 있던 히위 사람들 말고는 이스라엘 사람들과 평화롭게 지내기로 한 도시는 없었다. 다른 도시는 모두 이스라엘이 전쟁을 벌여 빼앗았다.

20

여호와께서 그들의 마음을 닫아 버리셔서, 그들이 이스라엘과 전쟁을 벌이게 하셨다. 그리하여 그들을 완전히 없애 버리게 하셨다. 그들을 불쌍하게 여기지 않고 뿌리 뽑게 하셨다. 여호와께서 모세에게 명령하신 대로였다.

21

그때 여호수아가 가서 산지와 헤브론과 드빌과 아납과 유다의 온 산지와 이스라엘의 온 산지에서부터 아낙 사람들을 뿌리 뽑아 버렸다. 여호수아가 그들의 도시들과 함께 그들을 완전히 없애 버렸다.

22

아낙 사람들이 이스라엘 사람들의 땅에는 한 사람도 남지 않았다. 다만 가자와 가드와 아스돗에는 남아 있었다.

23

여호수아가 여호와께서 모세에게 말씀하신 대로 온 땅을 빼앗아서, 이스라엘에게 지파별로 저마다의 몫에 따라 나누어 주었다. 전쟁이 그치고 그 땅에 평화가 깃들었다.

┼ 여 11

여호수아

12장

1

이스라엘 사람들이 요르단강 건너편 해 돋는 쪽에서 쳐부순 그 땅의 임금들은 이러하다. 그들의 땅을 이스라엘 사람들이 차지했다. 그 땅은 아르논 마른시내에서 헤르몬산까지 이르고, 동쪽의 아라바 전역이었다.

2

아모리 사람들의 임금 시혼은 헤스본에 살고 있었다. 그는 아르논 마른시냇가에 있는 아로엘과 마른시내 한가운데서부터 길르앗 절반을 다스리고 있었다. 얍복 마른시내 곧 암몬 사람들과 경계를 이루는 곳까지였다.

3

동쪽으로는 아라바 땅 곧 긴네렛 바다까지 이르는 곳과 아라바 바다 곧 소금바다(사해)까지 이르는 베뎌시못 길을, 남쪽으로는 비스가 기슭 아래를 다스리고 있었다.

4

바산 임금 옥은 남아 있는 라바 사람들 가운데 하나로 아스다롯과 에드레이에 살고 있었다.

5

그가 다스리고 있던 지역은 헤르몬산, 살가, 온 바산으로 그술 사람들과 마아가 사람들의 경계에까지 이르렀다. 그리고 길르앗 지역 절반으로 헤스본 임금 시혼의 땅과 경계를 이루었다.

6

여호와의 종 모세와 이스라엘 사람들이 그들을 쳐 죽였다. 여호와의 종 모세가 그 땅을 르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 지파 절반에게 주어서 차지하게 했다.

7

여호수아가 이스라엘 사람들을 거느리고 나가서 요르단강 서쪽 건너편에서 쳐부순 임금들은 이러하다. 그들은 바알갓 곧 레바논 골짜기에 있는 곳에서 시작하여 할락산 곧 세일로 올라가는 곳까지 이르는 지역에 있었다. 여호수아가 그 땅을 이스라엘의 지파들에게 저마다의 몫에 따라 나누어 주어 차지하게 했다.

8

그 땅은 산지, 세펠라, 아라바, 산허리, 광야, 네게브였다. 히타이트 사람들, 아모리 사람들, 가나안 사람들, 브리스 사람들, 히위 사람들, 여부스 사람들의 땅이었다.

9

여리고 임금 한 명, 아이 곧 베델 곁에 있는 곳의 임금 한 명,

10

예루살렘 임금 한 명, 헤브론 임금 한 명,

11

야르뭇 임금 한 명, 라기스 임금 한 명,

12

에글론 임금 한 명, 게셀 임금 한 명,

13

드빌 임금 한 명, 게델 임금 한 명,

14

호르마 임금 한 명, 아랏 임금 한 명,

15

립나 임금 한 명, 아둘람 임금 한 명,

16

막게다 임금 한 명, 베델 임금 한 명,

17

답부아흐 임금 한 명, 헤벨 임금 한 명,

18

아벡 임금 한 명, 샤론 임금 한 명,

19

마돈 임금 한 명, 하솔 임금 한 명,

20

시므론므론 임금 한 명, 악삽 임금 한 명,

21

다아낙 임금 한 명, 므깃도 임금 한 명,

22

게데스 임금 한 명, 갈멜의 욕느암 임금 한 명,

23

도르 높은 지대의 임금 한 명, 길갈의 고임 임금 한 명,

24

디르사 임금 한 명으로, 임금이 모두 31명이었다.

┼ 여 12

여호수아

13장

1

여호수아가 늙어 나이가 많아지자, 여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다. “네가 늙어 나이가 많아졌는데, 차지해야 할 땅은 아주 많이 남아 있구나.

2

남은 땅은 이러하다. 필리스티아 사람들의 모든 지역과 그술 사람들의 모든 지역이다.

3

시홀 곧 이집트 맞은편에 있는 곳에서부터, 북쪽으로는 에그론 경계까지다. 가나안 사람들의 것으로 여겨지는 땅이다. 다섯 명의 우두머리가 필리스티아 사람들을 다스리고 있었다. 곧 가자 사람들, 아스돗 사람들, 아스글론 사람들, 가드 사람들, 에그론 사람들, 아와 사람들을 다스리고 있었다.

4

남쪽으로는 가나안 사람들의 온 땅과 므아라 곧 시돈 사람들의 땅에서부터, 아벡 곧 아모리 사람들의 경계까지 남아 있다.

5

그발 사람들의 땅과, 해 돋는 쪽의 레바논 전역 곧 헤르몬산 아래 바알갓에서 하맛 길목까지도 남아 있다.

6

레바논에서 미스르봇마임까지 이르는 산지에 사는 모든 사람 곧 모든 시돈 사람은 내가 직접 이스라엘 사람들 앞에서 몰아내 주겠다. 다만 너는, 내가 너에게 명령한 대로, 그 땅을 이스라엘이 제비 뽑아 나누어 차지하게 하여라!

7

이제는 이 땅을 아홉 지파와 므낫세 지파의 절반에게 한 몫씩 나누어 주어라!”

8

므낫세 지파 사람들의 다른 절반, 르우벤 사람들, 갓 사람들은 이미 요르단강 동쪽 건너편에서 모세로부터 자기들 몫의 땅을 나누어 받았다. 여호와의 종 모세가 그들에게 나누어 준 대로였다.

9

그 땅은 아로엘 곧 아르논 마른시내 가장자리에 있는 곳에서 시작하여, 그 마른시내 한가운데에 있는 도시와, 메드바 평지 전역 곧 디본까지 이르는 곳이었다.

10

또 헤스본에서 다스리던 아모리 임금 시혼의 모든 도시인데, 암몬 사람들의 경계까지였다.

11

길르앗, 그술 사람들과 마아가 사람들의 지역, 헤르몬산 전역, 살가까지 이르는 바산 전역도 그 땅에 들어갔다.

12

바산 임금 옥의 온 나라가 그러했다. 그는 아스다롯과 에드레이에서 다스렸다. 그는 남아 있던 라바 사람들 가운데 한 사람이었다. 모세가 그들을 쳐부수고 몰아냈던 것이다.

13

그러나 이스라엘 사람들이 그술 사람들과 마아가 사람들은 몰아내지 않았다. 그술과 마아가는 오늘까지 이스라엘 가운데 살고 있다.

14

다만 레위 지파에게는 모세가 그들 몫으로 땅을 나누어 주지 않았다. 이스라엘이 여호와 그들의 하나님께 바치는 불사르는제물(화제물)이야말로 그들의 몫이었다. 모세가 레위 지파를 두고 말한 대로였다.

15

모세가 르우벤 지파 사람들에게 가문을 따라 땅을 나누어 주었다.

16

그들에게 돌아간 지역은 아로엘 곧 아르논 마른시내 가장자리에 있는 곳에서 시작하여, 그 마른시내의 한가운데에 있는 도시와, 메드바 둘레에 있는 평지 전역이었다.

17

헤스본과 또 평지에 있는 모든 도시들도 그 지역에 들어갔다. 디본, 바못바알, 벳바알므온이 그런 도시들이었다.

18

야하스, 그데못, 메바앗도 그런 도시들이었다.

19

기랴다임, 십마, 골짜기의 산에 있는 세렛사할도 그런 도시들이었다.

20

벳브올, 비스가 기슭, 베뎌시못도 그런 도시들이었다.

21

평지의 모든 도시들과 아모리 임금 시혼이 다스리던 온 나라도 르우벤 사람들의 땅이 되었다. 시혼은 헤스본에서 다스렸다. 모세가 시혼뿐만 아니라 미디안의 높은 사람들을 쳐부수었다. 에위, 레겜, 수르, 후르, 레바가 그 사람들인데, 이들은 시혼을 섬기던 족장들로 그 땅에 살고 있었다.

22

브올의 아들인 점쟁이 발람을 이스라엘 사람들이 그들과 마찬가지로 칼로 죽여 쓰러뜨렸다.

23

르우벤 사람들의 경계는 요르단강이었다. 르우벤 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 여러 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 이러했다.

24

모세가 갓 지파 사람들에게도 가문을 따라 땅을 나누어 주었다.

25

그들에게 돌아간 지역은 야셀과 길르앗 모든 도시와 랍바 맞은편 아로엘까지 이르는 암몬 사람들의 땅 절반이었다.

26

헤스본에서 시작하여 라맛미스베와 브도님까지 이르고, 마하나임에서 시작하여 드빌 경계까지 이르렀다.

27

그 지역은 벳하람 골짜기와 벳니므라와 숙곳과 사본에 있었다. 헤스본 임금 시혼이 다스리던 나라의 나머지 지역이었다. 요르단강이 경계가 되어, 요르단강 동쪽 건너편의 긴네렛 바다 끝까지 이르렀다.

28

갓 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 여러 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 이러했다.

29

모세가 므낫세 지파의 절반에게 땅을 나누어 주었다. 그리하여 므낫세 지파 절반도 가문을 따라 땅을 차지했다.

30

그들에게 돌아간 지역은 마하나임에서 시작하여 바산 전체 지역이었다. 곧 바산 임금 옥이 다스리던 모든 나라와 바산에 있는 야일의 모든 천막 마을이었는데, 그 수가 60개나 되었다.

31

길르앗의 절반, 바산 임금 옥의 나라에 있던 도시인 아스다롯, 에드레이는 므낫세의 아들 마길 사람들에게 돌아갔다. 마길 사람들의 절반에게 가문에 따라 돌아갔다.

32

모세가 여리고 동쪽, 요르단강 건너편 모압 벌판에서 나누어 준 땅은 이러했다.

33

레위 지파에게는 모세가 땅을 나누어 주지 않았다. 모세가 레위 사람들을 두고 말했듯이, 여호와 이스라엘의 하나님이야말로 레위 사람들이 나누어 받은 땅이었다.

┼ 여 13

여호수아

14장

1

이스라엘 사람들이 가나안 땅에서 나누어 받은 땅은 이러하다. 엘르아살 제사장, 눈의 아들 여호수아, 이스라엘 사람들의 지파의 아버지 쪽 어른들이 나누어 준 땅이다.

2

아홉 지파와 므낫세 지파 절반이 저마다 나누어 받을 땅은 제비를 뽑아 정했다. 여호와께서 모세를 통해 명령하신 대로 한 것이다.

3

두 지파와 므낫세 지파의 다른 절반이 나누어 받을 땅은 모세가 요르단강 건너편에서 정해 주었다. 이스라엘 가운데서 레위 사람들에게는 땅을 나누어 주지 않았다.

4

요셉의 자손은 므낫세와 에브라임 두 지파가 되었다. 레위 사람들에게는 땅을 한 몫도 주지 않았다. 그들이 머물 도시와, 그 도시 가까운 데서 짐승을 먹이고 가진 것을 두도록 목초지만 주었다.

5

이스라엘 사람들은 여호와께서 모세에게 명령하신 대로 하여 땅을 나누었다.

6

유다 사람들이 길갈에 있는 여호수아를 찾아갔을 때, 여분네의 아들인 그나스 사람 갈렙이 여호수아에게 말했다. “여호와께서 가데스바르네아에서 나와 자네를 두고서 하나님의 사람 모세 어른에게 하신 말씀을 자네도 알고 있을 걸세.

7

내가 40세 때 여호와의 종 모세 어른이 가데스바르네아에서 나를 보내어 이 땅을 다니며 살펴보고 오게 하셨지. 나는 돌아와서 내 마음에 있는 대로 어른에게 보고드렸네.

8

나와 함께 올라간 형제들은 백성의 마음을 졸아들게 했지만, 나는 있는 힘을 다해 여호와 나의 하나님을 따랐다네.

9

그날 모세 어른이 맹세해 주셨지. ‘자네의 발로 밟는 땅은 영영 자네와 자네의 자손이 나누어 받는 땅이 될 걸세. 자네가 있는 힘을 다해 여호와 나의 하나님을 따랐기 때문일세.’ 하고 말이네.

10

이제까지, 보시게, 여호와께서 나를 살려 두셨네. 그렇게 하시겠다고 말씀하신 대로일세. 이스라엘 백성이 광야를 걷던 때에 여호와께서 이 말씀을 모세 어른에게 하신 그때로부터 45년이 흘렀네. 이제, 보시게, 오늘 내가 85세일세.

11

모세 어른이 나를 보내신 때처럼 오늘도 나는 여전히 튼튼하다네. 그때처럼 지금도 나에게 힘이 있어서, 전쟁에 나갔다 돌아올 만해.

12

이제 여호와께서 그날 말씀하셨던 이 산을 나에게 주게! 그때 자네도 들었네. 거기에 아낙 사람들이 있고, 그 여러 도시가 크고 튼튼하다고 했지. 여호와께서 나와 함께하실 것이므로, 내가 그들을 몰아낼 수 있을 걸세. 여호와께서 말씀하신 대로 될 걸세.”

13

여호수아가 그를 축복하고, 헤브론을 여분네의 아들 갈렙에게 나누어 받을 땅으로 주었다.

14

그리하여 오늘까지 헤브론이, 여분네의 아들인 그나스 사람 갈렙이 나누어 받은 땅이 되었다. 그가 있는 힘을 다해 여호와 이스라엘의 하나님을 따랐기 때문이다.

15

이전에는 헤브론의 이름이 기랴다르바였다. 아르바는 아낙 사람들 중에서 가장 큰 사람이었다. 전쟁이 그치고 그 땅에 평화가 깃들었다.

┼ 여 14

여호수아

15장

1

유다 지파 사람들이 가문을 따라 제비 뽑아 나누어 받은 땅은 에돔과 경계를 이룬다. 친 광야가 남쪽 끝이다.

2

그들의 남쪽 경계는 소금바다(사해) 끝 남쪽으로 혀처럼 내민 데서부터이다.

3

아그랍빔 오르막 남쪽으로 나아가서 친을 지나 가데스바르네아 남쪽으로 올라간다. 거기에서 헤스론을 지나 앗달로 올라가서 가르가에서 돌아선다.

4

거기에서 아스몬을 지나 이집트 마른시내로 나가서 그 경계의 끝이 바다에 이를 것이다. 그들의 남쪽 경계가 이러할 것이다.

5

동쪽 경계는 소금바다(사해)로서 요르단강 끝까지 이른다. 북쪽 방면 경계는 요르단강 끝에서, 소금바다(사해)가 혀처럼 내민 데서부터이다.

6

그 경계는 벳호글라로 올라가서 베다라바 북쪽에서 건너가 보한의 돌로 올라간다. 보한은 르우벤의 아들이다.

7

그 경계는 아골 골짜기에서 드빌로 올라가서 북쪽으로 돌아 길갈로 나아간다. 그 마른시내 남쪽에 있는 아둠밈 오르막 맞은편에 있는 곳이다. 또 그 경계는 엔세메스 물로 건너가서 그 끝이 엔로겔에 이른다.

8

그 경계는 남쪽으로 여부스 사람들의 비탈 곧 예루살렘을 따라서 벤힌놈 골짜기로 올라간다. 그 경계는 산꼭대기까지 올라간다. 벤힌놈 골짜기 서쪽으로 맞은편에 있고, 라바 사람들의 골짜기 북쪽으로 끝에 있는 꼭대기이다.

9

그 경계는 산꼭대기에서 꺾어져서 넵도아흐의 물이 솟는 샘에 이르러, 에브론산의 여러 도시로 나아간다. 그 경계는 바알라 곧 기럇여아림으로 꺾어진다.

10

그 경계는 바알라에서 서쪽으로 세일산을 돌아간다. 북쪽으로는 여아림산 곧 그살론의 비탈로 건너가, 벳세메스로 내려가다가 딤나로 건너간다.

11

그 경계는 북쪽으로 에그론 비탈로 빠져나가 식그론으로 꺾어지다가, 바알라산으로 건너가서 얍느엘로 빠져나간다. 그 경계의 끝이 바다에 이를 것이다.

12

서쪽 경계는 큰 바다인 지중해 해안선이다. 유다 사람들이 가문을 따라 사방으로 받은 땅의 경계가 이러했다.

13

여분네의 아들 갈렙에게는 여호수아가 여호와의 명령대로 유다 사람들 가운데서 한 몫을 주었다. 아낙의 아버지 아르바의 도시인 기랴다르바 곧 헤브론이었다.

14

갈렙이 아낙의 세 아들인 세새와 아히만과 달매를 거기에서부터 몰아냈다. 이들은 아낙 사람들이었다.

15

거기서부터 갈렙이 드빌에 살고 있던 사람들에게로 올라갔다. 드빌의 이전 이름은 기럇세벨이었다.

16

갈렙이 말했다. “기럇세벨을 무찔러 빼앗는 사람에게는 내 딸 악사를 주어 아내로 삼게 하겠소.”

17

그나스의 아들 옷니엘이 기럇세벨을 빼앗았다. 그나스는 갈렙의 형제였다. 그래서 갈렙은 옷니엘에게 자신의 딸 악사를 주어 아내로 삼게 했다.

18

악사가 옷니엘에게 갈 때, 옷니엘이 그를 부추겨 자기 아버지에게 밭을 달라고 하게 했다. 악사가 나귀에서 내리자, 갈렙이 악사에게 “무슨 일이냐?” 하고 물었다.

19

악사가 대답했다. “저에게 축복의 선물을 주세요. 네게브 땅을 제게 주셨으니, 물이 솟는 샘들도 주세요.” 갈렙이 악사에게 위쪽 샘들과 아래쪽 샘들을 주었다.

20

유다 지파 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 땅은 이러하다.

21

유다 지파 사람들이 에돔과 경계가 맞닿은 남쪽 가장자리에 차지한 도시로는 갑스엘, 에델, 야굴이 있었다.

22

기나, 디모나, 아다다도 있었다.

23

게데스, 하솔, 잇난도 있었다.

24

시프, 델렘, 브알롯도 있었다.

25

하솔하닷다와 그리욧헤스론 곧 하솔도 있었다.

26

아맘, 스마, 몰라다도 있었다.

27

하살갓다, 헤스몬, 벳벨렛도 있었다.

28

하살수알, 브엘세바, 비스요댜도 있었다.

29

바알라, 이임, 에셈도 있었다.

30

엘돌랏, 그실, 호르마도 있었다.

31

시글락, 맛만나, 산산나도 있었다.

32

르바옷, 실힘, 아인, 림몬도 있었다. 도시가 모두 스물아홉 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

33

세펠라에 있는 도시로는 에스다올, 소라, 아스나가 있었다.

34

사노아흐, 엔간님, 답부아흐, 에남도 있었다.

35

야르뭇, 아둘람, 소고, 아세가도 있었다.

36

사아라임, 아디다임, 그데라, 그데로다임도 있었다. 도시가 열네 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

37

스난, 하다사, 믹달갓도 있었다.

38

딜르안, 미스베, 욕드엘도 있었다.

39

라기스, 보스갓, 에글론도 있었다.

40

갑본, 라흐마스, 기들리스도 있었다.

41

그데롯, 벳다곤, 나아마, 막게다도 있었다. 도시가 열여섯 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

42

립나, 에델, 아산도 있었다.

43

입다, 아스나, 느십도 있었다.

44

그일라, 악십, 마레사도 있었다. 도시가 아홉 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

45

에그론과 그에 딸린 마을들과 그 둘레의 시골 마을들도 있었다.

46

에그론에서부터 지중해에 이르기까지 있었다. 아스돗 곁에 있는 모든 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들도 있었다.

47

아스돗과 그에 딸린 마을들과 그 둘레의 시골 마을들, 가자와 그에 딸린 마을들과 그 둘레의 시골 마을들이 이집트 마른시내에 이르기까지 있었고, 큰 바다인 지중해가 경계였다.

48

산지에 있는 도시로는 사밀, 얏딜, 소고가 있었다.

49

단나와 기럇산나 곧 드빌도 있었다.

50

아납, 에스드모, 아님도 있었다.

51

고센, 홀론, 길로도 있었다. 도시가 열한 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

52

아랍, 두마, 에산도 있었다.

53

야눔, 벳답부아흐, 아베가도 있었다.

54

훔다, 기랴다르바 곧 헤브론, 시올도 있었다. 도시가 아홉 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

55

마온, 갈멜, 시프, 윳다도 있었다.

56

이스르엘, 욕드암, 사노아흐도 있었다.

57

가인, 기브아, 딤나도 있었다. 도시가 열 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

58

할훌, 벳술, 그돌도 있었다.

59

마아랏, 베다놋, 엘드곤도 있었다. 도시가 여섯 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

60

기럇바알 곧 기럇여아림과 랍바도 있었다. 도시가 두 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

61

광야에 있는 도시로는 베다라바, 밋딘, 스가가가 있었다.

62

닙산, 이르멜라흐, 엔게디도 있었다. 도시가 여섯 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

63

예루살렘에 살던 여부스 사람들은 유다 사람들이 몰아내지 못했다. 그래서 여부스에 살던 사람들이 유다 사람들과 함께 오늘까지 예루살렘에 살고 있다.

┼ 여 15

여호수아

16장

1

요셉 사람들이 제비 뽑아 나누어 받은 땅은 여리고의 요르단강에서 시작한다. 동쪽으로 여리고 물 곁이다. 광야로 들어가서는 여리고에서 베델산으로 올라간다.

2

베델에서 루스로 나가서, 아렉 사람들의 경계로 건너가 아다롯에 이른다.

3

서쪽으로는 야블렛 사람들의 경계로 내려가서 아래쪽 벳호론 경계와 게셀까지 나아가고, 그 끝이 지중해에 이른다.

4

요셉의 아들인 므낫세와 에브라임이 이 땅을 나누어 받았다.

5

에브라임 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 땅의 경계는 이러하다. 그들이 나누어 받은 땅의 경계는 동쪽으로 아다롯앗달에서 위쪽 벳호론까지 이른다.

6

그 경계는 서쪽으로 나가서 북쪽 믹므닷에 이른다. 그 경계는 동쪽으로 돌아서 다아낫실로에 이른다. 그곳을 지나서 야노아흐 동쪽으로 빠진다.

7

야노아흐에서 아다롯과 나아라로 내려가서, 여리고와 마주쳤다가 요르단강으로 나간다.

8

그 경계가 답부아흐에서 서쪽으로 나아가 가나 마른시내에 이르는데, 그 끝이 지중해에 이른다. 이것은 에브라임 지파 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 땅이다.

9

에브라임 사람들에게 떼어 준 여러 도시는 므낫세 사람들이 나누어 받은 땅 가운데 있었다. 그 모든 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 그러했다.

10

그들이 게셀에 살고 있던 가나안 사람들은 몰아내지 않았다. 그래서 그 가나안 사람들이 오늘까지 에브라임 가운데서 살며 노예처럼 강제로 일을 하고 있다.

┼ 여 16

여호수아

17장

1

므낫세 지파가 제비 뽑아 나누어 받은 땅은 이러하다. 므낫세는 요셉의 맏아들이다. 마길은 므낫세의 맏아들이자 길르앗의 조상인데, 전쟁에 유능한 사람이었다. 그래서 그에게는 길르앗과 바산이 돌아갔다.

2

나머지 므낫세 사람들로는 가문을 따라 아비에셀 사람들, 헬렉 사람들, 아스리엘 사람들, 세겜 사람들, 헤벨 사람들, 스미다 사람들이 있었다. 가문을 따라서 보면 요셉의 아들인 므낫세의 남자 자손이 이러하다.

3

헤벨의 아들이자 길르앗의 손자이자 마길의 증손자이자 므낫세의 고손자인 슬로브핫에게는 아들이 없고 딸만 있었다. 그의 딸들은 이름이 마흘라, 노아, 호글라, 밀가, 디르사였다.

4

그들이 엘르아살 제사장과 눈의 아들 여호수아와 지도자들 앞으로 나아와서 말했다. “여호와께서는 모세에게 명령하여, 우리 집안 남자들과 마찬가지로 우리에게도 땅을 나누어 주라고 하셨습니다.” 그리하여 여호와의 명령에 따라서 그들도 아버지 집안의 남자들과 마찬가지로 땅을 나누어 받았다.

5

므낫세가 나누어 받은 지역으로는 요르단강 건너편에 있는 길르앗과 바산 말고도 열 군데가 더 있었다.

6

므낫세 지파의 딸들이 아들들과 마찬가지로 땅을 나누어 받았기 때문이다. 길르앗 땅은 나머지 므낫세 사람들에게 돌아갔다.

7

므낫세의 땅의 경계는 아셀에서부터 세겜 맞은편에 있는 믹므닷에 이른다. 그러고는 남쪽으로 경계가 돌아서 엔답부아흐에 사는 사람들에게로 갔다.

8

답부아흐 땅은 므낫세에게 돌아갔지만, 답부아흐는 므낫세 경계에 있어서 에브라임 사람들에게 돌아갔다.

9

그 경계가 가나 마른시내로 내려간다. 그 마른시내 남쪽에 도시들이 있었다. 이 도시들은 므낫세의 도시들 가운데 있지만 에브라임에게 돌아갔다. 므낫세의 경계는 그 마른시내 북쪽에서 시작하여, 그 끝이 지중해에 이른다.

10

남쪽에는 에브라임이 북쪽에는 므낫세가 있는데, 지중해가 그 경계이다. 므낫세는 북쪽으로 아셀과, 동쪽으로 잇사갈과 마주친다.

11

잇사갈과 아셀에도 므낫세에게 돌아간 곳이 있었다. 벳스안과 그에 딸린 여러 마을, 이블르암과 그에 딸린 여러 마을이 그런 곳이다. 도르와 그에 딸린 여러 마을 사람들, 엔돌과 그에 딸린 여러 마을 사람들이 그러했다. 다아낙과 그에 딸린 여러 마을 사람들, 므깃도와 그에 딸린 여러 마을 사람들, 세 언덕도 그러했다.

12

이 여러 도시 사람들은 므낫세 사람들이 몰아내지 못했다. 그리하여 가나안 사람들이 마음을 단단히 먹고 이 땅에서 계속 살았다.

13

그러다가 이스라엘 사람들에게 힘이 생기자, 가나안 사람들을 부려 먹었다. 그러나 그들을 완전히 몰아내지는 않았다.

14

요셉 사람들이 여호수아에게 불평했다. “우리는 사람이 많습니다. 여호와께서 우리에게 지금까지 복을 주셨거든요. 그런데 어르신은 우리에게 왜 제비를 하나만 뽑아 땅을 한 몫만 나누어 받게 하십니까?”

15

여호수아가 그들에게 대답했다. “여러분이 사람이 많다면, 숲으로 올라가서 거기를 여러분의 농토로 일구십시오. 숲은 브리스 사람들과 라바 사람들의 땅에 있습니다. 에브라임 산지가 여러분에게 너무 비좁다면요.”

16

요셉 사람들이 말했다. “그 산지는 우리에게 넉넉하지 않습니다. 게다가 골짜기 지역에 사는 모든 가나안 사람에게는 쇠 전투수레가 있습니다. 벳스안과 그에 딸린 여러 마을, 또 이스르엘 골짜기에 사는 사람들에게는요.”

17

여호수아가 요셉 집안 곧 에브라임과 므낫세 지파에게 말했다. “여러분은 사람이 많고 힘도 셉니다. 제비 뽑아 나누어 받을 땅도 한 몫만은 아닐 것입니다.

18

그 산지를 여러분이 차지할 것입니다. 숲도 차지할 것이므로, 그 숲을 농토로 일구십시오. 그 끝부분까지 여러분이 차지할 것입니다. 가나안 사람들에게 쇠 전투수레가 있어서 강하다고 해도, 여러분이 그들을 몰아낼 것입니다.”

┼ 여 17

여호수아

18장

1

이스라엘 사람들의 온 무리가 실로에 모여서 거기에 만남의 천막을 쳤다. 그 땅이 그들 앞에 굴복했다.

2

이스라엘 사람들 가운데서 아직 자기 몫의 땅을 나누어 받지 못한 사람들이 남아 있었다. 일곱 지파의 사람들이었다.

3

여호수아가 이스라엘 사람들에게 말했다. “여러분은 언제까지 미적대기만 할 겁니까? 여호와 여러분의 조상들의 하나님께서 여러분에게 주신 땅으로 들어가서 그 땅을 차지하려 하지 않고요.

4

지파마다 세 명을 뽑아 데려오십시오. 내가 그들을 보내어 그 땅을 두루두루 다녀오게 하겠습니다. 그리하여 지파마다 나누어 받을 몫에 따라 그 땅의 지도를 그려서 나에게 가져오게 하겠습니다.

5

그들이 그 땅을 일곱 몫으로 나눌 것입니다. 유다는 남쪽의 자기 영토에 머무르고, 요셉 집안은 북쪽의 자기 영토에 머물기 바랍니다.

6

여러분은 그 땅을 일곱 몫으로 나눈 지도를 그려서 이리로 나에게 가져오십시오. 내가 여호와 우리 하나님 앞에서 여러분을 위하여 제비를 뽑겠습니다.

7

여러분 가운데서 레위 사람들에게는 나누어 줄 몫이 없습니다. 그들의 몫은, 여호와의 제사장 일을 맡은 것이기 때문입니다. 갓과 르우벤과 므낫세 지파의 절반은 요르단강 건너편 동쪽에서 땅을 이미 나누어 받았습니다. 여호와의 종 모세가 그들에게 주었습니다.”

8

그 사람들이 일어나 길을 떠날 때, 여호수아가 그 땅을 그리러 떠나는 사람들에게 명령했다. “가서 땅을 두루두루 다니며 그 땅의 지도를 그려 가지고 나에게로 돌아오십시오. 여기 실로의 여호와 앞에서 여러분을 위하여 내가 제비를 뽑겠습니다.”

9

그 사람들이 길을 떠나서 그 땅을 다녔다. 그리고 도시를 중심으로 일곱 몫으로 나누어 두루마리에 지도를 그려서, 실로 진영의 여호수아에게 돌아왔다.

10

실로에서 여호수아가 여호와 앞에서 그들을 위하여 제비를 뽑았다. 거기에서 여호수아가 이스라엘 사람들에게 그들의 몫에 따라 땅을 나누어 주었다.

11

베냐민 지파 사람들을 위해 가문을 따라 뽑은 제비가 나왔다. 그들이 나누어 받은 땅의 경계는 유다 사람들과 요셉 사람들의 땅 경계 사이에 있었다.

12

그들의 북쪽 경계는 요르단강에서 시작하여 북쪽 여리고 비탈로 올라간다. 또 서쪽 산지로 올라가서, 그 끝은 베다웬 광야에 이른다.

13

거기에서부터 그 경계가 루스 쪽으로 루스 비탈 곧 베델로, 남쪽으로 건너간다. 그 경계는 아래쪽 벳호론의 남쪽에 있는 산 위의 아다롯앗달로 내려간다.

14

그 경계가 꺾어져서 남쪽 벳호론 맞은편에 있는 산에서부터 서쪽으로 돌아 남쪽으로 향한다. 그 끝은 유다 사람들의 도시 기럇바알 곧 기럇여아림에 이른다. 서쪽이 이러했다.

15

남쪽은 기럇여아림 끝에서 시작한다. 그 경계가 서쪽으로 나아간다. 넵도아흐의 물이 솟는 샘으로 나아간다.

16

그 경계는 북쪽으로 라바 사람들의 골짜기에 있는 벤힌놈 골짜기 맞은편에 있는 산자락으로 내려간다. 이어서 여부스 사람들의 비탈을 따라 남쪽으로 벤힌놈 골짜기를 내려가서 엔로겔로 내려간다.

17

그러고는 북쪽으로 꺾어져서 엔세메스로 나아간다. 또 아둠밈 오르막 맞은편에 있는 글릴롯으로 나아간다. 그러고는 보한의 돌로 내려간다. 보한은 르우벤의 아들이다.

18

다시 북쪽으로 아라바 맞은편 비탈로 건너가서 아라바로 내려간다.

19

그 경계가 북쪽으로 벳호글라 비탈로 건너가서, 그 경계의 끝이 남쪽으로 요르단강 가장자리에서 소금바다(사해)가 북쪽으로 혀처럼 내민 데에 이른다. 남쪽 경계가 이러했다.

20

동쪽으로는 요르단강이 경계를 이룬다. 베냐민 사람들이 가문에 따라 나누어 받은 땅의 사방 경계가 이러했다.

21

베냐민 지파 사람들이 가문에 따라 나누어 받은 도시로는 여리고와 벳호글라와 에멕그시스가 있었다.

22

베다라바와 스마라임과 베델도 있었다.

23

아윔과 바라와 오브라도 있었다.

24

그발암모니와 오브니와 게바도 있었다. 도시가 열두 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

25

기브온과 라마와 브에롯도 있었다.

26

미스베와 그비라와 모사도 있었다.

27

레겜과 이르브엘과 다랄라도 있었다.

28

셀라와 엘렙과 여부스 사람들의 도시인 예루살렘과 기브아와 기럇도 있었다. 도시가 열네 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다. 베냐민 사람들이 가문에 따라 나누어 받은 땅이 이러했다.

┼ 여 18

여호수아

19장

1

둘째로 시므온을 위하여 뽑은 제비가 나왔다. 시므온 지파 사람들을 위해 가문을 따라 뽑았다. 그들이 나누어 받은 땅은 유다 사람들이 나누어 받은 땅 가운데 있었다.

2

그들이 나누어 받을 땅에는 브엘세바와 세바와 몰라다가 있었다.

3

하살수알과 발라와 에셈도 있었다.

4

엘돌랏과 브둘과 호르마도 있었다.

5

시글락과 벳말가봇과 하살수사도 있었다.

6

벳르바옷과 사루헨도 있었다. 도시가 열세 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

7

아인과 림몬과 에델과 아산도 있었다. 도시가 네 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

8

이 도시들 둘레에 있는 시골 마을들은 모두 바알랏브엘과 라맛네게브에 이르기까지 흩어져 있었다. 시므온 지파 사람들이 가문에 따라 나누어 받은 땅이 이러했다.

9

시므온 사람들이 나누어 받은 땅은 유다 사람들이 나누어 받은 지역 가운데 들어 있었다. 유다 사람들이 나누어 받은 몫의 땅이 그들에게 너무 넓었기 때문이다. 시므온 사람들은 그들의 땅을 유다 사람들이 받은 땅 가운데서 나누어 받았다.

10

셋째로 스불론 사람들을 위해 가문을 따라 뽑은 제비가 나왔다. 그들이 나누어 받은 땅의 경계는 사릿까지다.

11

그 경계가 서쪽으로 올라가서 마랄라에 이르고 답베셋과 마주쳤다가, 욕느암 맞은편에 있는 마른시내와 마주친다.

12

사릿에서 해 돋는 동쪽을 향해 돌아서 기슬롯다볼의 경계로 나아간다. 그러고는 다브랏으로 나갔다가 야비아로 올라간다.

13

거기에서부터 해 돋는 동쪽 가드헤벨과 엣가신으로 건너가서, 림몬으로 나갔다가 네아로 꺾어진다.

14

그 경계는 북쪽에서 돌아 한나돈으로 나아가, 그 끝이 입다헬 골짜기에 이른다.

15

갓닷과 나할랄과 시므론과 이달라와 베들레헴도 있었다. 도시가 열두 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

16

스불론 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 땅이 이러했다. 이 여러 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 들어 있었다.

17

넷째로 잇사갈을 위해 뽑은 제비가 나왔다. 잇사갈 사람들을 위해 가문을 따라 뽑은 것이다.

18

그들이 나누어 받은 영토에는 이스르엘과 그술롯과 수넴이 있었다.

19

하바라임과 쉬온과 아나하랏도 있었다.

20

랍빗과 기숀과 에베스도 있었다.

21

레멧과 엔간님과 엔핫다와 벳바세스도 있었다.

22

그 경계가 다볼과 사하시마와 벳세메스와 마주쳤고, 그 경계의 끝은 요르단강에 이른다. 도시가 열여섯 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

23

잇사갈 지파 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 땅이 이러했다. 이 여러 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 들어 있었다.

24

다섯째로 아셀 지파 사람들을 위해 가문을 따라 뽑은 제비가 나왔다.

25

그들이 나누어 받은 영토에는 헬갓과 할리와 베덴과 악삽이 있었다.

26

알람멜렉과 아맛과 미살도 있었다. 서쪽에서는 갈멜과 시홀림낫과 마주쳤다.

27

해 돋는 동쪽을 향해 돌아서는 벳다곤으로 나아가서 북쪽으로 스불론과 입다헬 골짜기와 베데멕과 느이엘과 마주쳤다가, 왼쪽으로 가불로 나간다.

28

또 에브론과 르홉과 함몬과 가나를 거쳐서 큰 시돈까지 이른다.

29

그 경계가 라마를 향해 돌아서 튼튼한 도시인 티레까지 이른다. 그 경계가 호사를 향해 돌아서, 그 끝이 악십 지역에서부터 지중해에 이른다.

30

또 움마와 아벡과 르홉이 들어 있었다. 도시가 스물두 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

31

아셀 지파 사람들이 가문을 따라 나누어 받은 땅이 이러했다. 이 여러 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 들어 있었다.

32

여섯째로 납달리 사람들을 위해 뽑은 제비가 나왔다. 납달리 사람들을 위해 가문을 따라 뽑은 것이다.

33

그들이 나누어 받은 영토는 헬렙에서부터, 또 사아난님의 참나무에서부터 아다미네케브와 얍느엘을 거쳐 락굼까지 나아간다. 그 끝은 요르단강에 이른다.

34

그 경계가 서쪽으로 아스놋다볼을 향해 돌아서 거기에서부터 후곡으로 빠져나간다. 남쪽에서는 스불론과 마주치고, 서쪽에서는 아셀과 마주치고, 해 돋는 동쪽에서는 요르단강의 유다와 마주친다.

35

튼튼한 도시로는 싯딤과 세르와 함맛과 락갓과 긴네렛이 있었다.

36

아다마와 라마와 하솔도 있었다.

37

게데스와 에드레이와 엔하솔도 있었다.

38

이론과 믹다렐과 호렘과 베다낫과 벳세메스도 있었다. 도시가 열아홉 군데였는데, 도시마다 그 둘레에 시골 마을들이 있었다.

39

납달리 지파 사람들이 가문에 따라 나누어 받은 땅이 이러했다. 이 여러 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 들어 있었다.

40

일곱째로 단 지파 사람들을 위해 가문을 따라 뽑은 제비가 나왔다.

41

그들이 나누어 받은 영토에는 소라와 에스다올과 이르세메스가 있었다.

42

사알랍빈과 아얄론과 이들라도 있었다.

43

엘론과 딤나와 에그론도 있었다.

44

엘드게와 깁브돈과 바알랏도 있었다.

45

여훗과 브네브락과 가드림몬도 있었다.

46

메얄곤과 락곤과 욥바 맞은편 지역도 있었다.

47

그런데 단 사람들은 이 영토를 지켜 내지 못했다. 그리하여 단 사람들은 올라가서 레셈과 싸워 그곳을 빼앗고 칼로 무찌르고는, 차지하여 거기에 살았다. 자기들의 조상인 단의 이름을 따라 레셈을 단이라고 불렀다.

48

단 지파 사람들이 가문에 따라 나누어 받은 땅은 이러했다. 이 여러 도시와 각 도시 둘레의 시골 마을들이 들어 있었다.

49

경계를 지어 땅 나누기를 마치자, 이스라엘 사람들은 자기들 가운데서 눈의 아들 여호수아에게도 땅을 나누어 주었다.

50

여호와의 명령을 받들어 여호수아에게 그가 요구한 도시를 주었다. 에브라임 산지의 딤낫세라흐였다. 여호수아가 도시를 세우고 그 안에 살았다.

51

엘르아살 제사장과 눈의 아들 여호수아와 이스라엘 각 지파의 아버지 쪽 어른들이 실로에 있는 만남의 천막 입구에 모였다. 그들이 여호와 앞에서 제비 뽑아 나누어 준 땅이 이러했다. 땅을 나누어 주는 일이 끝났다.

┼ 여 19

여호수아

20장

1

여호와께서 여호수아에게 말씀하셨다.

2

“이스라엘 사람들에게 말해 주어라! ‘내가 모세를 시켜 너희에게 말해 준 대로 피신도시(도피성)를 정해 두어라.

3

자기도 모르는 사이에 실수로 살인한 사람은 그리로 달아날 수 있도록 하여라. 너희는 그런 도시를, 사람을 죽인 것을 앙갚음하려는 사람으로부터 피할 수 있는 곳으로 삼도록 하여라.

4

그렇게 달아나서 이런 도시 가운데 하나로 온 사람이 있다고 하자. 그는 그 도시의 성문 출입구에 서서 그 도시 원로들의 귀에 들리도록 자기 사정을 털어놓도록 하여라. 그러면 원로들은 그를 그 도시에 받아들이고, 그에게 지낼 곳을 마련해 주어 자기들과 함께 살도록 하여라.

5

사람을 죽인 것을 앙갚음하려는 사람이 뒤쫓아 와도, 살인한 그 사람을 그의 손에 넘겨주지 않도록 하여라. 이웃을 이전에 미워하지 않았는데 자기도 모르는 사이에 죽였기 때문이다.

6

그는 그 도시 안에 머물 수 있다. 마침내 그가 무리 앞에 서서 재판을 받고 그 당시 대제사장이 죽는다고 하자. 그때는 사람을 죽인 그 사람이 달아나 빠져나온 도시의 자기 집으로 다시 돌아갈 수 있다.’”

7

이스라엘 사람들이 거룩한 장소로 정한 곳은 납달리 산지에 있는 갈릴리의 게데스, 에브라임 산지의 세겜, 유다 산지의 기랴다르바 곧 헤브론이었다.

8

또 여리고 동쪽 요르단강 건너편에서는 르우벤 지파의 평지 광야에 있는 베셀, 갓 지파의 길르앗에 있는 라못, 므낫세 지파의 바산에 있는 골란이었다.

9

이곳들을, 모든 이스라엘 사람들과 그들 가운데 사는 나그네들을 위한 피신도시(도피성)로 삼았다. 그리하여 실수로 사람을 죽였을 때 그리로 달아날 수 있도록 했다. 살인한 사람이 무리 앞에 설 때까지는, 사람을 죽인 것을 앙갚음하려는 사람의 손에 죽지 않도록 했다.

┼ 여 20

여호수아

21장

1

레위 집안 어른들이 엘르아살 제사장과 눈의 아들 여호수아와 이스라엘 사람들의 지파 아버지 쪽 어른들을 찾아갔다.

2

그러고는 가나안 땅 실로에서 그들에게 말했다. “여호와께서 모세를 시켜 명령하셨습니다. 우리에게 살 도시와 집짐승 먹일 목초지를 주라고요.”

3

이스라엘 사람들이 여호와의 명령을 받들어, 자기들이 나누어 받은 땅 가운데서 이 여러 도시를 레위 사람들에게 주었다. 각 도시에 딸린 목초지도 주었다.

4

그핫의 여러 가문을 위해 뽑은 제비가 나왔다. 제사장 아론의 자손인 레위 사람들에게는, 유다 지파와 시므온 지파와 베냐민 지파한테서 제비 뽑은 도시 열세 군데가 돌아갔다.

5

나머지 그핫 사람들에게는 가문에 따라, 에브라임 지파와 단 지파와 므낫세 지파 절반한테서 제비 뽑은 도시 열 군데가 돌아갔다.

6

게르손 사람들에게는 가문에 따라, 잇사갈 지파와 아셀 지파와 납달리 지파와 바산에 있는 므낫세 지파 절반한테서 제비 뽑은 도시 열세 군데가 돌아갔다.

7

므라리 사람들에게는 가문에 따라, 르우벤 지파와 갓 지파와 스불론 지파한테서 제비 뽑은 도시 열두 군데가 돌아갔다.

8

이스라엘 사람들이 레위 사람들에게 이 여러 도시와 각 도시에 딸린 목초지를 주었다. 제비 뽑아 그렇게 하라고 여호와께서 모세를 시켜 명령하신 대로였다.

9

유다 지파 사람들과 시므온 지파 사람들한테서 뽑아서 준 도시들의 이름이 불렸다.

10

레위의 아들 그핫의 가문들 가운데서 아론 자손에게 돌아간 도시들은 아래와 같다. 그들이 맨 먼저 제비 뽑아 몫을 받았던 것이다.

11

그들에게 아낙의 아버지 아르바의 도시였던 기랴다르바 곧 유다 산지의 헤브론과 그 둘레에 딸린 목초지를 주었다.

12

그러나 그 도시의 들판과 그 도시 둘레의 시골 마을들은 여분네의 아들 갈렙에게 주어 자기 것으로 삼게 했다.

13

제사장 아론의 자손에게 준 도시는 살인한 사람의 피신도시(도피성)인 헤브론과 그에 딸린 목초지였다. 또 립나와 그에 딸린 목초지도 주었다.

14

얏딜과 그에 딸린 목초지, 에스드모아와 그에 딸린 목초지도 주었다.

15

홀론과 그에 딸린 목초지, 드빌과 그에 딸린 목초지도 주었다.

16

아인과 그에 딸린 목초지, 윳다와 그에 딸린 목초지, 벳세메스와 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 아홉 군데를 유다와 시므온, 두 지파한테서 받아서 주었다.

17

베냐민 지파한테서는 기브온과 그에 딸린 목초지, 게바와 그에 딸린 목초지를 받아서 주었다.

18

아나돗과 그에 딸린 목초지, 알몬과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

19

아론의 자손 제사장들이 받은 도시는 모두 열세 군데였고, 도시마다 딸린 목초지가 있었다.

20

레위 사람들인 그핫 사람들의 몇몇 가문 곧 나머지 그핫 사람들에게는, 에브라임 지파한테서 그들이 제비 뽑은 여러 도시를 주었다.

21

그들에게는 또, 살인한 사람의 피신도시(도피성)인 에브라임 산지의 세겜과 그에 딸린 목초지를 주었다. 또 게셀과 그에 딸린 목초지도 주었다.

22

깁사임과 그에 딸린 목초지, 벳호론과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

23

단 지파한테서는 엘드게와 그에 딸린 목초지, 깁브돈과 그에 딸린 목초지를 받아서 주었다.

24

아얄론과 그에 딸린 목초지, 가드림몬과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

25

므낫세 지파 절반한테서는 다아낙과 그에 딸린 목초지, 가드림몬과 그에 딸린 목초지를 받아서 주었다. 도시 두 군데를 주었다.

26

나머지 그핫 사람들의 여러 가문에게 준 도시가 모두 열 군데였고, 도시마다 딸린 목초지가 있었다.

27

레위 사람들의 가문인 게르손 사람들에게, 므낫세 지파 절반한테서 받아서 준 도시는 이러했다. 살인한 사람의 피신도시(도피성)인 바산의 골란과 그에 딸린 목초지였다. 또 브에스드라와 그에 딸린 목초지였다. 도시 두 군데를 주었다.

28

잇사갈 지파한테서는 기숀과 그에 딸린 목초지, 다브랏과 그에 딸린 목초지를 받아서 주었다.

29

야르뭇과 그에 딸린 목초지, 엔간님과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

30

아셀 지파한테서는 미살과 그에 딸린 목초지, 압돈과 그에 딸린 목초지를 받아서 주었다.

31

헬갓과 그에 딸린 목초지, 르홉과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

32

납달리 지파한테서는 살인한 사람의 피신도시(도피성)인 갈릴리의 게데스와 그에 딸린 목초지를 받아서 주었다. 또 함못돌과 그에 딸린 목초지, 가르단과 그에 딸린 목초지도 주었다. 이렇게 준 도시가 세 군데였다.

33

게르손 사람들이 가문에 따라 받은 도시는 모두 열세 군데였고, 도시마다 딸린 목초지가 있었다.

34

나머지 레위 사람들인 므라리 사람들의 여러 가문에는, 스불론 지파한테서 욕느암과 그에 딸린 목초지를 받아서 주었다. 가르다와 그에 딸린 목초지도 주었다.

35

딤나와 그에 딸린 목초지, 나할랄과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

36

르우벤 지파한테서는 살인한 사람의 피신도시(도피성)인 베셀과 그에 딸린 목초지, 야하스와 그에 딸린 목초지를 주었다.

37

그데못과 그에 딸린 목초지, 메바앗과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

38

갓 지파한테서는 살인한 사람의 피신도시(도피성)인 길르앗에 있는 라못과 그에 딸린 목초지를 주었다. 또 마하나임과 그에 딸린 목초지도 주었다.

39

헤스본과 그에 딸린 목초지, 야셀과 그에 딸린 목초지도 주었다. 도시 네 군데를 주었다.

40

이 도시들은 모두 레위 사람들의 나머지 가문인 므라리 사람들이 가문에 따라 받은 것인데, 제비 뽑아 받은 도시가 열두 군데였다.

41

이스라엘 사람들이 자기 것으로 삼은 땅 가운데서 레위 사람들이 받은 도시는 모두 마흔여덟 군데였고, 도시마다 딸린 목초지가 있었다.

42

이 도시들은 저마다 둘레에 딸린 목초지가 있었다. 이 모든 도시가 그러했다.

43

여호와께서 이스라엘의 조상들에게 주기로 굳게 약속하셨던 땅 전부를 이스라엘에게 주셨다. 그리하여 이스라엘이 그 땅을 차지하고 거기에 살았다.

44

여호와께서 그들을 사방 어디로부터든 전쟁 없이 편히 쉬게 해 주셨다. 이스라엘의 조상들에게 굳게 약속하신 그대로였다. 그들의 원수들 가운데서 아무도 그들 앞에서는 버텨 내지 못했다. 여호와께서 그들의 원수들을 그들의 손에 넘겨주셨기 때문이다.

45

여호와께서 이스라엘 집에 말씀해 주신 좋은 일 가운데서 하나도 빠진 것이 없었다. 모두 이루어졌다.

┼ 여 21

여호수아

22장

1

그때 여호수아가 르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 지파 절반을 불렀다.

2

그러고는 그들에게 말했다. “여러분은 여호와의 종 모세가 여러분에게 명령한 대로 다 따랐습니다. 내 말도 잘 듣고 내가 여러분에게 명령한 대로 다 했습니다.

3

오늘에 이르도록 이 많은 날 동안 여러분의 형제자매를 버리지 않고 여호와 여러분의 하나님이 명령하여 지키라 하신 것을 지켰습니다.

4

이제 여호와 여러분의 하나님이 여러분의 형제자매를 편히 쉬게 하셨습니다. 그들에게 말씀하신 대로입니다. 이제 여러분은 여러분의 천막으로 돌아가십시오. 여호와의 종 모세가 요르단강 건너편에서 여러분에게 주어 여러분의 것이 된 땅으로 돌아가십시오.

5

다만 여호와의 종 모세가 여러분에게 분부한 명령과 가르침을 그대로 잘 따르십시오. 여호와 여러분의 하나님을 사랑하고, 그분의 모든 길로 가십시오. 그분의 명령을 지키고, 그분에게 붙어 있으십시오. 온 마음과 온 정성으로 그분을 섬기십시오.”

6

여호수아가 그들을 축복하고 보냈다. 그들은 자신들의 천막으로 갔다.

7

므낫세 지파의 한쪽 절반에게는 모세가 바산에서 땅을 나누어 주었다. 다른 쪽 절반에게는 여호수아가 요르단강의 서쪽 건너편에서 그들의 형제자매와 함께 땅을 나누어 주었다. 여호수아가 그들을 자신들의 천막으로 보낼 때도 축복했다.

8

여호수아가 그들에게 말했다. “재산을 많이 가지고 여러분의 천막으로 돌아가십시오. 짐승도 아주 많이 몰고 가십시오. 은과 금과 놋과 쇠와 옷도 아주 많이 가져가십시오. 여러분의 적들에게서 빼앗은 것을 여러분의 형제자매와 나누십시오.”

9

르우벤 사람들과 갓 사람들과 므낫세 지파 절반이 가나안 땅의 실로에서 이스라엘 사람들을 떠나 길르앗 땅으로 돌아갔다. 여호와께서 모세를 시켜 하신 말씀을 따라 그들이 자리 잡고 자기들의 것으로 삼은 땅이다.

10

그들이 가나안 땅에 있는 요르단강 상류 동쪽 지역으로 갔다. 르우벤 사람들과 갓 사람들과 므낫세 지파 절반이 거기 요르단강 가에 제단을 하나 만들었다. 겉보기에도 큰 제단이었다.

11

이스라엘 사람들이 이 소식을 듣고 말했다. “이런! 르우벤 사람들과 갓 사람들과 므낫세 지파 절반이 가나안 땅 들머리, 요르단강 상류 동쪽 지역에, 이스라엘 사람들 쪽에 제단을 하나 만들었구나.”

12

이스라엘 사람들이 이 소식을 들었다. 그리하여 이스라엘 사람들의 온 무리가 실로에 모였다. 이 지파들에게로 올라가서 싸우려고 했다.

13

이스라엘 사람들이 길르앗 땅의 르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 지파 절반에게 엘르아살 제사장의 아들 비느하스를 보냈다.

14

지도자 열 명이 그와 함께했다. 이스라엘의 모든 지파에서 아버지 쪽 집안의 지도자가 한 명씩 나섰다. 이스라엘 각 가문의 아버지 쪽 집안 어른이었다.

15

그들이 길르앗 땅의 르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 지파 절반에게로 가서 따졌다.

16

“여호와의 온 무리가 말했습니다. ‘어떻게 여러분이 이렇게 이스라엘의 하나님께 신의를 저버릴 수 있습니까? 오늘 여호와에게서 돌아서서 스스로 제단을 만들었군요. 여러분은 오늘 여호와께 맞서 대든 것입니다.

17

브올에서 우리가 저지른 잘못만으로는 아직 모자랍니까? 오늘까지도 우리가 그 잘못에서 벗어나 우리 스스로를 깨끗하게 하지 않았습니다. 그래서 여호와의 무리에게 재난이 닥쳤습니다.

18

여러분은요, 여호와에게서 오늘 돌아섰습니다. 여러분은요, 여호와께 오늘 맞서 대든 것입니다. 내일은 이스라엘 온 무리에게 그분이 노여움을 쏟으실 것입니다.

19

여러분의 것으로 된 땅이 깨끗하지 않으면, 여호와께 속한 땅 곧 여호와께서 머무시는 천막이 있는 땅으로 건너오십시오. 그리하여 우리 가운데 자리 잡으십시오. 여호와께는 맞서 대들지 마십시오. 우리에게 맞서 여호와 우리 하나님의 제단이 아닌 다른 제단을 스스로 만들지 마십시오.

20

세라흐의 증손자 아간이 신의를 저버리고, 하나님께 바쳐서 완전히 없애 버릴 물건에 손대는 바람에 이스라엘 온 무리가 노여움을 사지 않았습니까? 그 죄로 한 사람만 죽은 것이 아니었습니다.’”

21

르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 지파 절반이 이스라엘 각 가문의 어른들에게 대답했다.

22

“하나님, 여호와 하나님, 하나님, 여호와 하나님이 알고 계십니다. 이스라엘도 알아야 합니다. 우리가 여호와께 맞서거나 배신한 것이라면, 여러분은 오늘 우리를 구해 주지 마십시오.

23

우리가 스스로 제단을 만들어 여호와께로부터 돌아서려고 했겠습니까? 다태우는제물(번제물)을 그 위에 올리려 했겠습니까? 곡식제물(소제물)을 올리려 했겠습니까? 평화의희생제물(화목제물)을 그 위에 올리려 했겠습니까? 여호와께서 친히 살펴봐 주시기 바랍니다!

24

걱정스러운 일이 있어서 우리가 이렇게 한 것이 아닌가요? 나중에 여러분의 자손이 우리 자손에게 이렇게 말할 수도 있습니다. ‘여호와 이스라엘의 하나님께서 너희와 무슨 관계가 있느냐?

25

르우벤 사람들과 갓 사람들아, 여호와께서 요르단강을 우리와 너희 사이의 경계로 정해 주셨다. 너희에게는, 여호와께로부터 나누어 받을 몫이 없다.’라고요. 여러분의 자손이 우리 자손에게 여호와를 두려워하며 섬기는 일을 못 하게 할 수도 있습니다.

26

우리가 스스로 제단을 만들어, 다태우는제물(번제물)과 희생제물을 드리려는 것이 아닙니다.

27

이것을, 우리와 여러분 사이에, 또 우리 뒷세대들 사이에 증거물로 삼으려는 것입니다. 곧 우리도 여호와 앞에서 여호와를 섬기는 예식을 치른다는 것입니다. 다태우는제물(번제물)과 희생제물과 평화제물(화목제물)을 우리도 드린다는 것입니다. 그리하여 여러분의 자손이 나중에 우리 자손에게 ‘너희에게는 여호와께로부터 나누어 받을 몫이 없다.’ 하고 말하지 못하게 하려는 것입니다.

28

우리가 말하려는 것은 이러합니다. 나중에 우리와 우리 뒷세대에게 그렇게 말하면 ‘우리 조상들이 본떠 만든 여호와 제단의 모양을 보아라!’라고 말하겠다는 것입니다. 이것은 다태우는제물(번제물)과 희생제물을 올릴 제단이 아닙니다. 이것은 우리와 여러분 사이의 증거물로 만든 것입니다.

29

있을 수 없는 일입니다. 우리가 여호와께 맞서 대들다니요! 오늘 여호와께로부터 돌아서서 다태우는제물(번제물)이나 곡식제물(소제물)이나 희생제물을 바치는 다른 제단을 만드는 일은 있을 수 없습니다. 여호와 우리 하나님의 제단 곧 여호와께서 머무시는 천막 앞에 있는 제단 말고는요.”

30

르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 사람들이 하는 말을 비느하스 제사장이 들었다. 무리의 지도자들과 비느하스와 함께 간 이스라엘 각 가문의 어른들도 들었다. 그들은 그 말을 좋게 생각했다.

31

엘르아살 제사장의 아들 비느하스가 르우벤 사람들, 갓 사람들, 므낫세 사람들에게 말했다. “오늘 우리가 알았습니다. 우리 가운데 여호와께서 계신다는 것을요. 여러분이 이처럼 여호와께 신의를 저버리지 않았으니까요. 여러분이 이스라엘 사람들을 여호와의 손에서 건져 냈습니다.”

32

엘르아살 제사장의 아들 비느하스와 지도자들이 르우벤 사람들과 갓 사람들이 있는 길르앗 땅에서 가나안 땅, 이스라엘 사람들에게로 돌아왔다. 그러고는 그들에게 이 일을 보고했다.

33

이스라엘 사람들이 보기에는 그 일이 좋았다. 이스라엘 사람들은 하나님을 찬양하고는 더는 르우벤 사람들과 갓 사람들에게로 올라가서 싸우자고 말하지 않았다. 그들이 사는 땅을 쳐부수자고 하지 않았다.

34

르우벤 사람들과 갓 사람들은 그 제단을 두고 외쳤다. “이것은 여호와야말로 하나님이심을 우리 사이에 알려 주는 증거물이다!”

┼ 여 22

여호수아

23장

1

여호와께서 이스라엘을 사방의 모든 원수들에게서 벗어나 편히 쉬게 해 주시고 나서 시간이 많이 지났다. 세월이 흘러 여호수아가 늙어 나이가 많아졌다.

2

여호수아가 온 이스라엘 곧 원로들과 어른들과 재판관들과 행정관들을 불러 그들에게 말했다. “나는, 늙어 나이가 많아졌습니다.

3

여호와 여러분의 하나님이 여러분 앞에서 이 모든 민족에게 하신 모든 일을 여러분은 보았습니다. 여호와 여러분의 하나님이야말로 여러분을 위해 싸우시는 분이십니다.

4

보십시오, 남아 있는 이 민족들의 땅을 내가 여러분을 위해 여러분의 지파들에게 몫으로 나누어 주었습니다. 요르단강에서부터 해 지는 곳인 큰 바다 지중해에 이르기까지요. 내가 뿌리 뽑아 버린 모든 민족의 땅도 포함해서 말입니다.

5

여호와 여러분의 하나님, 그분이 그들을 여러분 앞에서 내쫓고 그들을 여러분 앞에서 몰아내 주실 것입니다. 그래서 여러분이 그들의 땅을 차지할 것입니다. 여호와 여러분의 하나님이 여러분에게 말씀하신 대로입니다.

6

마음을 아주 단단히 먹고 모세의 가르침 책에 적어 둔 것은 무엇이든 잘 따르도록 하십시오. 오른쪽으로든 왼쪽으로든 그 가르침에서 벗어나지 않도록 하십시오.

7

아직 여러분 가운데 남아 있는 이 여러 민족과 사귀지 않도록 하십시오. 그들이 섬기는 신들의 이름을 부르지 않도록 하고, 그 이름으로 맹세하지도 않도록 하십시오. 그것들을 섬기지 않도록 하고 거기에 예배하지도 않도록 하십시오.

8

여호와 여러분의 하나님께 붙어 있도록 하십시오. 여러분이 지금까지 해 오던 대로요.

9

여호와께서 크고 강한 여러 민족을 여러분 앞에서 몰아내 주셨습니다. 그리하여 여러분, 오늘까지 아무도 여러분 앞에서는 버텨 내지 못했습니다.

10

여러분 가운데서 한 명이 1,000명을 뒤쫓습니다. 여호와 여러분의 하나님, 그분이 여러분을 위해 싸우시는 분이기 때문입니다. 그분이 여러분에게 말씀하신 대로입니다.

11

여러분은 매우 조심하여 목숨을 잃지 않도록 하십시오. 여호와 여러분의 하나님을 사랑하도록 하십시오.

12

여러분이 혹시라도 돌아서서 여러분 가운데 남아 있는 이 여러 민족에게 붙어 그들과 사돈을 맺고 사귄다고 합시다.

13

그러면 여러분은 똑똑히 알아 두도록 하십시오. 여호와 여러분의 하나님이 여러분 앞에서 이 민족들을 더는 몰아내 주지 않으실 것입니다. 그들이 여러분에게 올가미와 덫이 되고, 여러분의 옆구리에는 회초리가, 여러분의 눈에는 가시가 될 것입니다. 마침내 여러분은 여호와 여러분의 하나님이 여러분에게 주신 이 좋은 땅에서 망해 버릴 것입니다.

14

이제 나는 온 세상 사람이 간 길로 오늘 가려고 합니다. 여러분이 온 마음과 온 정성으로 알아 둘 것이 있습니다. 여호와 여러분의 하나님이 여러분을 두고 일러 주신 좋은 말씀 가운데서 이루어지지 않은 것이 한 말씀도 없다는 사실입니다. 그 모든 것이 여러분에게 이루어졌습니다. 그 가운데서 이루어지지 않은 것은 한 말씀도 없습니다.

15

여호와 여러분의 하나님이 여러분에게 일러 주신 온갖 좋은 말씀이 여러분에게 이루어졌습니다. 그와 마찬가지로 여호와께서는 온갖 나쁜 일이 여러분에게 닥치게 하여 마침내 여러분을 뿌리 뽑아 버리실 수도 있습니다. 여호와 여러분의 하나님이 여러분에게 주신 이 좋은 땅에서요.

16

여호와 여러분의 하나님이 여러분에게 요구하여 여러분이 하나님께 한 언약을 여러분이 어긴다고 합시다. 여러분이 가서 다른 신들을 섬기고 그들에게 예배한다고 합시다. 그러면 여호와께서 여러분을 향한 노여움으로 불타올라, 여러분은 곧바로 망해 버릴 것입니다. 여호와께서 여러분에게 주신 좋은 땅에서요.”

┼ 여 23

여호수아

24장

1

여호수아가 이스라엘의 모든 지파를 세겜에 모이게 했다. 이스라엘의 원로들과 어른들과 재판관들과 행정관들을 불렀다. 그래서 그들이 하나님 앞에 자리 잡고 섰다.

2

여호수아가 온 백성에게 말했다. “여호와 이스라엘의 하나님이 이렇게 말씀하셨습니다. ‘유프라테스강 건너편에 옛적에 너희의 조상들이 살았다. 그때 아브라함과 나홀의 아버지 데라흐는 다른 신들을 섬겼다.

3

내가 너희의 조상 아브라함을 유프라테스강 건너편에서 가나안 온 땅으로 데려와서, 그의 후손이 많아지게 했다. 우선 그에게 이삭을 주었다.

4

내가 이삭에게는 야곱과 에서를 주었다. 에서에게는 세일산을 주어 차지하게 했다. 야곱과 그의 자손은 이집트로 내려갔다.

5

내가 모세와 아론을 보냈고, 이집트를 쳤다. 내가 이집트에서 한 대로 말이다. 그런 다음에 너희를 이끌어 냈다.

6

내가 이집트에서 너희 조상들을 이끌어 냈는데, 너희는 바다 쪽으로 갔다. 그러자 이집트 사람들이 전투수레와 말을 몰고 너희 조상들을 뒤쫓아 홍해까지 왔다.

7

너희 조상들이 여호와에게 부르짖었고, 여호와는 그들과 이집트 사람들 사이를 어둡게 하고 이집트 사람들에게 바닷물이 덮치게 했다. 내가 이집트에서 한 일을 너희는 두 눈으로 똑똑히 보았다. 그러고 나서 너희는 오랫동안 광야에 머물렀다.

8

내가 너희를 요르단강 건너편에 살고 있던 아모리 사람들의 땅으로 데리고 가자, 그들이 너희에게 싸움을 걸어왔다. 내가 그들을 너희 손에 넘겨주어서, 너희가 그들의 땅을 차지했다. 나는 그들을 너희 앞에서 뿌리 뽑아 버렸다.

9

십볼의 아들인 모압 임금 발락이 일어나 이스라엘에게 싸움을 걸어왔다. 발락이 사람을 보내어 브올의 아들 발람을 불렀다. 너희를 저주하게 하려 한 것이다.

10

발람의 말을 들어줄 뜻이 내게는 없었다. 그는 오히려 너희를 축복했고, 내가 너희를 그의 손에서 빼냈다.

11

너희가 요르단강을 건너 여리고로 나아가자, 여리고의 주인들이 너희에게 싸움을 걸어왔다. 아모리 사람들, 브리스 사람들, 가나안 사람들, 히타이트 사람들, 기르가스 사람들, 히위 사람들, 여부스 사람들이었다. 그런데 내가 그들을 너희 손에 넘겨주었다.

12

내가 말벌을 너희보다 앞서 보내어 아모리 사람들의 두 임금을 너희 앞에서 내쫓게 했다. 너의 칼이나 활로 그렇게 한 것이 아니다.

13

너희가 돌본 적이 없는 땅을 내가 너희에게 주었다. 너희가 만든 적이 없는 도시들도 주었다. 너희는 거기에 살고 있다. 너희가 심은 적이 없는 포도와 올리브를 너희가 먹고 있다.’

14

이제 여호와를 두려워하고 오롯이, 또 참되이 그분을 섬기십시오! 유프라테스강 건너편과 이집트에서 여러분의 조상들이 섬기던 신들을 없애 버리고, 여호와를 섬기십시오!

15

여호와를 섬기는 것이 좋지 않아 보이면, 여러분이 누구를 섬길지 오늘 선택하십시오. 여러분의 조상들이 유프라테스강 건너편에서 섬기던 신들을 섬기든지, 아니면 여러분이 살고 있는 아모리 땅의 신들을 섬기든지요. 나와 나의 집은 여호와를 섬기겠습니다.”

16

백성이 대답했다. “있을 수 없는 일입니다. 우리가 여호와를 버리고 다른 신들을 섬기다니요!

17

여호와 우리 하나님이야말로 우리와 우리 조상들을 이집트 땅 곧 노예살이하던 집에서 데리고 나온 분이시기 때문입니다. 증표가 될 이런 큰일들을 우리 두 눈으로 똑똑히 보았습니다. 여호와께서는 우리가 어떤 길로 가든지, 또 어떤 민족 가운데를 지나가든지 우리를 지켜 주셨습니다.

18

여호와께서는 이 땅에 사는 모든 민족을, 아모리 사람들을, 우리 앞에서 내쫓아 주셨습니다. 우리도 여호와를 섬기겠습니다. 그분이 우리의 하나님이시기 때문입니다.”

19

여호수아가 백성에게 또 말했다. “여러분은 여호와를 섬길 수 없습니다. 그분은 거룩하신 하나님이시기 때문입니다. 그분은 질투하시는 하나님이십니다. 그분은 여러분의 잘못과 죄를 용서하지 않으십니다.

20

여러분이 여호와를 버리고 다른 나라 신들을 섬긴다고 합시다. 그러면 그분은 돌아서서 여러분에게 잘해 주지 않고 여러분을 끝장내실 것입니다, 여러분에게 잘해 주신 뒤에라도요.”

21

백성이 여호수아에게 다짐했다. “그렇더라도 우리는 여호와를 섬기겠습니다.”

22

여호수아가 백성에게 말했다. “여러분이 섬길 분으로 여호와를 선택했다고 증언할 사람은 여러분 자신들입니다.” 백성이 동의했다. “그렇습니다.”

23

“이제 여러분 가운데 있는 다른 나라 신들을 없애 버리십시오. 여러분의 관심을 여호와 이스라엘의 하나님께 쏟으십시오.”

24

백성이 여호수아에게 또 다짐했다. “여호와 우리 하나님을 우리가 섬기고 그분의 말씀을 잘 듣겠습니다.”

25

여호수아가 그날 백성을 위하여 언약을 맺고, 그들에게 규정과 법령을 일러 주었다. 세겜에서였다.

26

여호수아는 이 말씀들을 하나님의 가르침 책에 적어 넣었다. 또 큰 돌을 가져다가 거기 곧 여호와의 거룩한 장소에 있는 참나무 아래에 세웠다.

27

여호수아가 온 백성에게 말했다. “보십시오, 이 돌이 우리에게는 증거물이 될 것입니다. 이 돌이 여호와께서 우리에게 하신 말씀을 다 들었기 때문입니다. 이 돌은 여러분에게 증거물이 되어 여러분이 여러분의 하나님을 모른다고 하지 않게 할 것입니다.”

28

여호수아가 백성을, 저마다 나누어 받은 땅으로 떠나보냈다.

29

이런 일들이 일어난 뒤에 눈의 아들인 여호와의 종 여호수아가 죽었다. 나이가 110세였다.

30

여호수아는 그가 나누어 받은 땅의 경계 안, 에브라임 산지의 딤낫세라흐에 묻혔다. 가아스산의 북쪽이었다.

31

이스라엘이 여호수아의 모든 날 동안에 여호와를 섬겼다. 여호수아보다 더 오래 살았던 원로들의 모든 날 동안에도 그렇게 했다. 이들은 여호와께서 이스라엘에게 해 주신 온갖 일을 알고 있던 사람들이었다.

32

이스라엘 사람들이 이집트에서 가져온 요셉의 뼈를 세겜에 있는 땅에 묻었다. 그 땅은 야곱이 세겜의 아버지 하몰의 자손에게서 100크시타에 산 것이었다. 이 땅은 요셉 사람들이 나누어 받은 땅에 들어 있었다.

33

아론의 아들 엘르아살도 죽어 기브아에 묻혔다. 그의 아들 비느하스가 에브라임 산지 가운데서 받은 곳이다.

┼ 여 24

룻기

1장

1

재판관(사사)들이 이끌던 때였다. 그 땅에 흉년이 들자, 유다의 베들레헴 사람 하나가 모압 지역으로 들어가서 나그네로 살았다. 아내와 두 아들도 데려갔다.

2

그 사람의 이름은 엘리멜렉, 아내의 이름은 나오미, 두 아들의 이름은 마흘론과 길룐이었다. 그들은 유다 베들레헴의 에브랏 사람들이었다. 그들이 모압 지역으로 들어가 거기서 지냈다.

3

그런데 나오미의 남편 엘리멜렉이 죽고, 나오미와 두 아들만 남게 되었다.

4

두 아들은 모압 여자를 아내로 맞아들였다. 한 여자의 이름은 오르바이고, 다른 한 여자의 이름은 룻이었다. 그들은 거기서 10년쯤 머물렀다.

5

그즈음에 그 두 사람 곧 마흘론과 길룐마저 죽고, 이제 나오미만 남게 되었다. 자식 둘과 남편을 잃은 것이다.

6

나오미는 일어나서 두 며느리를 데리고, 모압 지역에서 떠나 돌아가기로 했다. 여호와께서 자신의 백성을 굽어살펴 그들에게 먹을거리를 주셨다는 소식을 모압 지역에서 들었기 때문이다.

7

나오미는 살던 곳에서 두 며느리와 함께 나와서, 유다 땅으로 돌아가려고 길을 가고 있었다.

8

그런데 나오미가 두 며느리에게 말했다. “그만 가려무나. 각자 친정어머니 집으로 돌아가려무나! 여호와께서 너희에게 잘해 주시기 바란다. 죽은 이들과 나에게 너희가 잘해 주었던 것처럼!

9

여호와께서 너희에게 각자 새 남편 집에서 보금자리를 얻게 해 주시기 바란다.” 나오미가 그들에게 입맞춤하고 헤어지려 하자, 그들이 소리 내어 울었다.

10

그들이 나오미에게 말했다. “저희도 어머니와 함께 어머니의 백성에게로 가겠습니다.”

11

나오미가 말했다. “돌아가려무나, 얘들아! 왜 나와 함께 가려고 하느냐? 아직 내 뱃속에 아들들이 있어서 너희 남편이 될 수 있기라도 하단 말이냐?

12

돌아가거라, 얘들아! 가거라. 나는 늙어서 남편을 새로 맞아들일 수 없단다. ‘내게 아직 희망이 있어!’ 하고 내가 생각했다고 하자. 오늘 밤 남편을 새로 맞아들여서 아들들을 낳았다고도 하자.

13

그렇다고 해서 그 아이들이 자랄 때까지 너희가 기다려야 하겠느냐? 그렇다고 해서 너희가 남편을 새로 맞아들이지 못하게 해서야 되겠느냐? 그럴 수는 없다. 얘들아, 너희를 생각하면 내 마음이 너무 쓰라리구나. 여호와께서 손을 뻗어 나를 혼내셨기 때문이다.”

14

그들은 다시 소리 높여 울었다. 오르바는 시어머니에게 입맞춤하고 떠났지만, 룻은 시어머니에게 붙어 지냈다.

15

나오미가 말했다. “얘야, 네 동서는 친정 백성과 친정 신에게로 돌아갔다. 너도 동서를 따라 돌아가려무나.”

16

그러자 룻이 대답했다. “절 다그치지 마세요, 어머니를 떠나라고. 어머니를 따르지 말고 돌아가라고 하지 마세요. 저는 어머니 가시는 곳으로 가고, 어머니 묵으시는 곳에서 묵을 테니까요. 어머니의 백성이 저의 백성이고, 어머니의 하나님이 저의 하나님이에요.

17

어머니께서 돌아가시는 곳에서 저도 죽어 거기에 묻히게 해 주세요. 여호와께서 저에게 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하시기 바랍니다, 제가 떠난다면요! 저와 어머니를 갈라놓을 것은 죽음밖에 없습니다.”

18

나오미는 룻이 자기와 함께 갈 뜻을 굽히지 않는 것을 보고서, 그에게 하던 말을 접었다.

19

두 사람은 걸어서 마침내 베들레헴에 이르렀다. 베들레헴에 들어서자, 이들을 두고서 온 도시가 시끌벅적해졌다. 그곳 여자들이 말했다. “이 여자, 나오미 아닌가요?”

20

나오미가 그들에게 말했다. “나를 나오미라 부르지 마세요. 마라라고 부르세요. 샷다이(전능하신 분)께서 나를 너무 쓰라리게 하셨어요.

21

한가득 안고 떠났던 나를, 여호와께서 빈털터리로 돌아오게 하셨어요. 왜 나를 나오미라고 부르시나요? 여호와께서 나를 좋지 않게 말씀하셨어요. 샷다이(전능하신 분)께서 나에게 재난을 겪게 하셨어요.”

22

이렇게 나오미가 모압 여자인 며느리 룻과 함께 모압 지역에서 돌아왔다. 그들이 베들레헴으로 돌아온 때는 보리를 거두어들이기 시작할 무렵이었다.

┼ 룻 1

룻기

2장

1

나오미에게는 남편 쪽으로 친척이 한 사람 있었다. 힘 있고 돈 많은 사람이었다. 엘리멜렉 집안의 사람인데, 이름은 보아스였다.

2

모압 여자 룻이 나오미에게 말했다. “들로 나가 이삭을 주워 오겠어요. 저를 좋게 봐 주는 사람이 있으면 뒤쫓아 다니며 줍겠어요.” 나오미가 말했다. “가 보려무나, 얘야.”

3

룻이 갔다. 가서 들에서 곡식 거두는 일꾼들을 뒤쫓아 다니며 이삭을 주웠다. 어쩌다가 보아스 몫의 밭에 들어가게 되었다. 그는 엘리멜렉 집안의 사람이었다.

4

그런데 아, 보아스가 베들레헴에서 오고 있는 것이 아닌가! 일꾼들에게 보아스가 인사말을 건넸다. “여호와께서 여러분과 함께하시기 바랍니다.” 일꾼들이 인사말을 받아 말했다. “어르신께 여호와께서 복을 내려 주시기 바랍니다.”

5

보아스는 일꾼들 위에 세워 둔 그의 하인에게 물었다. “이 젊은 여자는 어느 집안의 사람인가?”

6

일꾼들 위에 세워 둔 그 하인이 대답했다. “모압 여자입니다. 나오미가 돌아올 때 모압 지역에서 함께 왔답니다.

7

그 여자가 ‘곡식 단 사이에서 일꾼들을 뒤쫓아 다니며 이삭을 줍게 해 주세요.’ 하고 말하더군요. 그러더니 와서 그때 아침부터 지금까지 서서 저러고 있습니다. 원두막에 앉아 쉰 적이 거의 없습니다.”

8

보아스가 룻에게 말했다. “내 말 들리나요, 룻? 이삭을 주우러 다른 밭에 가지 마세요. 여기를 지나가 버리지도 말고요. 지금처럼 우리 집 여자들과 붙어 다니세요.

9

그들이 곡식 거두는 밭이 눈에 띄는 대로 그 여자들을 뒤쫓아 다니세요. 그대를 건드리지 말라고 내가 젊은이들에게 단단히 일러두지 않았겠소? 목마르면 물동이 있는 데로 가서 젊은이들이 길어 오는 물을 마시도록 하세요.”

10

룻은 땅에 엎드려 절했다. 그러고는 보아스에게 말했다. “무슨 이유로 제가 어르신 눈에 들어 저를 따뜻이 돌보아 주시나요? 저는 다른 나라 여자인데요.”

11

보아스가 룻에게 대답했다. “그대 소식을 똑똑히 들었어요. 남편이 죽고 나서 시어머니를 모시느라 한 모든 일을요. 그대는 아버지와 어머니와 고향을 버리고, 이전에는 알지 못하던 백성에게로 왔다지요.

12

그대가 한 일에 대해 여호와께서 갚아 주시기 바랍니다. 그대의 품삯을 여호와 이스라엘의 하나님께 제대로 받기 바랍니다. 그대가 와서 그분의 날개 아래로 피했으니까요.”

13

룻이 말했다. “제가 어르신 눈에 들었군요, 어르신! 저를 위로해 주시고 어르신의 종인 저에게 마음 따뜻하게 말씀해 주시다니요. 저는 어르신의 종 하나와도 같지 못한데요.”

14

끼니때가 되자 보아스가 룻에게 말했다. “이리로 가까이 와서 이 빵 좀 먹어 봐요. 한 조각 떼어 식초에 찍어서요.” 일꾼들 곁에 룻이 앉자, 보아스가 볶은 곡식을 집어 룻에게 건네주었다. 룻이 실컷 먹고도 남았다.

15

룻이 이삭을 주우려고 일어나자, 보아스는 자기가 부리는 일꾼들에게 명령했다. “곡식 단 사이에서 그 여자가 이삭을 줍게 해 주게. 그에게 못된 짓 하지 말고.

16

또 그 여자를 생각해서, 곡식 다발에서도 반드시 얼마를 뽑아서 내버려두게. 그 여자가 줍게 말이야. 그 여자를 야단치지는 말고.”

17

룻은 들판에서 저녁까지 이삭을 주웠다. 주운 이삭을 털어 냈더니 보리가 대략 22리터쯤 되었다.

18

룻은 그것을 들고 베들레헴으로 돌아와서는, 자기가 주워 온 것을 시어머니에게 보여 드렸다. 또 자기가 실컷 먹고 남겨 가져온 음식을 꺼내서 시어머니에게 드렸다.

19

그러자 시어머니가 룻에게 물었다. “오늘 이삭을 주운 곳이 어디냐? 일한 곳이 어디냐? 너를 따뜻하게 보살펴 준 사람이 복받기 바란다.” 룻은 자기에게 일하게 해 준 사람 이야기를 시어머니에게 해 드렸다. “오늘 저에게 일하게 해 준 사람의 이름은 보아스랍니다.”

20

나오미가 며느리에게 말했다. “그분이 여호와께 복받기 바란다. 그분은 산 사람이든 죽은 사람이든 모르는 체하지 않고 잘해 주시는구나.” 나오미가 룻에게 또 말했다. “그 사람은 우리랑 가깝단다. 우리 집안을 살려 낼 사람 가운데 한 분이시지.”

21

모압 여자 룻이 말했다. “그분은 저에게 ‘우리 집 젊은이들과 가까이 붙어 다니세요. 우리 밭에서 곡식 거두어들이는 일이 다 끝날 때까지요.’ 하고도 말씀하셨어요.”

22

나오미가 며느리 룻에게 말했다. “그게 좋겠다, 얘야. 그분이 부리는 젊은 여자들과 함께 움직이려무나. 다른 밭에서는 사람들이 너한테 성가시게 굴 수도 있을 테니까.”

23

그래서 룻은 보아스가 부리는 젊은 여자들과 붙어 다니며 이삭을 주웠다. 보리 거두어들이는 일과 밀 거두어들이는 일이 끝날 때까지 그렇게 하면서 시어머니와 함께 살았다.

┼ 룻 2

룻기

3장

1

룻에게 그의 시어머니 나오미가 말했다. “얘야, 내가 너를 위해 좋은 보금자리를 찾아 줘야 하지 않겠느냐?

2

그런데 마침 보아스가 우리 친척 아니냐? 그분이 부리는 젊은 여자들과 함께 네가 있었지. 자, 오늘 밤에 그분이 타작마당에서 보리를 까부르신다는구나.

3

네 몸을 씻고 기름을 바르고, 겉옷을 걸치고 타작마당으로 내려가 보려무나. 그분이 너를 알아차리지 못하게 해라, 그분이 먹고 마시기를 끝낼 때까지는.

4

그분이 누우실 때, 어디에 누우시는지를 알아 두려무나. 그러고는 가서 그의 발치를 젖히고 누우려무나. 그러면 그분이 네가 어떻게 해야 할지 너에게 이야기해 줄 것이다.”

5

룻이 나오미에게 대답했다. “말씀하신 그대로 하겠어요.”

6

룻은 타작마당으로 내려가서, 시어머니가 하라고 한 그대로 했다.

7

보아스는 먹고 마신 다음에 기분이 좋아지자, 곡식 더미 가장자리로 가서 누웠다. 룻은 몰래 가서 그의 발치를 젖히고 누웠다.

8

한밤중에 그 남자가 놀라서 주위를 더듬어 보았다. 이런, 어떤 여자가 자기 발치에 누워 있지 않은가!

9

그래서 “그대는 누구요?” 하고 물었다. 여자가 대답했다. “저는 룻입니다. 어르신의 종이지요. 어르신의 옷자락을 제 위로 펼쳐 주세요. 어르신은 저희 집안을 살려 낼 사람 가운데 한 분이시니까요.”

10

보아스가 말했다. “그대가 여호와께 복받기 바랍니다, 룻! 그대가 지금 베푼 사랑이 이제까지 베푼 사랑보다 더 아름답군요. 젊은 남자들을 뒤따라가지 않았으니까요. 그들이 가난하든 부유하든 상관없이요.

11

이제는, 룻, 두려워하지 마세요. 나더러 해 달라는 대로 다 해 줄게요. 그대가 훌륭한 여자인 줄은 우리 베들레헴 백성이라면 누구나 알지요.

12

그리고 마침 내가 그대의 남편 집안을 살려 낼 사람들 가운데 하나인 것도 사실입니다. 그런데 나보다 더 가까운 친척이 한 사람 있어요.

13

오늘 밤은 여기서 지내세요. 내일 아침에 알아봅시다. 그 사람이 그대의 남편 집안을 살려 내겠다고 하면, 그가 그렇게 하는 것이 좋겠어요. 그가 그대의 남편 집안을 살려 내려 하지 않으면, 그대의 남편 집안을 내가 살려 낼게요. 여호와께서 살아 계심을 걸고 맹세하지요. 아침까지 누워 있으세요.”

14

룻은 그의 발치에 아침까지 누워 있다가, 사람들이 서로 알아볼 수 있기 전에 일어났다. 보아스가 말했다. “여자가 타작마당에 들어온 줄 아는 사람이 없어야 해요.”

15

또 말했다. “그대가 두르고 있는 숄을 이리 가져와서 펼쳐 잡으세요.” 룻이 숄을 펼쳐 잡자, 보아스는 보리를 여섯 번 됫박으로 되어 그 위에다가 부어 주었다. 그러고는 베들레헴으로 들어갔다.

16

룻이 시어머니에게 오자 그가 물었다. “어떻게 되었느냐, 얘야?” 룻은 그 남자가 자기에게 해 준 일을 시어머니에게 다 이야기해 주었다.

17

룻이 말했다. “이 보리는 그 사람이 됫박으로 여섯 번 되어 저에게 준 거예요. 제가 어머니한테 빈손으로 가면 안 된다고 말하면서요.”

18

나오미가 말했다. “앉아서 기다려 보자, 얘야! 일이 어떻게 돌아가는지 알 수 있을 때까지. 그 사람이 가만있지 않고 오늘이라도 일을 매듭지을 테니까.”

┼ 룻 3

룻기

4장

1

한편 보아스는 성문으로 올라가서 거기에 앉았다. 그런데 아, 룻의 남편 집안을 살려 낼 가장 가까운 친척이 지나가는 것이 아닌가! 곧 보아스가 말한 그 사람이었다. 그래서 보아스가 불렀다. “이보시오, 이리 와서 여기 좀 앉으시지요.” 그러자 그가 발길을 돌려, 와서 앉았다.

2

보아스는 베들레헴의 원로 가운데서 열 사람을 모셔다 놓고는 그들에게 말했다. “여기 좀 앉으시지요.” 그들이 자리를 잡았다.

3

보아스가 그 가장 가까운 친척에게 말했다. “우리 형제 엘리멜렉 몫의 밭을 모압 지역에서 돌아온 나오미가 팔아넘기려고 합니다.

4

내가 이 사실을 당신께 알려야 하겠다는 생각이 들어 말씀드립니다. 그 밭을 사시지요. 여기 앉아 계신 분들 앞에서, 또 우리 베들레헴 백성의 원로님들 앞에서요. 그렇게 해서 당신께서 그 집안을 살려 내시겠다면, 살려 내 주십시오. 그 집안을 살려 내지 않으시겠다면, 나에게 말씀해 주십시오. 내가 아는 대로는 그 집안을 살려 내기에 당신보다 더 가까운 친척이 없습니다. 그다음이 나입니다.” 그러자 그가 대답했다. “내가 그 집안을 살려 내겠습니다.”

5

보아스가 또 말했다. “나오미의 손에서 그 밭을 사들이는 날에는 모압 여자 룻도 맞아들여야 합니다. 죽은 우리 형제의 아내 말입니다. 죽은 우리 형제의 이름을 그가 나누어 받았던 땅에 그대로 붙여 두려는 것이지요.”

6

그러자 그 가장 가까운 친척이 말했다. “나는 그 집안을 살려 낼 형편이 되지 못합니다. 우리 집안이 나누어 받은 땅에 손해를 입힐 수도 있을 테니까요. 나 대신에 당신께서 그 집안을 살려 내시지요. 나는 그 집안을 살려 낼 형편이 되지 못하니까요.”

7

이전에는 이스라엘에서 가까운 친척 집안을 살려 내는 일을 하거나 무엇을 서로 바꾸는 일을 할 때 이렇게 했다. 곧 무엇이든지 확실히 하는 표로서 한쪽 사람이 자기 샌들을 벗어서 다른 쪽 사람에게 주었다. 이스라엘에서 그런 일을 이렇게 증명했다.

8

룻의 남편 집안을 살려 낼 가장 가까운 친척이 보아스에게 “당신께서 그 밭을 사시지요.” 하고 말하고는 샌들을 벗었다.

9

보아스는 원로들과 온 백성에게 말했다. “여러분이 오늘 증인이십니다. 엘리멜렉에게 딸린 모든 것과, 길룐과 마흘론에게 딸린 모든 것을 나오미의 손에서 내가 사들입니다.

10

마흘론의 아내였던 모압 여자 룻도 나의 아내로 맞아들입니다. 죽은 우리 형제의 이름을 그가 나누어 받은 땅에 그대로 붙여 두려고요. 죽은 우리 형제의 이름을 그의 형제들 가운데서, 그가 살던 곳의 성문에서 없애 버리지 않으려고요. 여러분이 오늘 증인이십니다.”

11

성문에 있던 온 백성과 원로들이 말했다. “우리가 증인입니다. 여호와께서 그대의 집안에 들어오는 여자에게, 이스라엘 집을 세운 두 여자 라헬과 레아에게처럼 해 주시기 바랍니다. 그대가 에브라다에서 부를 이루고, 베들레헴에서 이름을 날리기 바랍니다.

12

그대의 집안이 베레스의 집안처럼 되기 바랍니다, 다말이 유다에게 낳아 준 베레스의 집안처럼요. 여호와께서 이 젊은 여자를 통해 그대에게 주실 후손한테서 말입니다.”

13

보아스가 룻을 맞아들여서 룻은 그의 아내가 되었다. 보아스가 룻에게로 들어가자, 여호와께서 룻에게 아이를 가지게 해 주셨다. 룻이 아들을 낳았다.

14

여자들이 나오미에게 말했다. “찬양받으실 만합니다, 여호와는! 오늘 남편 집안을 살려 낼 사람이 그대에게 끊어지지 않게 해 주셨습니다. 그 아이가 이스라엘에서 이름을 떨치기 바랍니다.

15

그가 그대에게 활기를 되찾아 주고, 노년의 그대를 받들어 모실 것입니다. 그대를 사랑하는 며느리가 이 아이를 낳았으니까요. 그대의 며느리는 그대에게 일곱 아들보다 더 낫습니다.”

16

나오미가 그 아이를 받아 품에 안았고, 그를 맡아 기르게 되었다.

17

이웃 여자들이 그에게 이름을 지어 주면서 말했다. “아들이 태어났구나, 나오미에게!” 그의 이름을 오벳이라고 지어 불렀다. 그는 이새의 아버지이자 다윗의 할아버지이다.

18

베레스의 계보는 이러하다. 베레스는 헤스론을 낳았다.

19

헤스론은 람을 낳았고, 람은 암미나답을 낳았다.

20

암미나답은 나흐손을 낳았고, 나흐손은 살몬을 낳았다.

21

살몬은 보아스를 낳았고, 보아스는 오벳을 낳았다.

22

오벳은 이새를 낳았고, 이새는 다윗을 낳았다.

┼ 룻 4

사무엘상

1장

1

한 사람이 에브라임 산지 라마다임소빔에 있었다. 그의 이름은 엘가나였다. 그는 여로함의 아들, 엘리후의 손자, 도후의 증손자, 숩의 고손자인 에브라임 사람이었다.

2

그에게는 두 아내가 있었다. 한 사람의 이름은 한나이고 다른 한 사람의 이름은 브닌나였다. 브닌나에게는 자식이 있었으나 한나에게는 자식이 없었다.

3

이 사람 엘가나는 해마다 자기가 사는 도시에서 실로로 올라갔다. 전능하신 여호와께 엎드려 절하고 제물을 바치러 간 것이다. 거기에는 엘리의 두 아들인 홉니와 비느하스가 여호와의 제사장으로 있었다.

4

제물을 바치는 날이 되어 엘가나가 제물을 바치고 나면, 그는 자기 아내 브닌나와 브닌나의 아들딸들에게 한 몫씩 챙겨 주곤 했다.

5

한나에게는 그가 남다른 몫을 주었다. 여호와께서 그의 아기집을 닫으셨지만 엘가나는 한나를 사랑했기 때문이다.

6

그런데 여호와께서 한나의 아기집을 닫으셨기 때문에, 한나와 다투던 브닌나는 한나의 심기를 지나치게 건드려 몹시 아프게 했다.

7

이런 일이 해마다 되풀이되었다. 여호와의 집에 올라갈 때마다 브닌나가 이렇게 한나의 심기를 건드렸다. 한나는 울며 아무것도 먹지 않았다.

8

그의 남편 엘가나가 그에게 말했다. “한나, 왜 울어요? 왜 먹지 않아요? 왜 마음이 언짢아요? 당신에게는 내가 열 아들보다 낫지 않아요?”

9

한나가 일어났다. 실로에서 먹고 마신 다음이었다. 엘리 제사장은 여호와의 성전 문기둥 곁에 있는 의자에 앉아 있었다.

10

한나는 마음이 쓰라렸다. 그래서 여호와께 기도하며 구슬프게 울었다.

11

그가 단단히 약속하며 말씀드렸다. “전능하신 여호와여, 주님의 종인 저의 괴로움을 꼭 보시고 저를 기억해 주십시오. 주님의 종인 저를 잊지 마십시오. 주님의 종인 저에게 사내아이를 하나 주십시오. 그 아이의 평생을 여호와께 드리겠습니다. 그리고 털 깎는 칼을 그의 머리에 대지 않도록 하겠습니다.”

12

한나가 여호와 앞에서 오래도록 기도하는데, 엘리가 그의 입을 지켜보고 있었다.

13

한나는 마음속으로 말하고 있어서, 그 입술만 오물거릴 뿐 소리는 들리지 않았다. 그래서 엘리는 한나가 술에 취했다고 생각했다.

14

엘리가 그에게 말했다. “언제까지 취해 있을 겁니까? 포도주를 끊으세요.”

15

한나가 대답하여 말했다. “그렇지 않아요, 제사장님! 저는 절망에 빠져 있는 여자입니다. 포도주도 맥주도 마시지 않았어요. 저는 제 속을 여호와 앞에 쏟아 놓고 있었습니다.

16

제사장님의 종인 저를 몹쓸 여자로 여기지는 말아 주십시오. 제가 불만과 울분이 커서 이렇게까지나 털어놓고 있었던 겁니다.”

17

엘리가 대답하여 말했다. “평안히 가세요. 이스라엘의 하나님이 그대가 간절히 요청한 것을 받아들여 주시기 바랍니다.”

18

한나가 대답했다. “제사장님의 종인 저를 굽어살펴 주십시오.” 그러고서 한나는 자기 길로 갔다. 먹을 것을 먹고, 더는 얼굴에 그런 기색을 나타내지 않았다.

19

그들이 아침 일찍 일어나 여호와 앞에서 예배하고 라마에 있는 집으로 돌아갔다. 엘가나가 자신의 아내 한나와 잠자리했고, 여호와께서 한나를 기억해 주셨다.

20

때가 되어 한나는 아이를 가졌고 아들을 낳았다. 한나는 그의 이름을 사무엘이라고 지어 불렀다. “여호와께 내가 그를 두고 요청했다.” 하고 말했기 때문이다.

21

남편 엘가나와 그의 온 집안이 해마다 드리는 희생제물과 단단히 약속하여 드리는 제물을 여호와께 드리려고 올라갔다.

22

그런데 한나는 올라가지 않았다. 그의 남편에게 이렇게 말했다. “이 아이가 젖을 떼게 되면 내가 아이를 데리고 가겠습니다. 그러면 아이가 여호와 앞에 모습을 나타내고 거기에 영원히 머물 것입니다.”

23

한나에게 그의 남편 엘가나가 말했다. “당신이 보기에 좋을 대로 하세요. 이 아이가 젖을 뗄 때까지는 남아 있어요. 여호와께서 참으로 그 말씀을 이루어 주시기를 원해요.” 한나는 남아서 젖을 뗄 때까지 아들을 길렀다.

24

한나는 아들이 젖을 뗀 후에 그를 데리고 올라갔다. 수소 세 마리와 밀가루 22리터와 포도주 한 항아리를 가지고 갔다. 한나가 아이를 실로에 있는 여호와의 집에 데리고 갔다. 그런데 아이는 아직 어렸다.

25

그들은 수소를 잡은 뒤에, 아이를 엘리에게로 데려갔다.

26

한나가 말했다. “주제넘은 말씀입니다만, 제사장님, 제사장님의 목숨이 살아 있음을 걸고 말씀드립니다. 제가 바로, 이곳 제사장님 곁에 서서 여호와께 기도했던 그 여자입니다.

27

이 아이를 위해 제가 기도했고, 여호와께서 저의 요청을 받아들여 주셨습니다. 제가 그분께 요청한 것을요.

28

그래서 저도 이제 이 아이를 여호와께 바칩니다, 그가 사는 모든 날 동안에요. 이 아이는 여호와께 바쳐진 아이입니다.” 그리고 그들이 거기서 여호와께 예배했다.

┼ 사 1

사무엘상

2장

1

한나가 기도하며 말씀드렸다.
“내 마음이 기쁨에 겹습니다, 여호와 덕분에.
내 뿔이 높이 들립니다, 여호와 덕분에.
내 입이 원수들을 향해서 크게 열림은
내가 주님의 구원을 기뻐하기 때문입니다.

2

여호와처럼 거룩하신 분은 없습니다, 오로지 주님밖에는.
우리 하나님과 같은 바위는 없습니다.

3

여러분은 더 이상 거들먹거리면서 말하지 마세요.
여러분의 입에서 건방진 말이 나오지 않게 하세요.
여호와는 다 아시는 하나님이시니까요.
그분은 행동의 무게를 다 달아 보시니까요.

4

용사들의 활은 부러지지만,
넘어진 사람들의 허리는 힘이 생길 것입니다.

5

배부른 사람들은 먹을 것을 위해 품을 팔 것이지만
굶주린 사람들은 굶주리기를 그칠 것입니다.
아이 없던 여자는 일곱을 낳을 것이지만,
자식 많던 여자는 기력을 잃을 것입니다.

6

여호와는 죽이기도 하시고 살리기도 하십니다.
스올(죽은 사람들의 나라)로 내려가게도 하시고 올라오게도 하십니다.

7

여호와는 가난하게도 만드시고 부유하게도 만드십니다.
낮추기도 하시고 또 높이기도 하십니다.

8

여호와는 먼지 구덩이에서 가진 것 없는 사람을 일으켜 세우십니다.
재 구덩이에서 가난한 사람을 높이 들어 올려 주시지요.
그들이 지체 높은 사람들과 같이 앉게 해 주시고,
영광의 자리를 차지하게 해 주십니다.
땅의 기둥들은 여호와의 것이고,
여호와께서 그것들 위에 세계를 세우셨으니까요!

9

여호와께 한결같은 사람들의 발은 여호와께서 지켜 주시지만,
악인들은 어둠 속에서 침묵하게 될 것입니다.
결코 힘으로는 사람이 우세해질 수 없으니까요.

10

여호와는 흩으실 것입니다, 여호와와 다투는 사람들을.
하늘에서 그들에게 천둥이 치게 하실 것입니다.
여호와는 땅끝까지 잘잘못을 가리실 것입니다.
여호와께서 세우신 임금에게 힘을 주실 것입니다.
여호와께 기름부음받은 사람의 뿔을 높여 주실 것입니다.”

11

그러고 나서 엘가나는 라마에 있는 자기 집으로 돌아갔다. 그러나 그 아이는 여호와를 섬기는 사람이 되어 엘리 제사장 앞에 있었다.

12

엘리의 아들들은 몹쓸 사람들이었다. 여호와를 알지 못했다.

13

이 제사장들은 백성을 이렇게 대했다. 사람들이 희생제물을 바치려고 고기를 삶으면, 제사장이 부리는 젊은이가 세 손 갈고리를 손에 들고 왔다.

14

그러고서 냄비나 솥이나 큰 솥이나 가마솥에 푹 찔러 넣었다. 갈고리에 걸려 올라오는 것마다 제사장은 자기 것으로 삼았다. 그곳 실로로 오는 이스라엘 사람이면 누구에게나 그렇게 했던 것이다.

15

그뿐만 아니라 제사장이 부리는 젊은이는 기름을 태워 연기로 바치기 전부터 와서, 제물을 바치는 사람에게 이렇게 말했다. “제사장님께 구워 드릴 고기를 내놓으세요. 그런데 제사장님은 당신한테서 삶은 고기는 받지 않으시고 날것만 받으실 겁니다.”

16

그러면 제물을 바치는 사람이 그에게 이렇게 말했다. “기름부터 먼저 태워 연기로 바치게 해 주십시오. 그러고 나서 원하는 대로 가져가시기 바랍니다.” 하지만 그는 이렇게 말했다. “어서 내놓으세요. 그렇지 않으면 강제로라도 가져갈 겁니다.”

17

그 젊은이들이 저지른 죄가 여호와 앞에 몹시 컸다. 그 사람들은 여호와의 제물을 업신여겼던 것이다.

18

사무엘은 여호와 앞에서 섬기고 있었다. 아이는 리넨 에봇을 허리에 두르고 있었다.

19

작은 겉옷을 그의 어머니는 그를 위해 만들어 그에게 가져다주곤 했다. 해마다 드리는 희생제물을 바치려고 남편과 함께 올라올 때마다 그렇게 했다.

20

엘리는 엘가나와 그의 아내를 축복하면서 이렇게 말했다. “여호와께 요청하여 얻은 아들을 대신할 후손을, 여호와께서 그대에게 이 여자를 통해 주시기 바랍니다.” 그러고 나서 그들은 사는 곳으로 돌아갔다.

21

여호와께서 한나를 찾아가셨다. 그래서 한나가 아이를 가져 세 아들과 두 딸을 낳았다. 소년 사무엘은 여호와 계시는 데서 커 갔다.

22

엘리가 많이 늙었다. 그는 자기 아들들이 온 이스라엘에게 어떻게 했는지를 다 들었다. 만남의 천막 입구에서 일하는 여자들과 함께 누웠다는 말도 들었다.

23

그래서 그들에게 말했다. “무슨 까닭으로 너희가 이런 짓들을 하느냐? 너희가 악한 짓들을 하고 있다는 것을 내가 듣고 있다, 이 온 백성한테서!

24

그러면 안 돼, 얘들아. 나한테 들리는 소문이 좋지가 않다. 여호와의 백성들 가운데 떠도는 소문이 말이야.

25

사람이 사람에게 죄를 지으면 하나님이 그를 위해 나서시겠지만, 여호와께 죄를 지으면 누가 그를 위해 나서겠느냐?” 그러나 그들은 자기 아버지의 목소리를 듣지 않았다. 여호와께서 그들을 죽이실 생각이었기 때문이다.

26

소년 사무엘은 자라 가면서 여호와한테서도 사람들한테서도 사랑을 받았다.

27

하나님의 사람이 엘리에게 와서 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘네 아버지 쪽 집안이 이집트에서 파라오의 집안에 얽매어 있을 때에, 내가 나 스스로를 참으로 그들에게 나타내 보이지 않았느냐?

28

이스라엘의 모든 지파 가운데 너의 아버지 쪽 집안을 골라 뽑아서 나의 제사장 집안으로 삼았지. 나의 제단으로 올라가 향을 피워 바치게 하고, 내 앞에서 에봇을 입게 했다. 이스라엘 사람들이 바친 불사르는제물(화제물)도 모두 다 너의 아버지 쪽 집안에 주었지.

29

그런데 너희는 내가 사는 곳에서 내가 명령한 나의 제물과 나의 예물을 왜 짓밟느냐? 너는 나보다 너의 아들들을 더 소중히 여기고 있다. 나의 백성 이스라엘의 예물 가운데서 으뜸가는 것을 가지고 자기 몸을 살찌우기만 하는구나.’

30

이러므로, 여호와 이스라엘의 하나님의 말씀입니다. ‘내가 분명히 말했지. 너의 집과 너의 아버지 쪽 집안이 영원히 내 앞에서 살아갈 것이라고.’ 그러나 이제는, 여호와의 말씀입니다. ‘있을 수 없는 일이다, 나한테는! 나를 소중히 여기면 내가 소중히 여기고, 나를 얕보면 초라해질 것이다.

31

자, 내가 너와 너의 아버지 쪽 집안의 기운을 꺾어 버릴 날이 올 것이다. 너의 집안에 더는 나이 든 사람이 없게 될 것이다.

32

이스라엘의 모든 일이 잘될 때 너는 사는 곳에 닥치는 어려움을 지켜보게 될 것이다. 앞으로 너의 집에는 나이 든 사람이 없을 것이다.

33

그러나 너를 위해 나의 제단으로부터 사람을 끊어 버리지는 않을 것이다. 그래도 너의 눈은 흐릿해지고 너의 마음이 아플 것이다. 너의 집안의 후손은 모두 죽을 것이기 때문이다, 어른이 되더라도.

34

너의 두 아들인 홉니와 비느하스에게 닥칠 이 일이 너에게 표징이 될 것이다. 한날에 그 둘이 죽을 것이다.

35

나는 나를 위하여 믿음직한 제사장을 세울 것이고, 그는 나의 마음과 나의 뜻에 따라 행할 것이다. 나는 그에게 믿음직한 집안을 만들어 줄 것이다. 그리고 그는 나한테 기름부음받은 사람 앞에서 그 모든 날을 살아갈 것이다.

36

네 집안에 남은 사람은 누구나 와서 그에게 엎드려 절할 것이다. 품값으로 은전 한 푼과 빵 한 덩이를 바라기 때문이다. 그러고는 「내게 제사장 일을 하나 맡겨 주셔서 빵 한 조각이라도 먹게 하여 주십시오.」 하고 말할 것이다.’”

┼ 사 2

사무엘상

3장

1

소년 사무엘이 여호와를 섬기는 사람이 되어 엘리 제사장 앞에 있었다. 그때에 여호와의 말씀이 드물었고, 환상이 널리 나타나지 않았다.

2

어느 날이었다. 엘리가 자기 자리에 누워 있었다. 그때 그의 눈은 이미 어둡기 시작해서 더는 제대로 볼 수 없었다.

3

하나님의 등불은 아직 꺼지지 않았고, 사무엘은 여호와의 성전 안에 누워 있었다. 거기는 하나님의 상자(궤)가 있는 곳이었다.

4

여호와께서 사무엘을 부르셨다. 그가 대답했다. “저, 여기 있습니다.”

5

그가 엘리에게 뛰어가 말했다. “저, 여기 왔습니다. 제사장님이 저를 부르셔서요.” 그러자 엘리가 말했다. “난 부르지 않았어. 돌아가 누워라.” 그래서 그는 가서 누웠다.

6

여호와께서 거듭 다시 부르셨다. “사무엘아!” 사무엘이 일어나 엘리에게 가서 말했다. “저, 여기 왔습니다. 제사장님이 저를 부르셨지요.” 그가 말했다. “난 부르지 않았어, 얘야. 돌아가 누워라.”

7

사무엘이 아직 여호와를 알지 못했고, 아직은 여호와의 말씀이 그에게 계시되지 않았다.

8

여호와께서 거듭 사무엘을 부르셨다. 세 번째였다. 그는 일어나 엘리에게 가서 말했다. “저, 여기 왔습니다. 제사장님이 저를 부르셨지요.” 그제서야 엘리는 여호와께서 이 소년을 부르고 계신 것을 알아챘다.

9

엘리는 사무엘에게 말했다. “가서 누워라. 혹시 누가 너를 부르거든, 이렇게 대답해라. ‘말씀하십시오, 여호와여! 주님의 종인 제가 듣고 있습니다.’” 사무엘은 가서 자기 자리에 누웠다.

10

여호와께서 오셔서 자리 잡고 서 계시더니, 지난 여러 번처럼 부르셨다. “사무엘아, 사무엘아!” 사무엘이 대답했다. “말씀하십시오. 주님의 종인 제가 듣고 있습니다.”

11

여호와께서 사무엘에게 말씀하셨다. “자, 내가 이스라엘에 일을 일으킬 것이다. 이를 듣는 사람마다 두 귀가 얼얼할 것이다.

12

그날에 엘리에게, 내가 그의 집안에 대해 말했던 모든 것을 내가 이룰 것이다. 시작하고 끝낼 것이다.

13

내가 그에게 알려 주었다. 그의 집안을 영원에 이르도록 심판하겠다고! 자기 자식들이 스스로 저주를 불러들이고 있다는 것을 알면서도, 그들을 꾸짖지 않은 잘못 때문이다.

14

이러므로 내가 엘리 집안에 대하여 단호하게 말한다. 엘리 집안의 잘못은 제물로도 예물로도 끝까지 없어지게 하지 못할 것이다.”

15

사무엘이 아침까지 누워 있다가 여호와의 집 문들을 열었다. 사무엘은 두려워 그 본 것을 엘리에게 알리지 못했다.

16

그때 엘리가 사무엘을 부르며 말했다. “사무엘아, 얘야!” 그가 대답했다. “저, 여기 있습니다.”

17

엘리가 물었다. “하나님이 너한테 하신 말씀이 무엇이냐? 부디 나에게 숨기지 마라. 하나님이 너한테 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하시기 바란다, 하나님이 너한테 하신 말씀 가운데 무엇이라도 네가 나에게 숨긴다면!”

18

사무엘이 그에게 모든 말씀을 알려 주고 하나도 숨기지 않았다. 그러자 그가 말했다. “그 하나님은 여호와이시다. 여호와 보시기에 좋은 일을 하실 것이다.”

19

사무엘은 커 가고, 여호와는 그와 함께하셨다. 사무엘의 말 가운데 아무것도 땅에 떨어지지 않게 하셨다.

20

단에서부터 브엘세바에 이르기까지 온 이스라엘은 사무엘이 여호와의 예언자로 정해졌다는 것을 알게 되었다.

21

여호와께서 거듭 실로에 나타나셨다. 여호와께서 실로에 있는 사무엘에게 여호와의 말씀으로 자신을 드러내셨기 때문이다.

┼ 사 3

사무엘상

4장

1

사무엘의 말이 온 이스라엘에 알려졌다.이스라엘은 필리스티아 사람들을 맞아 전쟁하려고 나갔다. 그들은 에벤에셀에 진을 쳤고, 필리스티아 사람들은 아벡에 진을 쳤다.

2

필리스티아 사람들이 이스라엘을 맞아 줄지어 나섰다. 전투가 벌어지자, 이스라엘이 필리스티아 사람들 앞에 무너졌다. 그들이 들에 줄지어 나섰던 4,000여 명을 쳐부순 것이다.

3

병사들이 진영으로 돌아오자 이스라엘 원로들이 말했다. “무슨 까닭으로 오늘 여호와께서 우리를 필리스티아 사람들 앞에서 무너지게 하신 걸까요? 여호와의 언약상자를 실로에서 우리에게로 가져옵시다. 그리고 우리 가운데 둡시다. 그러면 그것이 우리를 우리 원수들의 손아귀로부터 구해 줄 겁니다.”

4

백성은 실로에 사람을 보냈다. 그리고 거기에서 크룹 위에 앉아 계신 전능하신 여호와의 언약상자를 옮겨 왔다. 거기에는 엘리의 두 아들이 하나님의 언약상자와 함께 있었다. 홉니와 비느하스였다.

5

여호와의 언약상자가 진영으로 들어오자 온 이스라엘이 크게 환호성을 내질렀다. 땅이 흔들릴 정도였다.

6

필리스티아 사람들이 그 환호 소리를 듣고는 말했다. “히브리 사람들의 진영에서 나는 이 큰 환호 소리가 무엇이냐?” 그들이 알아챘다. 여호와의 상자(궤)가 그 진영으로 들어온 것이다.

7

필리스티아 사람들은 두려웠다. 신이 그 진영으로 들어오셨다고 생각한 것이다. 그들은 말했다. “우린 큰일 났구나. 전에는 이 같은 일이 없었는데.

8

우린 큰일 났구나. 누가 우리를 구해 낼까, 이 강력한 신의 손에서? 광야에서 이집트에 온갖 큰 패배를 안겨 주신 신이야.

9

힘을 내라. 남자다워야 한다, 필리스티아 사람들아! 그들이 너희를 섬겼던 것처럼 너희가 히브리 사람들을 섬기지 않도록! 남자답게 전투해야 해.”

10

필리스티아 사람들이 전투를 벌이자 이스라엘이 무너졌다. 저마다 자기 천막으로 달아났다. 매우 큰 패배를 맛본 것이었다. 이스라엘에서 보병이 30,000명이나 쓰러졌다.

11

그리고 하나님의 상자(궤)를 빼앗겼다. 엘리의 두 아들도 죽었다. 홉니와 비느하스였다.

12

한 베냐민 사람이 전열을 벗어나 내달렸다. 그날 실로에 들어왔다. 그의 옷은 찢겨 있었고 머리는 먼지투성이였다.

13

그가 들어왔는데, 저기, 엘리가 길가 의자에 앉아 내다보고 있었다. 그의 마음이 하나님의 상자(궤) 때문에 초조했던 것이다. 그 사람은 그 도시에 들어와 소식을 알렸다. 그러자 온 도시가 부르짖었다.

14

부르짖는 소리를 엘리가 듣고 물었다. “이 떠들썩한 소리가 무엇이냐?” 그러자 그 사람이 재빠르게 와서 엘리에게도 알려 주었다.

15

엘리는 98세였다. 그 눈이 뻣뻣해져서 잘 볼 수 없었다.

16

그 사람이 엘리에게 말했다. “저는 전열에서 빠져나온 사람입니다. 제가 오늘 전열을 벗어나 도망쳐 왔습니다.” 그러자 그가 물었다. “이보게, 전쟁 상황이 어떤가?”

17

그 소식꾼이 대답하여 말했다. “이스라엘이 필리스티아 사람들 앞에서 달아났습니다. 또한 병사들은 큰 패배를 맛보았습니다. 또한 제사장님의 두 아들도 죽었습니다. 홉니와 비느하스가요. 하나님의 상자(궤)는 빼앗기고 말았습니다.”

18

그가 하나님의 상자(궤)에 대하여 말할 때 일이 일어났다. 문 옆에서 엘리가 의자로부터 뒤로 넘어진 것이다. 그는 목이 부러져 죽고 말았다. 늙고 무거운 사람이었기 때문이다. 바로 그가 40년 동안 이스라엘을 재판관(사사)으로서 이끌었다.

19

그의 며느리 곧 비느하스의 아내가 아이를 가져 낳을 즈음이었다. 하나님의 상자(궤)를 빼앗기고 시아버지와 남편이 죽었다는 소식을 들었다. 그러자 진통이 그에게 밀어닥쳤고 고부라져 아이를 낳았다.

20

그가 죽어 가자 옆에 있던 여자들이 그에게 말했다. “겁내지 말아요, 아들을 낳았으니까요.” 하지만 그는 대답도 하지 않고 관심을 기울이지도 않았다.

21

그는 아기를 이가봇이라고 불렀다. 그가 말했다. “영광이 이스라엘을 떠났어!” 하나님의 상자(궤)를 빼앗긴 것과 또 그의 시아버지와 남편을 두고 말한 것이었다.

22

그가 말했다. “영광이 이스라엘을 떠났어. 하나님의 상자(궤)를 빼앗겼으니까.”

┼ 사 4

사무엘상

5장

1

필리스티아 사람들이 하나님의 상자(궤)를 빼앗아다가, 그것을 에벤에셀에서 아스돗으로 옮겨 갔다.

2

필리스티아 사람들이 하나님의 상자(궤)를 가져다가, 그것을 다곤의 집으로 옮겨 갔다. 그러고는 그것을 다곤 옆에 두었다.

3

다음날 아스돗 사람들이 일찍 일어났다. 그런데, 보라, 다곤이 여호와의 상자(궤) 앞에 그 얼굴을 땅에 대고 고꾸라져 있는 것이 아닌가! 그들은 다곤을 들어 제자리에 가져다 놓았다.

4

그들이 다음날 아침에도 일찍 일어났다. 그런데, 보라, 다곤이 여호와의 상자(궤) 앞에 그 얼굴을 땅에 대고 고꾸라져 있는 것이 아닌가! 다곤의 머리와 두 팔의 손은 잘려 문지방에 있었다. 오직 몸만 다곤에게 남겨져 있었다.

5

이 때문에 다곤의 제사장들과 다곤의 집에 들어오는 사람들은 모두 아스돗에 있는 다곤의 문지방은 밟지 않는다. 오늘까지도 그렇다.

6

여호와의 손이 아스돗 사람들을 무겁게 내리누르고 있었다. 여호와께서 그들을 정신 차리지 못하게 만들었다. 아스돗과 주변 지역들을 부스럼으로 치셨다.

7

아스돗 사람들이 이런 일을 보고는 서로 말했다. “이스라엘의 하나님의 상자(궤)가 우리한테 머물러 있게 해서는 안 되겠다. 그의 손이 우리와 우리의 신 다곤을 내리눌러 힘들게 하고 있기 때문이다.”

8

그들이 사람을 보내어 필리스티아의 모든 우두머리들을 그들에게로 모이게 해 놓고 물었다. “이스라엘의 하나님의 상자(궤)를 어떻게 해야 하겠습니까?” 우두머리들이 대답했다. “가드로 이스라엘의 하나님의 상자(궤)를 옮겨 보내도록 합시다.” 그들은 이스라엘의 하나님의 상자(궤)를 옮겨 보냈다.

9

그것을 옮겨 보내고 난 다음에 일이 일어났다. 여호와의 손이 그 도시를 맞서자 몹시 큰 두려움이 생겨났다. 여호와께서 그 도시 사람들을 작은 사람부터 큰 사람까지 치셔서, 그들에게 부스럼이 번진 것이다.

10

그러자 그들이 하나님의 상자(궤)를 에그론으로 보냈다. 하나님의 상자(궤)가 에그론으로 들어올 때 일이 일어났다. 에그론 사람들은 이렇게 소리친 것이다. “이스라엘의 하나님의 상자(궤)를 우리에게로 돌리다니! 우리와 우리 백성을 죽이려는 거냐?”

11

그들이 사람을 보내어 필리스티아의 모든 우두머리들을 모이게 해 놓고 말했다. “이스라엘의 하나님의 상자(궤)를 내보내세요. 제자리로 돌아가도록요. 우리와 우리 백성을 죽이게 해서는 안 돼요.” 죽음에 대한 두려움이 온 도시에 가득했다. 하나님의 손이 그곳을 무겁게 내리누르고 있었다.

12

죽지 않은 사람들은 여호와께서 치셔서 부스럼이 났다. 그 도시의 부르짖음이 하늘로 치솟았다.

┼ 사 5

사무엘상

6장

1

여호와의 상자(궤)가 필리스티아 사람들의 지역에 7개월 동안 있었다.

2

필리스티아 사람들이 제사장들과 점쟁이들을 불러 물었다. “우리가 여호와의 상자(궤)를 어떻게 해야 할까요? 제자리로 그것을 내보낼 때 무엇을 같이 보내야 할지 알려 주십시오.”

3

그들이 대답했다. “이스라엘의 하나님의 상자(궤)를 내보내려면, 아무 예물 없이 그것만 내보내서는 안 됩니다. 반드시 잘못없애는제물(속건제물)과 함께 그 하나님께 돌려드려야 합니다. 그럴 때에만 여러분의 부스럼도 나을 것입니다. 또 여러분에게 알려질 것입니다, 무슨 까닭으로 그 하나님의 손이 여러분한테서 떠나지 않았는지가요.”

4

필리스티아 사람들이 물었다. “우리가 돌려드리면서 그분께 바칠 잘못없애는제물(속건제물)은 무엇일까요?” 그들이 대답했다. “필리스티아 우두머리의 수를 따라, 다섯 개의 금부스럼과 다섯 개의 금쥐입니다. 같은 재앙이 여러분 모두와 여러분의 우두머리들에게 닥친 것이니까요.

5

여러분에게 생긴 부스럼의 모습으로, 또 여러분의 땅을 망가뜨리는 쥐의 모습으로 만들도록 하세요. 그러고 나서 이스라엘의 하나님께 영광을 돌리세요. 어쩌면 그분이 그분의 손을 여러분과 여러분의 신들과 여러분의 땅에서 떼실 것입니다.

6

무슨 까닭으로 여러분은 여러분의 마음을 닫으려고 합니까, 이집트와 파라오가 그들의 마음을 닫았던 것처럼요? 그래서 그분이 그들에게 지독한 꼴을 당하게 하시고, 이스라엘을 내보내어 떠나가게 하시지 않았습니까?

7

그러니 이제 새 수레 한 대를 만드십시오. 그러고는 멍에를 멘 적이 없는 젖 먹이는 암소 두 마리를 데려다 놓으십시오. 그 암소들을 수레에 묶고 새끼들은 떼어 내어 집으로 돌려보내야 합니다.

8

그리고 여호와의 상자(궤)를 가져오십시오. 그리고 그것을 수레에 실으십시오. 금으로 된 물건들 곧 그분께 잘못없애는제물(속건제물)로 바칠 것들을 안장주머니에 담아 상자(궤) 곁에 두도록 하십시오. 그러고는 그것을 내보내어 가게 하십시오.

9

이제 여러분은 지켜보도록 하십시오. 그 상자(궤)가 그 언저리 길로 올라가서 벳세메스로 향하는지를요. 그렇다면, 바로 그분이 우리에게 이 큰 재앙을 내리신 것입니다. 그렇지 않으면, 우리가 알 것입니다. 그분의 손이 우리를 치신 것이 아니라는 것을요. 우연히 이런 일이 우리에게 닥친 것입니다.”

10

그 사람들이 이처럼 했다. 젖 먹이는 암소 두 마리를 데려다가 수레에 묶었다. 그 새끼들은 제 집에 가두었다.

11

여호와의 상자(궤)는 수레에 실었다. 안장주머니도 실었다. 그 안에는 금쥐들, 그들에게 났던 부스럼 모습으로 만든 것들이 들어 있었다.

12

암소들은 똑바로 길에서 길로만 나아가면서 벳세메스로 향했다. 한 큰길로 걷고 걸으며 음매음매 울었다. 오른쪽으로도 왼쪽으로도 길에서 벗어나지 않았다. 필리스티아 우두머리들도 그 뒤를 따라 벳세메스 언저리까지 갔다.

13

그때 벳세메스에서는 골짜기의 밀을 거두어들이고 있었다. 사람들이 눈을 들어 그 상자(궤)를 보았다. 보고는 반가워했다.

14

그 수레가 벳세메스 사람 여호수아의 밭에 들어가서 거기에 섰다. 거기에는 큰 돌이 있었다. 그래서 나무 수레를 조각내어 암소들을 다태우는제물(번제물)로 여호와께 올려 드렸다.

15

레위 사람들이 여호와의 상자(궤)와 옆에 있던 안장주머니를 내렸다. 그 안에는 금물건들이 있었다. 그것들을 큰 돌 위에 놓았다. 벳세메스 사람들은 그날 다태우는제물(번제물)들을 여호와께 올려 드리고 희생제물을 잡아 드렸다.

16

필리스티아의 다섯 우두머리들이 보고는 그날 에그론으로 돌아갔다.

17

필리스티아 사람들이 잘못없애는제물(속건제물)로 여호와께 바친 금부스럼은 이러했다. 아스돗을 위해 한 개, 가자를 위해 한 개, 아스글론을 위해 한 개, 가드를 위해 한 개, 에그론을 위해 한 개였다.

18

금쥐들은 다섯 우두머리들에게 딸린 필리스티아 모든 도시의 수를 따랐는데, 튼튼한 도시부터 시골 마을까지 아울렀다. 여호와의 상자(궤)를 올려 두었던 큰 돌은 벳세메스 사람 여호수아의 밭에 오늘까지 남아 있다.

19

여호와께서 벳세메스 사람들을 치셨다. 그들이 여호와의 상자(궤)를 들여다보았기 때문이었다. 백성 가운데 50,070명을 치신 것이다. 백성이 그들의 죽음을 슬퍼했다. 여호와께서 백성을 큰 재앙으로 치셨기 때문이었다.

20

벳세메스 사람들이 말했다. “누가 여호와 이 거룩하신 하나님 앞에 설 수 있을까? 이 상자(궤)를 우리에게서 누구에게로 모셔 가게 해야 할까?”

21

그들이 심부름꾼들을 기럇여아림에 사는 사람들에게 보내어 말했다. “필리스티아 사람들이 여호와의 상자(궤)를 돌려보냈습니다. 내려와서 그것을 여러분에게로 가지고 올라가십시오.”

┼ 사 6

사무엘상

7장

1

기럇여아림 사람들이 와서 여호와의 상자(궤)를 가지고 올라갔다. 그러고는 그것을 언덕에 있는 아비나답의 집으로 가져갔다. 그의 아들 엘르아살을 그들이 거룩하게 했다. 여호와의 상자(궤)를 지키게 하려고 한 것이었다.

2

그 상자(궤)가 기럇여아림에 머문 날부터 많은 날이 지났다. 20년이 되었다. 이스라엘의 온 집안이 슬퍼하며 여호와께로 향하고 있었다.

3

사무엘이 이스라엘의 온 집안에 이렇게 말했다. “온 맘으로 여러분이 여호와께로 돌아오고 있다면, 여러분 가운데 있는 다른 나라 사람의 신들과 아슈타르테를 치워 버리세요. 여러분의 마음을 여호와께로 돌리세요. 오로지 그분만을 섬기세요. 그러면 그분이 여러분을 필리스티아 사람들의 손에서 빼내 주실 것입니다.”

4

이스라엘 사람들이 바알과 아슈타르테를 치워 버리고 여호와만 섬겼다.

5

사무엘이 말했다. “온 이스라엘을 미스바로 모으세요. 내가 여러분을 위하여 여호와께 기도하겠습니다.”

6

그들이 미스바에 모였고 물을 길어 와 여호와 앞에 부었다. 그날에 금식하며 거기서 말했다. “우리가 여호와께 죄를 지었습니다.” 사무엘은 이스라엘 사람들을 재판관(사사)으로서 이끌었다. 미스바에서였다.

7

필리스티아 사람들은 이스라엘 사람들이 미스바에 모였다는 것을 들었다. 그러자 필리스티아 우두머리들이 이스라엘로 올라왔다. 이스라엘 사람들이 듣고서는 필리스티아 사람들 앞에서 두려워했다.

8

이스라엘 사람들이 사무엘에게 말했다. “우리를 두고서 침묵하지 마세요. 여호와 우리 하나님께 도와 달라고 소리쳐 주십시오. 우리를 필리스티아 사람들의 손에서 구해 주시도록요.”

9

사무엘이 젖 먹는 어린양 한 마리를 가져가서는 다태우는제물(번제물)로 고스란히 여호와께 올려 드렸다. 그리고 사무엘은 이스라엘을 위하여 여호와께 도와 달라고 소리쳤다. 그러자 그에게 여호와께서 대답하셨다.

10

다태우는제물(번제물)을 사무엘이 올려 드릴 때 일이 일어났다. 필리스티아 사람들이 이스라엘과 전쟁하려고 쳐들어온 것이다. 여호와께서 그날에 어마어마한 소리로 필리스티아 사람들에게 천둥이 치게 하셨다. 그들을 혼란에 빠뜨리셨다. 그들이 이스라엘 앞에서 무너졌다.

11

이스라엘 남자들이 미스바에서 나가서 필리스티아 사람들을 쫓았다. 벳갈 아래에 이르기까지 그들을 쳤다.

12

사무엘이 돌 한 개를 가져다가 미스바와 센 사이에 두었다. 그리고 그 돌의 이름을 에벤에셀이라 지어 부르고는 말했다. “여기에 이르도록 우리를 여호와께서 도우셨구나!”

13

필리스티아 사람들이 무릎 꿇었다. 이스라엘 지역으로 더는 오지 않았다. 여호와의 손이 사무엘의 모든 날 동안 필리스티아 사람들을 누르고 있었다.

14

필리스티아 사람들이 이스라엘에게서 빼앗았던 도시들이 에그론에서부터 가드까지 이스라엘에게 돌아왔다. 그 딸린 지역도 이스라엘이 필리스티아 사람들의 손에서 되찾았다. 그리고 이스라엘과 아모리 사람들 사이에는 평화가 있었다.

15

사무엘이 이스라엘을 재판관(사사)으로서 이끌었다. 그가 살아 있는 모든 날 동안에 그랬다.

16

해마다 베델과 길갈과 미스바를 돌아다니며 이스라엘을 이 모든 곳에서 재판관(사사)으로서 이끌었다.

17

그가 라마로 돌아오곤 했는데, 거기에 그의 집이 있었기 때문이다. 거기서 이스라엘을 재판관(사사)으로서 이끌었으며 거기에 여호와를 위한 제단을 만들었다.

┼ 사 7

사무엘상

8장

1

사무엘이 늙었을 때, 그가 자기 아들들을 이스라엘의 재판관(사사)들로 세웠다.

2

그의 맏아들 이름은 요엘이었고 둘째 아들 이름은 아비야였다. 그들은 브엘세바에서 재판관(사사)의 일을 맡아보았다.

3

그의 아들들은 사무엘의 길로 걸어가지 않고, 엇나가 부당한 이득을 좇았다. 뇌물을 받고는 재판을 굽게 했다.

4

그래서 이스라엘의 원로들이 모두 모여 라마에 있는 사무엘에게 왔다.

5

그들이 그에게 말했다. “보십시오. 어르신은 정말 연세가 높으십니다. 어르신의 아들들은 어르신의 길로 걸어가지 않습니다. 이제는 우리를 위해 임금을 세워 우리를 재판하며 다스리게 해 주십시오. 모든 다른 민족들처럼요.”

6

사무엘은 이 일이 언짢았다. “우리를 위하여 임금을 세워 우리를 재판하며 다스리게 해 주십시오!” 하고 그들이 말했기 때문이다. 사무엘은 여호와께 기도했다.

7

그리고 여호와는 사무엘에게 말씀하셨다. “백성이 너에게 말한 소리를 모두 들어 주어라. 그들이 버린 것은 네가 아니란다. 자신들의 위에 왕으로 있을 나를 버린 것이지.

8

내가 그들을 이집트에서 끌어 올린 날부터 오늘까지, 그들이 했던 일은 온통 나를 저버리고 다른 신들을 섬긴 것이었지. 그들은 네게도 그렇게 하는 것이란다.

9

이제 그들의 소리를 들어 주어라. 하지만 그들에게 단단히 경고하고 그들에게 알려 줄 것이 있다. 그들 위에서 다스릴 임금의 권리이다.”

10

사무엘이 여호와의 모든 말씀을 자기에게 임금을 요구했던 백성에게 일러 주었다.

11

그가 말해 주었다. “여러분을 다스릴 임금의 권리는 이러합니다. 그가 여러분의 아들들을 데려다가 자기를 위해 마차에 두고 마병으로 삼을 것이고, 그들은 마차 앞에서 달리게 될 겁니다.

12

자기를 위하여 천명대장들과 오십명대장들로 삼을 것입니다. 자기의 밭을 갈아 곡식을 거두게도 하고, 전쟁 때 쓸 장비와 마차의 장비도 만들게 할 것입니다.

13

여러분의 딸들도 데려다가 향료를 만들고 요리를 하며 빵을 굽게 할 겁니다.

14

여러분의 밭도 여러분의 포도밭도 여러분의 올리브나무도 좋은 것이라면, 가져다가 자기 일꾼들에게 줄 것입니다.

15

여러분의 씨앗과 여러분의 포도밭에서는 10분의 1을 떼어다가 자기 왕궁 관리들과 일꾼들에게 줄 겁니다.

16

여러분의 남자 노예들과 여자 노예들, 여러분의 쓸 만한 젊은이들, 여러분의 나귀들을 데려다가 자기 일을 시킬 겁니다.

17

여러분의 양 떼에서 10분의 1을 떼어 갈 것이고, 여러분은 그의 노예들이 될 겁니다.

18

그날에 여러분은 부르짖을 겁니다. 여러분을 위해 뽑은 여러분의 임금 때문에요. 하지만 그날에 여호와께서는 여러분께 대답하지 않으실 겁니다.”

19

백성이 뿌리치며 사무엘의 소리를 듣지 않고 이렇게 말했다. “아닙니다! 임금이 우리에게는 꼭 있어야 합니다.

20

우리도 반드시 여느 민족들처럼 되어야 합니다. 그래서 우리의 임금이 우리를 재판하며 다스리고, 우리 앞에서 나아가 우리의 전쟁을 해야 합니다.”

21

사무엘이 백성의 말을 다 듣고 그것을 여호와의 귀에 들리도록 말씀드렸다.

22

여호와께서 사무엘에게 말씀하셨다. “그들의 소리를 들어라. 그들에게 임금을 세워 주거라.” 사무엘이 이스라엘 남자들에게 말했다. “모두 자기 도시로 돌아가십시오.”

┼ 사 8

사무엘상

9장

1

한 사람이 있었다. 베냐민 사람인데 그의 이름은 기스였다. 그는 아비엘의 아들이자 스롤의 손자이자 브고랏의 증손자이자 여미니 사람 아비야의 고손자였다. 용감한 사람이었다.

2

그에게는 아들이 하나 있었다. 이름은 사울인데 뛰어난 젊은이였다. 이스라엘 사람들 가운데 그보다 더 뛰어난 남자가 없었다. 모든 사람들보다 그는 어깨 위로 머리 하나만큼 더 컸다.

3

사울의 아버지 기스한테서 암나귀들이 사라졌다. 기스가 그의 아들 사울에게 말했다. “젊은이들 가운데 하나를 데려가라. 일어나 가서 암나귀들을 찾아오너라.”

4

사울이 에브라임 산지를 둘러보고 살리사 땅도 둘러보았지만 찾지 못했다. 그들이 사알림 땅도 둘러보았으나 없었다. 베냐민 땅도 둘러보았지만 찾지 못했다.

5

그들이 숩 땅에 이르렀을 때, 사울이 자기와 함께 있는 젊은이에게 말했다. “가자, 돌아가자. 아버지가 암나귀가 아니라 우리 걱정을 하시겠다.”

6

그러자 그 젊은이가 그에게 대답했다. “여기 좀 보세요. 하나님의 사람이 이 도시에 있습니다. 그 사람은 존경받는 분이시며, 그가 말하는 것은 모두 다 이루어진답니다. 지금 거기로 가도록 해요. 어쩌면 우리가 가야 할 길을 우리에게 말해 주실지도 모릅니다.”

7

사울이 그 젊은이에게 말했다. “그러자, 가도록 하자. 그런데 그분께 무엇을 가져다드릴까? 우리 짐에 있던 빵도 다 떨어졌고, 하나님의 사람에게 가져다드릴 선물도 없구나. 우리에게 뭐가 좀 있나?”

8

그 젊은이가 사울에게 다시 대답하여 말했다. “여기, 찾아 보니 마침 제 손에 3그램의 은이 있습니다. 그것을 하나님의 사람에게 드릴게요. 그러면 그분이 우리가 갈 길을 우리에게 알려 주실 겁니다.”

9

예전에 이스라엘에서 사람이 하나님께 여쭈어 보러 갈 때에는 이렇게 말했다. “가시지요, 예견자에게로 갑시다.” 오늘날의 예언자를 예전에는 예견자라고 불렀다.

10

사울이 그 젊은이에게 말했다. “좋다, 네 말대로 하자. 가자, 가도록 하자.” 그리하여 그들이 하나님의 사람이 있는 도시로 갔다.

11

그들이 그 도시의 오르막에 올랐고, 그들은 물을 길으러 나온 젊은 여자들을 만났다. 그리고 그 여자들에게 말했다. “이곳에 예견자가 있나요?”

12

그 젊은 여자들이 그들에게 대답하여 말했다. “저기, 앞에 계십니다. 지금 서두르셔야 해요. 도시에 오늘 오셨는데, 백성을 위한 제사가 오늘 높은곳(산당)에서 있으니까요.

13

그 도시에 들어가시면 그분을 만나실 겁니다. 그분이 높은곳(산당)에 식사하러 올라가기 전일 거예요. 백성들은 그분이 오시기까지 식사를 안 한답니다. 그분이 희생제물을 두고 복을 빌고 나서야 손님들이 식사를 하니까요. 지금 올라가세요. 곧 그분을 만나실 겁니다.”

14

그들은 그 도시로 올라갔다. 도시 가운데 들어섰을 때, 저기, 사무엘이 높은곳(산당)으로 올라가려고 나오다가 그들을 마주쳤다.

15

여호와께서 사무엘의 귀를 여시고 말씀하셨다. 사울이 오기 하루 전날이었다.

16

“내일 이맘때에 베냐민 땅 사람 하나를 너에게 보낼 것이다. 너는 그에게 기름을 부어 그를 내 백성 이스라엘의 지도자로 삼아라. 그가 필리스티아 사람들의 손에서 나의 백성을 구해 낼 것이다. 나에게 그들의 울부짖음이 닿아서, 내가 내 백성을 돌아보았다.”

17

사무엘이 사울을 보았다. 그때 여호와께서 그에게 대답하셨다. “보라, 내가 너에게 말한 사람이야. 이 사람이 나의 백성을 지배할 것이다.”

18

사울이 성문 가운데서 사무엘에게 가까이 가서 말했다. “예견자의 집이 어디에 있는지 제게 말씀해 주십시오.”

19

사무엘이 사울에게 대답하여 말했다. “내가 그 예견자입니다. 높은곳(산당)으로 나보다 앞서 올라가십시오. 그대들은 오늘 나와 함께 식사하시지요. 내일 아침에는 그대를 보내 드리지요. 그대 마음속에 있는 모든 것을 그대에게 알려 드리겠습니다.

20

그대의 암나귀들이 사라진 지 이제 3일이 되었지요. 찾았으니 거기에 마음 쓰지 않으셔도 됩니다. 이스라엘의 탐나는 모든 것이 누구의 것이겠습니까? 그대와 그대의 아버지 집 소유가 아니겠습니까?”

21

그러자 사울이 대답하여 말했다. “저는 베냐민 사람 곧 이스라엘 가운데 가장 작은 지파 사람이 아닙니까? 그리고 베냐민 지파의 모든 가문 가운데 저의 가문이 가장 힘이 없지 않습니까? 그런데 어째서 제게 그런 말씀을 하시는지요?”

22

사울과 그가 부리는 젊은이를 데리고 사무엘이 방으로 들어갔다. 그리고 손님들의 윗자리를 그들에게 내주었다. 손님들은 30명쯤 되었다.

23

사무엘이 요리사에게 말했다. “내가 그대에게 주었던 그 몫을 가져오세요. ‘그대가 간직해 두세요!’ 하고 그대에게 말한 것 말입니다.”

24

요리사가 다리와 거기에 붙은 것을 들어 올리고 사울 앞에 놓았다. 사무엘이 말했다. “이 남겨 둔 것을 보세요. 그대 앞에 두고 드세요. 이때를 위해 그대 것으로 간직해 두게 한 것이니까요. 백성을 내가 초대한다고 말했을 때부터요.” 사울은 그날 사무엘과 함께 식사를 했다.

25

그들은 높은곳(산당)에서 그 도시로 내려왔고, 그는 사울과 함께 옥상에서 이야기를 나눴다.

26

그들은 일찍 일어났다. 막 동틀 때쯤, 사무엘이 옥상에 있는 사울을 부르며 “일어나세요. 내가 그대를 보내 줄게요.” 하고 말했던 것이다. 그래서 사울이 일어나자, 그와 사무엘 두 사람은 밖으로 나갔다.

27

그들이 그 도시 끝으로 내려갔다. 사무엘이 사울에게 말했다. “저 젊은이에게 우리보다 앞서가라고 하세요.” 그가 갔다. “그대는 잠깐 서세요. 그대에게 하나님의 말씀을 들려주겠소.”

┼ 사 9

사무엘상

10장

1

사무엘이 기름병을 가져다가 기름을 그의 머리에 붓고 입 맞추고 말했다. “여호와께서 그분 몫인 백성의 지도자로 그대를 기름부으신 것이 아닙니까?

2

오늘 그대가 나를 떠나서 갈 때, 두 명의 남자를 만날 겁니다. 베냐민 지역 셀사흐에 있는 라헬의 무덤 곁에서요. 그들이 그대에게 말할 겁니다. ‘당신이 찾으러 갔던 암나귀들은 찾았습니다. 보세요, 당신의 아버지가 암나귀의 일은 잊어버리고, 당신들 걱정에 이런 말을 했습니다. 「내 아들을 위해 내가 어떻게 해야 하나?」’

3

그곳을 지나 그 너머 다볼의 참나무까지 가도록 하세요. 거기서 세 명의 남자가 그대를 찾을 겁니다. 베델로 하나님께로 올라가는 사람들입니다. 한 명은 세 마리의 어린 염소를 올려 메었고, 한 명은 세 덩이의 빵을 들었고, 한 명은 포도주 항아리를 들었을 겁니다.

4

그들이 그대에게 안녕하시냐고 물을 겁니다. 그리고 그대에게 두 덩이의 빵을 주거든 그들 손에서 받도록 하세요.

5

그러고 나서, 하나님의 언덕으로 들어가도록 하세요. 필리스티아 진영이 있는 곳이지요. 그 도시에 들어갈 때 그대는 높은곳(산당)으로부터 내려오는 예언자 무리와 맞닥치게 될 겁니다. 그들은 하프, 작은북, 피리, 기타를 앞세운 채 넋을 잃고 예언할 겁니다.

6

그러고 나서 여호와의 영이 그대 안으로 밀고 들어가실 것입니다. 그러면 그대도 그들과 함께 예언하는 모습을 드러낼 것입니다. 그리고 그대는 또 다른 사람으로 바뀔 것입니다.

7

이러한 표징들이 그대에게 나타나게 되면, 그대는 손 닿는 대로 무엇이든 하세요. 하나님이 그대와 함께 계십니다.

8

나보다 앞서 길갈로 내려가세요. 보세요. 내가 그대에게 내려가 다태우는제물(번제물)을 올려 드리고 평화의희생제물(화목제물)을 드릴 것입니다. 내가 그대에게 갈 때까지 7일을 기다리도록 하세요. 그러면 그대가 해야 할 일을 가르쳐 주겠습니다.”

9

그가 사무엘로부터 돌아서서 갈 때 일이 일어났다. 하나님이 또 다른 마음으로 그를 바꿔 주신 것이었다. 이 표징들이 그날 모두 나타났다.

10

그들이 거기서 기브아로 갔는데, 거기, 예언자 무리가 그와 마주친 것이다. 하나님의 영이 그의 안으로 밀고 들어가셨고, 그는 그들 가운데서 예언하는 모습을 드러냈다.

11

전부터 그를 알고 있던 모든 사람들이 보았다. 그런데, 저기, 그가 예언자들과 함께 예언을 하고 있는 것이 아닌가! 사람들이 옆 사람들과 말했다. “기스의 아들에게 도대체 무슨 일이 일어난 거요? 예언자들 가운데 사울도 있나요?”

12

그곳에 있던 한 사람이 대답하여 말했다. “그들의 아버지가 누구요?” 그러고 나서 이 속담이 생겼다. “예언자들 가운데 사울도 있나요?”

13

그가 예언하는 모습을 다 나타내고 나서는 높은곳(산당)으로 갔다.

14

사울의 삼촌이 사울과 그가 부리는 젊은이에게 말했다. “어디에 갔던 거냐?” 그가 대답했다. “암나귀들을 찾으러요. 그런데 찾을 수 없어서 사무엘에게 갔습니다.”

15

사울의 삼촌이 말했다. “나에게 다 이야기해 다오. 너희에게 사무엘이 무슨 말씀을 하시더냐?”

16

사울이 삼촌에게 말했다. “암나귀들을 찾았다고 우리에게 확실히 말씀하셨어요.” 그러나 사무엘이 왕국의 일을 두고서 해 주었던 말은 그에게 알려 주지 않았다.

17

사무엘이 백성을 불러냈다. 여호와 앞에 서도록 미스바로 모이게 한 것이다.

18

그가 이스라엘 사람들에게 말했다. “여호와 이스라엘의 하나님이 이렇게 말씀하셨습니다. ‘내가 이스라엘을 이집트에서 이끌어 내었다. 너희를 이집트의 손에서, 또 너희를 짓누른 모든 왕국의 손에서 빼냈다.’

19

그러나 오늘, 온갖 재난과 어려움으로부터 여러분을 구원하신 여러분의 하나님을 여러분이 버렸습니다. 그러고는 ‘우리에게 임금을 세워 주시오!’ 하고 그분께 말했습니다. 이제 여러분은 지파별로 가문별로 여호와 앞에 자리 잡고 서십시오.”

20

사무엘이 이스라엘의 모든 지파를 가까이 오게 했다. 그리고 제비에서 베냐민 지파가 뽑혔다.

21

베냐민 지파를 가문별로 가까이 오게 했다. 그리고 제비에서 마드리 가문이 뽑혔다. 그리고 제비에서 기스의 아들 사울이 뽑혔다. 그를 찾았는데, 찾지 못했다.

22

여호와께 다시 여쭈었다. “여기로 올 사람이 또 있습니까?” 여호와께서 말씀하셨다. “저기, 바로 그 짐들 뒤에 숨어 있다.”

23

그들이 달려가서 거기서 사울을 데려왔다. 그가 사람들 가운데 자리 잡고 섰는데, 모든 사람들보다 어깨 위로 머리 하나만큼 더 컸다.

24

사무엘이 모든 백성에게 말했다. “여호와께서 골라 뽑으신 사람을 보았는지요? 온 백성 가운데 이만한 사람이 없습니다.” 모든 백성이 소리쳐서 말했다. “임금님, 만세!”

25

사무엘이 백성에게 왕국의 법을 말해 주고, 책에 적어 여호와 앞에 간직해 두었다. 그리고 사무엘은 모든 백성을 저마다 자기 집으로 보냈다.

26

사울도 기브아의 자기 집으로 갔다. 하나님이 용사들의 마음을 어루만지셨고, 그들이 그와 함께 갔다.

27

그런데 몹쓸 사람들은 이렇게 말했다. “어떻게 이 사람이 우리를 구원하려나?” 그들은 얕보고 사울에게 예물을 바치지 않았다. 그러나 그는 침묵을 지켰다.

┼ 사 10

사무엘상

11장

1

나하스라는 암몬 사람이 올라와 길르앗의 야베스 앞에 진을 쳤다. 온 야베스 사람들이 나하스에게 말했다. “우리를 위해 협약을 맺어 주십시오. 우리가 당신을 섬기겠습니다.”

2

그들에게 암몬 사람 나하스가 대답했다. “이렇게 한다면 곧 내가 너희 모두의 오른쪽 눈을 뽑아낸다면, 내가 너희와 협약을 맺어 주지. 그렇게 내가 온 이스라엘에 창피를 줄 것이다.”

3

그에게 야베스의 원로들이 말했다. “우리에게 7일만 시간을 주시오. 이스라엘 온 지역에 소식꾼들을 보내겠소. 우리를 구해 줄 사람이 없으면 우리가 당신께 나아가겠소.”

4

소식꾼들이 사울의 도시 기브아로 가서는 사람들 귀에 들리도록 그 일들을 알려 주었다. 그러자 모든 사람들이 소리 높여 울었다.

5

그런데, 저기, 사울이 소를 몰고 밭에서 오고 있는 것이 아닌가! 사울이 물었다. “사람들에게 무슨 일이 있길래 이렇게 울고 있는 겁니까?” 그들이 사울에게 야베스 사람들의 일을 이야기해 주었다.

6

이 일에 대해 듣고 있을 때, 하나님의 영이 사울의 안으로 밀고 들어가셨다. 그는 노여움으로 크게 불타올랐다.

7

그러자 그가 소 한 쌍을 잡아다가 토막을 내고는, 소식꾼들의 손에 부쳐 이스라엘 온 지역으로 보내며 말했다. “사울과 사무엘을 따라 나가지 않는 사람이 있다면, 그의 소는 이같이 될 것이다!” 여호와를 무서워하는 마음이 이 백성에게 생겨서 그들은 마치 한 사람처럼 나아갔다.

8

사울이 그들을 베섹에서 점검해 보았다. 이스라엘 사람들이 300,000명이었고 유다 사람은 30,000명이었다.

9

와 있던 소식꾼들에게 사람들이 말했다. “길르앗의 야베스 사람들에게 이렇게 말하시오. ‘내일 날이 뜨거울 때, 여러분에게 구원이 이를 것입니다.’” 소식꾼들이 가서 야베스 사람들에게 알려 주자 그들이 기뻐했다.

10

야베스 사람들은 말했다. “내일 당신들에게 나가겠습니다. 당신들 보기에 좋을 대로 우리에게 다 하십시오.”

11

다음날이 되었다. 사울은 백성을 세 부대로 나누었다. 그들은 아침 일찍 진영 한가운데로 들어가 날이 뜨거워질 때까지 암몬을 쳤다. 살아남은 사람들도 뿔뿔이 흩어졌다. 그들 가운데 단둘이라도 함께 남아 있는 경우가 없었다.

12

사람들이 사무엘에게 말했다. “‘사울이 우리의 임금이 될 수 있겠느냐?’ 하고 말하던 사람이 누구입니까? 그 사람들을 내주십시오. 우리가 죽여 버리겠습니다.”

13

사울이 말했다. “이런 날에 사람을 죽이지 마십시오. 오늘은 여호와께서 이스라엘에 구원을 베푸신 날입니다.”

14

사무엘이 사람들에게 말했다. “가세요, 길갈로 갑시다. 거기서 왕국을 새롭게 합시다.”

15

모든 사람이 길갈로 갔다. 거기 길갈에서 사울을 여호와 앞에서 임금으로 삼았다. 거기서 평화의희생제물(화목제물)을 여호와 앞에 잡아 바쳤다. 사울과 온 이스라엘 사람들이 거기서 매우 기뻐했다.

┼ 사 11

사무엘상

12장

1

사무엘이 온 이스라엘에게 말했다. “보십시오. 여러분이 내게 말한 모든 것에서 나는 여러분의 목소리를 들었습니다. 그리고 여러분 위에 임금을 세웠습니다.

2

보십시오. 이제 임금이 여러분을 이끌고 있습니다. 나는 늙어 머리가 희었지만, 보십시오, 내 아들들이 여러분과 함께 있습니다. 나는 젊어서부터 오늘까지 여러분을 이끌어 왔습니다.

3

나를 보십시오. 여호와 앞에서, 또 그분께 기름부음받은 사람 앞에서 내게 대답하여 주십시오. 누구의 소를 내가 빼앗은 적이 있습니까? 누구의 나귀를 내가 빼앗은 적이 있습니까? 누구를 내가 억누른 적이 있습니까? 누구를 내가 짓누른 적이 있습니까? 누구의 손에서 내가 뇌물을 받고서 그를 눈감아 준 적이 있습니까? 그랬다면 여러분에게 돌려드리겠습니다.”

4

그들이 대답했다. “어르신은 우리를 억누르신 적도 없었고 짓누르신 적도 없었습니다. 누군가의 손에서 무언가를 받으신 적도 없습니다.”

5

그가 그들에게 말했다. “여러분 가운데 계시는 여호와께서 증인이시고, 오늘 또 다른 증인은 그분께 기름부음받은 사람입니다. 여러분이 내 손에서 아무것도 찾아내지 못했다는 것에 대해서요.” 그들이 말했다. “그렇습니다.”

6

사무엘이 백성에게 말했다. “여호와는 모세와 아론을 세워 주신 분이십니다. 여러분의 조상들을 이집트 땅에서 이끌어 내 주신 분이십니다.

7

이제 여러분은 자리 잡고 서도록 하세요. 내가 여러분과 함께 여호와 앞에 판가름받도록 하겠습니다. 여호와께서 여러분과 여러분의 조상들에게 베푸셨던 모든 공의로운 일에 비추어 보아서요.

8

야곱이 이집트에 갔을 때 여러분의 조상들은 여호와께 도와 달라고 소리쳤습니다. 그래서 여호와께서는 모세와 아론을 보내셨습니다. 그들은 여러분의 조상들을 이집트에서 데려다가 이곳에 살게 했습니다.

9

그런데 그들이 여호와 그들의 하나님을 잊어버렸습니다. 그래서 여호와께서는 그들을 하솔의 사령관 시스라의 손과 필리스티아 사람들의 손과 모압 임금의 손에 넘기셨습니다. 조상들은 그들과 전쟁을 벌였습니다.

10

조상들은 여호와께 도와 달라고 소리쳤습니다. ‘우리가 죄를 지었습니다. 여호와를 버리고 바알과 아슈타르테를 섬겼으니까요. 그래도 이제는 우리를 적의 손으로부터 구해 주세요. 주님을 섬기겠습니다.’

11

그러자 여호와는 여룹바알과 브단과 입다와 사무엘을 보내셨습니다. 그리고 여러분을 둘러싼 적의 손에서 여러분을 구하셨습니다. 그래서 마음 편히 지내게 되었습니다.

12

그런데 이 암몬 사람의 임금 나하스가 여러분을 덮치려고 오는 것을 보고는 여러분이 내게 이렇게 말했습니다. ‘아니요! 임금이 우리를 다스리게 해 주십시오.’ 여호와 여러분의 하나님이 여러분의 임금이신데도요.

13

이제, 보세요, 여러분이 요구하고 뽑은 임금입니다. 여기, 여호와께서 여러분 위에 임금을 두셨습니다.

14

여러분이 여호와를 두려워하고 그분을 섬기며 그분의 목소리를 듣고 여호와의 말씀을 거스르지 않는다고 합시다. 그러면 여러분이나 여러분을 다스리는 임금이나 다 여호와 여러분의 하나님을 따르게 될 것입니다.

15

그렇지만 여러분이 여호와의 목소리를 듣지 않고 여호와의 말씀을 거스른다고 합시다. 그러면 여호와의 손이 여러분과 여러분의 임금을 덮칠 것입니다.

16

또한 이제 자리를 잡고 서서 이 큰일을 보세요. 여호와께서 여러분의 눈앞에서 하시는 일을요.

17

오늘이 밀을 거두는 날이 아닌가요? 내가 여호와께 부르짖으면 그분이 우레와 비를 내려 주실 것입니다. 똑똑히 보세요. 여러분 자신을 위해 임금을 요구함으로써 여러분이 저지른 악한 짓이 여호와의 눈에 얼마나 엄청난 것인지를요.”

18

사무엘이 여호와께 부르짖었다. 여호와께서 그날에 우레와 비를 내려 주셨다. 온 백성이 여호와와 사무엘을 몹시 두려워했다.

19

온 백성이 사무엘에게 말했다. “기도해 주십시오. 어르신의 종인 우리를 위해, 여호와 어르신의 하나님께요! 우리가 죽지 않도록요. 우리가 우리의 온갖 죄에다가 우리 자신을 위해 임금을 요구하는 악한 짓을 더했으니까요.”

20

사무엘이 백성에게 말했다. “두려워하지 마세요. 여러분은, 이처럼 온갖 나쁜 짓을 저질렀습니다. 하지만 절대로 여호와를 따르는 데서 떨어져 나가지는 마세요. 온 마음을 다해 여러분의 여호와를 섬기도록 하세요.

21

떨어져 나가지 마세요. 도움도 구원도 주지 못하는 허망한 것을 따르지 마세요. 그것들은 허망합니다.

22

여호와는 그 이름이 크시기에, 절대 자기 백성을 떠나지 않으십니다. 여호와는 기꺼이 여러분을 자신의 백성으로 삼기로 마음을 정하셨으니까요.

23

나로서도 할 일을 하지 않아서 여호와께 죄짓는 일은 절대 없을 것입니다. 곧 여러분을 위해 기도하기를 그치지 않겠습니다. 또 여러분에게 좋고 올곧은 길을 가르쳐 주겠습니다.

24

여러분은 오직 여호와를 두려워하세요. 그분을 온 맘으로 참으로 섬기도록 하세요. 그러면 그분이 여러분에게 해 주시는 큰일을 보게 될 것입니다.

25

그렇지만 여러분이 계속 나쁜 일을 한다면, 여러분도 여러분의 임금도 목숨을 잃게 될 것입니다.”

┼ 사 12

사무엘상

13장

1

사울은 몇 살엔가 임금이 되어 2년 동안 이스라엘을 다스렸다.

2

사울이 자신을 위해 이스라엘에서 3,000명을 뽑았다. 사울과 함께 2,000명이 믹마스와 베델산에 있었고, 1,000명은 요나단과 함께 베냐민의 기브아에 있었다. 나머지 사람들은 내보내어 저마다 자기 천막집으로 가게 했다.

3

요나단이 게바에 있는 필리스티아 주둔군을 공격했다. 필리스티아 사람들이 이 소식을 들었다. 사울은 온 땅에 뿔나팔을 불고는 “히브리 사람들은 들으시오!” 하고 말했다.

4

온 이스라엘이 들은 말은 이러했다. “사울이 필리스티아 주둔군을 공격했습니다! 또한 이제 이스라엘은 필리스티아 사람들한테 몹시 밉보이게 되었습니다!” 그래서 불러서 모인 사람들이 사울을 따라 길갈로 갔다.

5

필리스티아 사람들이 모였다. 이스라엘과 전투를 벌이려는 것이었다. 30,000대의 전투수레와 6,000명의 마병과 바닷가 모래처럼 많은 사람들이었다. 그들이 올라와 믹마스 곧 베다웬 동쪽에 진을 쳤다.

6

이스라엘은 병사들이 압박을 받아 자신들이 어려움에 빠진 것을 알게 되었다. 그래서 병사들은 동굴이나 덤불이나 바위나 구덩이나 웅덩이에 숨었다.

7

히브리 사람들은 요르단강을 건너 갓과 길르앗 땅으로 가 버렸다. 사울은 아직 길갈에 있었다. 병사들이 모두 그의 뒤에서 벌벌 떨었다.

8

사울은 사무엘이 약속한 때까지 7일을 기다렸다. 그러나 사무엘은 길갈에 오지 않았고, 사람들은 그를 버리고 흩어졌다.

9

사울이 말했다. “다태우는제물(번제물)과 평화제물(화목제물)을 나에게로 가져오세요.” 그러고는 다태우는제물(번제물)을 올려 드렸다.

10

그가 다태우는제물(번제물)을 다 올려 드리고 나니, 저기, 사무엘이 오고 있는 것이 아닌가! 사울이 나가 그를 맞이하고 축복의 인사말을 건넸다.

11

사무엘이 물었다. “무엇을 하신 겁니까?” 사울이 대답했다. “제가 보니 백성이 저를 버리고 흩어졌습니다. 어르신은 약속한 때에 오지도 않으시고 필리스티아 사람들은 믹마스에 모여 있었습니다.

12

그래서 저는 생각했습니다. ‘이제는 필리스티아 사람들이 나를 공격하러 길갈로 내려올 거야. 그런데 여호와의 노여움을 내가 누그러뜨려 드리지 못했구나.’ 그래서 용기를 냈습니다. 제가 다태우는제물(번제물)을 감히 올려 드린 것입니다.”

13

사무엘이 사울에게 말했다. “당신은 어리석게 처신했군요. 여호와 당신의 하나님께서 당신에게 하신 명령을 듣지 않았군요. 그랬더라면 이제 당신의 왕국을 여호와께서 이스라엘에 영원히 굳게 세워 주셨을 텐데요.

14

이제는 당신의 왕국이 서지 못할 겁니다. 여호와께서는 자신을 위해 자신과 같은 마음을 지닌 사람을 찾으셨습니다. 그를 여호와께서 자신의 백성을 위한 지도자로 정해 두셨습니다. 여호와께서 당신에게 명령하신 것을 당신이 따르지 않았기 때문입니다.”

15

사무엘이 일어나 길갈에서 베냐민의 기브아로 올라갔다. 사울이 그와 같이 있었던 병사들을 점검해 보았다. 600명쯤 되었다.

16

사울과 그의 아들 요나단, 또 그들과 같이 있던 백성은 베냐민의 게바에 머무르고 있었다. 필리스티아 사람들은 믹마스에 진을 쳤다.

17

돌격대가 필리스티아 진영에서 나왔다. 세 부대였다. 한 부대는 수알 땅으로 가는 오브라 길로 향했다.

18

한 부대는 벳호론 길로 향했다. 한 부대는 스보임 골짜기가 광야 쪽으로 내려다보이는 국경 길로 향했다.

19

이스라엘 온 땅에서는 무기 만드는 사람을 찾을 수 없었다. 필리스티아 사람들이 이렇게 말했기 때문이다. “히브리 사람들이 칼이나 창을 만들지 못하도록 해야 해!”

20

그래서 온 이스라엘은 저마다 쟁기나 곡괭이나 도끼나 낫을 날카롭게 하려면 필리스티아로 내려가야 했다.

21

쟁기나 곡괭이나 쇠스랑이나 도끼나 찌르는 막대기의 날을 날카롭게 하는 값으로는 은 8그램이 들었다.

22

전쟁할 때에 사울과 요나단의 병사 그 누구의 손에도 칼이나 창이 없었다. 사울과 그의 아들 요나단에게만 있었다.

23

필리스티아 사람들의 초소가 믹마스 어귀로 나와 있었다.

┼ 사 13

사무엘상

14장

1

어느 날 사울의 아들 요나단이 그의 무기를 들고 따르는 젊은이에게 말했다. “자, 건너편에 있는 필리스티아 초소로 건너가자.” 그런데 자신의 아버지에게는 알리지 않았다.

2

사울은 기브아 변두리에 있는 미그론에서 석류나무 아래에 앉아 있었다. 그와 함께한 사람들은 600명쯤 되었다.

3

그리고 아히야 곧 아히둡의 아들이자 이가봇의 형제이자 비느하스의 손자이자 실로에서 여호와의 제사장이었던 엘리의 증손자가 에봇을 입고 있었다. 백성은 요나단이 나간 것을 알지 못했다.

4

필리스티아 초소로 건너가기 위해 요나단은 사잇길을 찾아갔다. 이편에도 바위가, 저편에도 바위가 있었다. 하나의 이름은 보세스고 다른 하나의 이름은 센네였다.

5

큰 이빨 같은 바위 하나는 북쪽으로 믹마스를 마주하여 솟아 있고, 다른 하나는 남쪽으로 게바를 마주하고 있었다.

6

요나단이 그의 무기를 들고 따르는 젊은이에게 말했다. “자, 할례받지 않은 이 사람들의 초소로 건너가자. 아마도 여호와께서 우리를 위해 나서 주실 거야. 그 어떤 것도 여호와를 막을 수 없어. 병사의 수가 많든 적든 우리를 도와주실 거야.”

7

요나단의 무기를 들고 따르는 사람이 그에게 말했다. “마음에 있는 대로 다 하십시오. 나아가십시오. 보세요. 왕자님의 마음 가시는 대로 하시면 저도 그대로 왕자님과 함께하겠습니다.”

8

요나단이 말했다. “그래, 그럼 우리가 저 사람들에게 건너가서, 그들에게 우리를 드러내 보이도록 하자.

9

그들이 우리에게 ‘꼼짝 마라, 우리가 갈 때까지!’ 하고 말하면, 우리는 제자리에 서 있고 그들에게로 올라가지 않을 것이다.

10

그들이 ‘올라와, 우리한테로!’ 하고 말하면, 우리가 그들에게 올라갈 것이다. 여호와께서 그들을 우리 손에 넘겨주셨기 때문이다. 바로 이것이 우리에게 증표가 될 것이다.”

11

그 둘은 드러내 놓고 필리스티아 초소로 향했다. 그러자 필리스티아 사람들이 말했다. “저기, 히브리 사람들이 나오고 있어, 숨어 있던 굴에서!”

12

초소 사람들이 요나단과 그의 무기를 들고 따르는 사람에게 말을 걸어 왔다. “올라와, 우리한테로! 우리가 너희에게 알려 줄 것이 있어.” 요나단이 그의 무기를 들고 따르는 사람에게 말했다. “올라오게, 내 뒤를 따라서. 여호와께서 그들을 이스라엘의 손에 넘겨주셨기 때문이야.”

13

요나단이 두 손과 두 발을 써서 기어올랐고, 그의 무기를 드는 사람이 그의 뒤에 있었다. 필리스티아 사람들이 요나단 앞에서 쓰러졌고, 그의 무기를 든 사람이 그의 뒤에서 죽였다.

14

요나단과 그의 무기를 들고 따르는 사람이 첫 판에 쳐 죽인 사람은 20명쯤 되었다. 반나절에 소 한 쌍이 갈아엎을 만한 밭의 고랑에서였다.

15

진영에서든 들판에서든 모든 백성이 벌벌 떨었다. 초소와 돌격대도 벌벌 떨었고, 땅도 흔들렸다. 엄청난 떨림이 일어났다.

16

사울의 망대지기들이 베냐민의 기브아에서 내려다보았다. 그런데, 거기, 큰 무리가 비틀거리며 우왕좌왕하고 있는 것이 아닌가!

17

사울이 그와 같이 있는 병사들에게 말했다. “점검하여 알아보십시오, 누가 우리에게서 나갔는지!” 그들이 점검해 보았는데, 이런, 요나단과 그의 무기를 들고 따르는 사람이 없는 것이 아닌가!

18

사울이 아히야에게 말했다. “하나님의 상자(궤)를 모셔 오십시오.” 그때에 하나님의 상자(궤)는 이스라엘 사람들 가운데 있었기 때문이다.

19

사울이 아직 제사장에게 말하고 있을 때 일어난 일이다. 필리스티아 진영에서 떠들썩한 소리가 났는데, 그 소리가 점점 더 커졌다. 사울이 제사장에게 말했다. “하나님의 상자(궤)는 그대로 두십시오.”

20

사울과 그와 함께한 모든 백성이 모여 소리치며 전쟁터까지 나갔다. 그런데, 아, 적들이 저마다 칼을 자기 동료에게로 겨누고 있지 않은가! 정말 아주 뒤죽박죽이었다.

21

전에 필리스티아 사람들 편에 속하여 그들과 함께 사방의 진영으로 올라갔던 히브리 사람들이 있었다. 그런데 그들조차도 사울과 요나단과 함께하는 이스라엘에 합류했다.

22

에브라임산에 숨어 있던 이스라엘 사람들도 저마다 필리스티아 사람들이 달아났다는 소식을 들었다. 그래서 그들도 전쟁터에서 필리스티아 사람들을 바짝 따라붙었다.

23

여호와께서 그날에 이스라엘을 도와주셨다. 전쟁은 베다웬 너머까지 벌어졌다.

24

이스라엘 사람들이 그날 힘들어하고 있었다. 사울은 병사들이 맹세하도록 이렇게 저주의 말을 했다. “저주받을 것이오, 오늘 저녁에 내가 원수들에게 앙갚음할 때까지 음식을 먹는 사람은.” 그래서 병사들이 모두 음식을 맛보지 못했던 것이다.

25

온 땅이 벌집 많은 시기에 접어들어서 들판 바닥에 꿀이 있었다.

26

병사들이 벌집 쪽으로 갔는데, 거기, 꿀이 넘쳐흐르고 있는 것이 아닌가! 하지만 자기 손을 입에 갖다 대는 사람은 없었다. 병사들이 맹세한 것을 두고서 두려워했던 것이다.

27

그러나 요나단은 그의 아버지가 병사들에게 맹세시킨 말을 듣지 못했다. 그래서 손에 있는 막대기 끝으로 벌집 꿀을 찍어 손을 입으로 가져왔다. 그러자 그의 눈이 빛났다.

28

병사들 가운데 한 사람이 반응을 보이며 말했다. “왕자님의 아버지가 병사들이 단단히 맹세하도록 이렇게 말씀하셨습니다. ‘저주받을 것이오, 오늘 음식을 먹는 사람은!’ 그래서 병사들이 허기져 있습니다.”

29

요나단이 말했다. “우리 아버지가 이 나라를 불행으로 몰아넣으셨네요. 보세요, 나의 두 눈이 빛나는 것을. 이 꿀을 조금 맛보았을 뿐인데도 말입니다.

30

병사들이 원수들한테서 찾아 빼앗아 온 것을 오늘 제대로 먹기만 했더라도, 지금쯤 필리스티아 사람들에게 더 큰 패배를 안겨 주었을 것입니다.”

31

그들은 그날 믹마스에서 아얄론까지 필리스티아 사람들을 무찔렀다. 병사들은 몹시 허기져 있었다.

32

그래서 병사들은 빼앗아 온 것에 달려들어 양 떼와 소 떼와 송아지들을 끌어내서 땅에 대고 잡았다. 병사들은 그것들을 피째 먹었다.

33

사람들이 사울에게 알려 주었다. “저기, 병사들이 피째 먹어서 여호와께 죄짓고 있습니다.” 그가 말했다. “여러분은 충성스럽게 처신하지 않았소. 오늘 내게로 큰 돌을 굴려 가지고 오시오.”

34

사울이 말했다. “병사들 가운데로 흩어져서 그들에게 이렇게 말하도록 하시오. ‘저마다 자기 소와 양을 나에게로 가져와 여기서 잡아먹으시오. 피째로 먹어서 여호와께 죄짓지 마시오.’” 그래서 병사들이 모두 그 밤에 저마다 자기 소를 자기 손으로 끌고 와서 거기서 잡았다.

35

사울이 여호와를 위해 제단을 만들었다. 그렇게 그가 처음으로 여호와를 위해 제단을 만들었다.

36

사울이 말했다. “밤에 필리스티아 사람들을 뒤쫓아 내려가 아침이 밝을 때까지 그들을 텁시다. 그들 가운데 한 사람도 남겨 두지 맙시다.” 그들이 말했다. “무엇이든 보시기에 좋을 대로 다 하십시오.” 그런데 제사장이 말했다. “우리는 먼저 여기서 하나님 앞으로 나아가겠습니다!”

37

사울이 하나님께 여쭈었다. “제가 필리스티아 사람들을 뒤쫓아 내려갈까요? 주님이 그들을 이스라엘의 손에 넘겨주시겠습니까?” 그러나 하나님은 그날 그에게 대답하지 않으셨다.

38

사울이 말했다. “다들 여기로 가까이 오십시오, 지휘관 여러분! 알아보고 살펴보십시오, 오늘 이 죄를 누가 어떻게 저질렀는지를.

39

이스라엘을 구원하시는 여호와께서 살아 계심을 걸고 분명히 말합니다. 내 아들이라도 요나단에게 죄가 있다면, 그는 마땅히 죽어야 할 것입니다.” 그러나 백성 가운데서 그에게 대답하는 사람이 하나도 없었다.

40

사울이 온 이스라엘에게 말했다. “여러분은, 이쪽에 있도록 하십시오. 나와 내 아들 요나단은 저쪽에 가 있겠습니다.” 백성이 사울에게 말했다. “보시기에 좋을 대로 하십시오.”

41

사울이 여호와께 말씀드렸다. “이스라엘의 하나님, 완전하게 알려 주십시오.” 그랬더니 요나단과 사울이 제비 뽑혔다. 백성은 벗어났다.

42

사울이 말했다. “나와 내 아들 요나단을 두고 제비 뽑으십시오.” 요나단이 뽑혔다.

43

사울이 요나단에게 말했다. “나에게 이야기해 다오, 무슨 짓을 네가 저질렀는지!” 요나단이 그에게 말하여 이야기했다. “정말 맛보기는 했습니다, 제 손에 있는 막대기 끝으로 꿀을 조금요. 예, 제가 죽어야 하는군요.”

44

사울이 말했다. “하나님이 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하시기 바란다. 네가 정말로 죽어야겠구나, 요나단아.”

45

백성이 사울에게 말했다. “요나단이 죽어야 한다고요? 이스라엘에 이렇게 큰 구원을 가져다주었는데요. 있을 수 없는 일입니다. 여호와께서 살아 계심을 걸고 분명히 말씀드립니다. 그의 머리카락 한 올도 땅에 떨어져서는 안 됩니다. 오늘 그는 하나님과 함께 행동했으니까요.” 백성이 요나단을 구해 내어 그는 죽지 않아도 되었다.

46

사울이 올라갔다. 필리스티아 사람들을 더는 뒤쫓지 않았다. 필리스티아 사람들은 제자리로 돌아갔다.

47

사울이 이스라엘의 왕권을 잡고 나서는 주변에 있는 그의 모든 원수들과 전쟁을 벌였다. 모압과 암몬 사람들과 에돔과 소바의 임금들과 필리스티아 사람들이었다. 어느 쪽으로 향해 가든지 승리를 거두었다.

48

그는 대담한 모습으로 나타나 아말렉을 쳐부수었고 이스라엘을 강탈자의 손아귀에서 구해 냈다.

49

사울의 아들은 요나단과 이스위와 말기수아였다. 그의 두 딸 이름은, 큰딸의 이름은 메랍이요 작은딸의 이름은 미갈이었다.

50

사울의 아내 이름은 아히마아스의 딸 아히노암이었다. 그의 군대 사령관 이름은 넬의 아들 아브넬인데, 넬은 사울의 삼촌이었다.

51

사울의 아버지 기스도 아브넬의 아버지 넬도 아비엘의 아들이었다.

52

사울의 모든 날 동안 필리스티아 사람들과 격렬하게 전쟁을 치렀다. 사울은 그가 보기에 힘센 사람이나 용맹스러운 사람은 누구라도 자기에게로 불러 모았다.

┼ 사 14

사무엘상

15장

1

사무엘이 사울에게 말했다. “나를 여호와께서 보내셨습니다. 당신에게 기름을 부어 그분의 백성 이스라엘의 임금이 되게 하시려고요. 그러니 이제 들으십시오. 여호와께서 말씀하시는 소리를요.

2

전능하신 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘아말렉이 이스라엘에게 한 짓을 내가 살펴보았다. 이스라엘이 이집트에서 올라올 때 그 길을 막아서지 않았던가!

3

이제 가라. 아말렉을 쳐부수어라. 아말렉이 가진 것은 아무것도 아껴 두지 말고 완전히 없애 버려라. 남자든 여자든, 어린아이든 젖먹이든, 소든 양이든, 낙타든 나귀든 죽여라.’”

4

사울이 사람들을 불러 모았다. 그리고 들라임에서 세어 보니 200,000명의 보병과 10,000명의 유다 사람이 있었다.

5

사울은 아말렉 사람들의 도시에까지 이르렀고, 마른시내에서 숨어 기다렸다.

6

사울이 가인 사람들에게 말했다. “가십시오. 아말렉 사람들 가운데서 떠나세요. 내려오십시오. 내가 여러분을 그들과 함께 뿌리 뽑아 버리지 않도록요. 그들이 이집트에서 올라올 때, 여러분은 모든 이스라엘 사람들에게 잘해 주었소.” 그래서 가인 사람들이 아말렉 가운데서 떠났다.

7

사울이 하윌라부터 이집트 앞에 있는 수르에 이르기까지 아말렉을 쳐부수었다.

8

아말렉 임금 아각을 사로잡고, 그 모든 백성을 날카로운 칼로 완전히 없애 버렸다.

9

그런데 사울과 백성이 아각과, 양 떼와 소 떼와 기름진 것들 가운데 가장 좋은 것, 또 어린양들과 온갖 좋은 것을 아껴 두었다. 그것들을 완전히 없애 버리기를 원치 않았다. 보잘것없고 하찮은 것만 완전히 없애 버렸다.

10

여호와의 말씀이 사무엘에게 내려오는 일이 일어났다.

11

“유감스럽군, 내가 사울을 임금으로 만들어 주었다니! 그가 나에게서 등을 돌렸어. 그리고 내 말대로 하지도 않아.” 사무엘은 화가 나서 밤새껏 여호와께 부르짖었다.

12

아침 일찍 사무엘은 사울을 만나러 나섰다. 누군가가 사무엘에게 이렇게 알려 주었다. “사울이 갈멜로 가서는요, 세상에, 자기를 위해 기념비를 세웠다네요. 그러고는 거기를 떠나 여기를 지나 길갈로 내려갔다는군요.”

13

사무엘이 사울에게 갔다. 그에게 사울이 말했다. “어르신은 여호와께 복받으시기 바랍니다. 내가 여호와의 말씀대로 했습니다.”

14

사무엘이 말했다. “그런데 뭡니까, 내 두 귀에 들어오는 양 떼의 소리는? 또 내가 듣고 있는 소 떼의 소리는요?”

15

사울이 대답했다. “아말렉 사람들에게서 백성이 끌고 온 것입니다. 양 떼와 소 떼 가운데서 가장 좋은 것을 백성이 아껴 둔 것입니다. 여호와 어르신의 하나님께 희생제물로 바치려고요. 나머지는 완전히 없애 버렸습니다.”

16

사무엘이 사울에게 말했다. “잠깐, 그만 말씀하세요! 내가 당신에게 알려 드리겠습니다. 여호와께서 밤에 나에게 하신 말씀을요.” 사울이 그에게 말했다. “말씀하십시오.”

17

사무엘이 말했다. “당신의 눈에는 당신이 작아 보이더라도, 당신은 이스라엘 지파의 머리가 아닌가요? 여호와께서 기름을 부어 당신을 이스라엘 위에 임금으로 세우셨습니다.

18

여호와께서는 당신을 길로 보내시며 이렇게 말씀하셨습니다. ‘가서 죄인들 곧 아말렉을 완전히 없애 버려라. 그들을 끝장내 버릴 때까지 싸워라.’

19

그런데 무슨 까닭으로 여호와의 목소리는 듣지 않고 빼앗은 것에 득달같이 달려가 여호와 보시기에 나쁜 일을 하셨나요?”

20

사울이 사무엘에게 말했다. “내가 여호와의 목소리를 듣고는 여호와께서 나를 보내신 길로 갔습니다. 아말렉 임금 아각을 끌어오고 아말렉 사람들은 완전히 없애 버렸습니다.

21

그런데 병사들이 빼앗은 것 곧 양 떼와 소 떼 가운데서 여호와께 바쳐서 완전히 없애 버려야 할 것 중에 으뜸가는 것을 끌고 왔습니다. 희생제물로 여호와 어르신의 하나님께 길갈에서 바치려고요.”

22

사무엘이 말했다. “다태우는제물(번제물)과 희생제물이 여호와께 기쁨일까요, 여호와의 목소리를 듣고 따르는 것만큼이나요? 보십시오. 듣고 따르는 것이 희생제물보다 낫고, 주의 깊게 듣는 것이 숫양의 기름보다 낫습니다.

23

거스르는 것은 점술의 죄와 같고, 엇나가는 것은 우상 곧 집안우상(드라빔) 숭배와 같거든요. 임금님이 여호와의 말씀을 버렸으므로, 그분도 임금님을 버리셔서 임금이 되지 못하게 하실 것입니다.”

24

사울이 사무엘에게 말했다. “제가 죄를 지었습니다. 여호와의 입에서 나온 명령과 어르신이 하신 말씀들을 어겼으니까요. 백성이 두려워서 그들의 소리를 따랐거든요.

25

이제 저의 죄를 치워 주십시오. 저와 함께 돌아가 제가 여호와께 예배하게 해 주십시오.”

26

그러나 사무엘이 사울에게 말했다. “임금님과 함께 돌아가지 않을 것입니다. 임금님이 여호와의 말씀을 버리신 까닭에 여호와도 임금님을 버리셔서 이스라엘 위에 임금이 되지 못하게 하셨거든요.”

27

사무엘이 돌아서서 가려고 하자 그가 사무엘의 옷자락을 세게 붙잡았다. 그 바람에 옷이 찢어졌다.

28

사무엘이 그에게 말했다. “여호와께서 이스라엘 왕국을 임금님으로부터 오늘 찢어 내셨습니다. 그리고 임금님의 이웃에게 주셨습니다. 임금님보다 더 나은 사람에게요.

29

게다가 이스라엘의 광채이신 분은 신의를 저버리지 않고 뜻을 바꾸지도 않으십니다. 그분은 사람이 아니셔서 뜻을 바꾸지 않으십니다.”

30

사울이 말했다. “제가 죄를 지었습니다. 그래도 이제 저를 존중해 주십시오, 제 백성의 원로들 앞과 이스라엘 앞에서요. 그래서 저와 함께 돌아가서 여호와 어르신의 하나님께 예배하게 해 주십시오.”

31

사무엘은 사울을 뒤따라 돌아가서 사울이 여호와께 예배하게 해 주었다.

32

사무엘이 말했다. “나에게로 데려오세요. 아말렉 임금 아각을요!” 아각이 사슬에 묶인 채로 그에게 왔다. 아각은 말했다. “참으로 죽음의 쓴맛이 사라졌구나!”

33

사무엘이 말했다. “많은 여자들이 너의 칼에 자식을 잃었다. 그처럼 너의 어머니도 여자들 가운데서 자식을 잃을 것이다.” 사무엘은 아각을 여호와 앞에서 칼로 여러 번 베어 죽였다. 길갈에서였다.

34

사무엘은 라마로 가고, 사울은 기브앗사울에 있는 자기 집으로 올라갔다.

35

사무엘이 죽는 날까지 사울을 더는 보지 않았다. 그러나 사무엘은 사울이 죽기나 한 듯이 슬퍼했다. 여호와는 사울을 이스라엘 임금으로 세운 것을 유감스럽게 여기셨다.

┼ 사 15

사무엘상

16장

1

여호와께서 사무엘에게 말씀하셨다. “언제까지 너는 사울이 죽기나 한 듯이 슬퍼하려느냐? 바로 내가 그를 버려서 그가 이스라엘 위에 임금이 되지 못하게 했다. 너는 뿔에 기름을 가득 넣어 떠나라. 내가 너를 보낸다, 베들레헴 사람 이새에게로! 그의 아들 중에서 나를 위한 임금을 내가 봐 두었다.”

2

사무엘이 말했다. “어떻게 제가 가겠습니까? 사울이 소식을 들으면 저를 죽이려 할 것입니다.” 그러나 여호와께서 말씀하셨다. “너는 네 손으로 어린 암소를 끌고 가서 이렇게 말해라. ‘여호와께 희생제물을 바치려고 왔습니다.’

3

그러고는 이새를 희생제사에 부르도록 해라. 그러면 내가 직접 너에게 네가 해야 할 일을 알려 줄 것이다. 너는 나를 위해, 내가 너에게 일러 주는 사람에게 기름을 부어 주도록 해라.”

4

사무엘은 여호와께서 말씀하신 대로 했다. 그가 베들레헴으로 들어가자 그 도시의 원로들이 떨면서 그를 맞이했다. 그들이 말했다. “안녕하십니까? 어르신이 오시다니요!”

5

그가 대답했다. “안녕하십니까? 여호와께 희생제물을 바치려고 왔습니다. 여러분은 스스로 거룩하게 하시고 나와 같이 가서 희생제물을 바치도록 하십시다.” 그러고는 이새와 그의 아들들도 거룩하게 하고 그들을 희생제사에 불렀다.

6

그들이 들어올 때에 사무엘이 엘리압을 보고는 생각했다. ‘그분께 기름부음받은 사람이 정말로 여호와 앞에 있구나!’

7

그런데 여호와께서 사무엘에게 말씀하셨다. “그의 겉모습과 큰 키만 눈여겨보지 마라. 내가 그를 버렸으니까. 나는 사람이 보는 것처럼 보지 않아. 사람은 눈에 보이는 것을 보지만, 여호와는 마음을 보거든.”

8

이새가 아비나답을 불러 사무엘 앞으로 지나가게 했다. 사무엘이 말했다. “이 사람도 뽑지 않으셨소, 여호와께서는.”

9

이새가 삼마를 지나가게 했다. 사무엘이 말했다. “이 사람도 뽑지 않으셨소, 여호와께서는.”

10

이새가 일곱 아들을 사무엘 앞으로 지나가게 했다. 사무엘이 이새에게 말했다. “여호와께서 뽑지 않으셨소, 이 사람들은요.”

11

사무엘이 이새에게 물었다. “이 젊은이들이 전부인가요?” 이새가 대답했다. “아직 남아 있어요, 막내가. 저기, 양 떼를 돌보고 있습니다.” 사무엘이 이새에게 말했다. “사람을 보내 그를 데려오세요. 그가 여기 올 때까지 우리는 밥상에 둘러앉지 않을 테니까요.”

12

이새가 사람을 보내 그를 데려왔다. 그는 불그스름한 데다 눈이 아름다웠다. 보기 좋은 사람이었다. 여호와께서 말씀하셨다. “일어나 그에게 기름을 부어라. 바로 이 사람이니까!”

13

사무엘이 기름 든 뿔을 들고 형제들 가운데서 그에게 기름을 부었다. 여호와의 영이 그날부터 계속 다윗의 안으로 밀고 들어가셨다. 사무엘은 일어나 라마로 갔다.

14

여호와의 영이 사울을 떠났다. 그리고 여호와께로부터 나온 나쁜 영이 그를 깜짝깜짝 놀라게 하곤 했다.

15

사울의 신하들이 그에게 말했다. “보십시오. 하나님이 다루시는 나쁜 영이 임금님을 깜짝깜짝 놀라게 하고 있습니다.

16

우리 주인이신 임금님, 부디 임금님 앞에 있는 신하들에게 말씀하십시오, 기타를 연주할 줄 아는 사람을 찾아 오라고요. 하나님이 다스리시는 나쁜 영이 임금님 위에 있을 때 그의 손이 연주할 것입니다. 그러면 임금님이 좋아지실 것입니다.”

17

사울이 신하들에게 말했다. “날 위해 찾아 보시오, 잘 연주하는 사람을. 내게 데려오시오.”

18

젊은 신하들 가운데 한 사람이 대답하여 말했다. “예, 제가 본 대로 베들레헴 사람 이새의 아들 하나가 연주를 할 줄 압니다. 용감한 사람이자 전쟁에 유능한 사람입니다. 말도 조심성 있게 하고 잘생긴 사람입니다. 그리고 여호와께서 함께하시는 사람입니다.”

19

사울이 이새에게 심부름꾼들을 보내어 말했다. “내게 그대의 아들 다윗을 보내 주시오. 지금 양 떼 가운데 있지요.”

20

이새가 나귀, 빵, 포도주 한 부대, 어린 염소 한 마리를 골라서 자기 아들 다윗 편에 사울에게 보냈다.

21

다윗이 사울에게 와서 그의 시중을 들었다. 사울은 다윗을 무척 사랑했다. 그래서 다윗은 그의 무기를 들고 따르는 사람이 되었다.

22

사울이 이새에게 사람을 보내 말했다. “다윗이 꼭 나의 시중을 들도록 해 주세요. 그가 내 눈에 들었으니까요.”

23

하나님이 다루시는 나쁜 영이 사울 위에 있을 때면, 다윗이 기타를 가져다가 손으로 연주했다. 그러면 사울이 편안해지고 좋아졌다. 그에게서 나쁜 영이 물러갔다.

┼ 사 16

사무엘상

17장

1

필리스티아 사람들이 전쟁을 벌이려고 그들 진영에 모였다. 유다에 있는 소고에 모였고, 소고와 아세가 사이에 있는 에베스담밈에 진을 쳤다.

2

사울과 이스라엘 사람들도 모여 엘라 골짜기에 진을 쳤다. 필리스티아 사람들을 맞아 전쟁하려고 줄지어 나섰다.

3

필리스티아 사람들이 한쪽 산에, 이스라엘은 다른 쪽 산에 섰다. 그들 사이에는 골짜기가 있었다.

4

필리스티아 진영에서 싸움을 부추기는 사람이 나왔다. 골리앗이 그의 이름인데, 가드 출신이었다. 그의 키는 3미터쯤 되었다.

5

그는 놋투구를 머리에 쓰고 비늘 갑옷을 입고 있었다. 갑옷은 무게가 60킬로그램이었는데 놋이었다.

6

또 놋보호대를 그의 다리에 둘렀고, 놋창을 어깨 사이에 메고 있었다.

7

그 창 자루는 베틀의 도투마리만큼 굵었고, 창날은 7킬로그램의 쇠였다. 그리고 큰 방패를 든 사람이 그의 앞에서 걸어 다니고 있었다.

8

골리앗이 서서, 전열을 갖추고 있는 이스라엘 사람들에게 소리쳐 말했다. “어째서 너희가 전투하러 줄지어 나섰느냐? 나는 필리스티아 사람이고 너희는 사울의 종들이 아니냐? 너희를 위해 한 사람을 뽑아 내게로 내려보내라.

9

그가 나와 싸워서 나를 쳐 죽일 수 있다면, 우리가 너희의 종이 될 것이다. 그러나 내가 그를 이겨서 그를 쳐 죽일 수 있다면, 너희가 우리의 종이 되어 우리를 섬겨야 할 것이다.”

10

그 필리스티아 사람이 또 말했다. “바로 내가, 전열을 갖추고 나온 이스라엘 사람들에게 오늘 창피를 주었다. 그러니 내게 한 사람을 보내라. 우리 함께 싸워 보자!”

11

사울과 온 이스라엘이 그 필리스티아 사람의 이 말을 듣고는 겁먹고 몹시 두려워했다.

12

다윗은 유다의 베들레헴에 있는 이 에브랏 사람의 아들이었다. 그의 이름은 이새이고 그에게는 여덟 아들이 있었다. 사울 시대에 그 사람은 노인이어서 전쟁터에 나가는 사람들에게 낄 수는 없었다.

13

이새의 큰 아들 셋이 사울을 따라 전쟁하러 나갔다. 전쟁하러 나간 세 아들의 이름은, 맏아들 엘리압과 둘째인 아비나답과 셋째인 삼마였다.

14

다윗, 그는 막내였다. 큰 형들 셋이 사울을 따라갔다.

15

다윗은 사울에게 오가며 베들레헴에서 아버지의 양 떼를 돌보곤 했다.

16

그 필리스티아 사람은 아침 일찍 가까이 와서 저녁때까지 자리를 잡고 있었다. 40일 동안 그랬다.

17

이새가 그의 아들 다윗에게 말했다. “여기 22리터의 구운 곡식과 여기 열 덩이의 빵을 네 형들에게 갖다주어라. 얼른 네 형들의 진영으로 갖다주어라.

18

이 열 덩이의 치즈는 천명대장에게 갖다드려라. 네 형들을 찾아가서 잘 있는지 보고 그들이 주는 증거품을 받아 오너라.”

19

사울과 그들과 온 이스라엘은 엘라 골짜기에서 필리스티아 사람들과 싸우고 있었다.

20

다윗이 아침 일찍 일어나 양 떼를 지킴이에게 맡기고는 짐을 메고 떠났다. 이새가 명령한 대로였다. 그가 진지에 도착했을 때 군대가 나가서 전열을 이루고는 전쟁터에서 함성을 질러 댔다.

21

이스라엘이 줄지어 나섰다. 필리스티아도 그랬다. 전열과 전열이 맞섰다.

22

다윗이 짐을 내려 짐 지킴이에게 맡기고 전열로 뛰어 들어갔다. 형들에게 가서 잘 지내는지를 물었다.

23

그가 형들과 말하고 있는데, 저기, 싸움을 부추기는 사람이 올라오고 있는 것이 아닌가! 그 필리스티아 사람의 이름은 골리앗이었다. 그는 가드 출신으로 필리스티아 사람들의 전열에서 나온 것이다. 그는 늘 하던 말을 했는데, 다윗이 들었다.

24

모든 이스라엘 사람들이 그 사람을 보고는 그 앞에서 달아났다. 너무나 두려워했다.

25

이스라엘 사람들이 말했다. “올라오고 있는 이 사람을 너희들도 보았지? 이스라엘에 창피를 주려고 올라오는 사람이야. 그를 쳐 죽이는 사람이 있다면, 임금님이 그를 큰 부자로 만들어 주겠다는군. 딸도 그에게 주고, 그의 아버지 쪽 집안을 이스라엘의 납세 의무에서 자유롭게 해 주겠다는군.”

26

다윗이 그와 함께 서 있는 사람들에게 이렇게 물었다. “저기, 저 필리스티아 사람을 쳐 죽여서 이스라엘이 받은 창피를 없애 주는 사람에게 어떻게 해 준다고요? 할례받지 않은 이 필리스티아 사람이 누구길래 전열을 갖추고 나온 군대, 살아 계시는 하나님의 군대에게 창피를 주는 겁니까?”

27

백성이 똑같은 말로 그에게 대답해 주었다. “그를 쳐 죽이는 사람에게는 이렇게 해 준다네.”

28

다윗이 사람들에게 말하고 있을 때, 그의 맏형 엘리압이 들었다. 엘리압이 다윗에게 화를 내며 말했다. “네가 무슨 까닭으로 내려온 것이냐? 광야에 있는 보잘것없는 그 양 떼는 누구한테 맡기고? 네가 주제넘고 네 맘이 못된 건 내가 잘 알아. 그저 전쟁 구경을 하려고 내려온 거지.”

29

다윗이 말했다. “내가 지금 어쨌다고 이러세요? 한마디 물어봤을 뿐인데요.”

30

그러고 나서 다윗은 형 곁으로부터 돌아서서 다른 사람 앞으로 가서 똑같은 말로 물었다. 병사들은 앞서 했던 말과 똑같이 그에게 대답했다.

31

다윗이 한 말들을 사람들이 들었다. 누군가가 사울 앞에 가서 알려 주자, 사울이 다윗을 데려오게 했다.

32

다윗이 사울에게 말했다. “저 사람 때문에 어느 누구도 용기를 잃지 않기 바랍니다. 임금님의 종인 제가 가서 이 필리스티아 사람과 싸우겠습니다.”

33

사울이 다윗에게 말했다. “네가 이 필리스티아 사람과 싸우러 나갈 수는 없다. 너는 어리고 그는 어릴 때부터 전쟁에 유능한 사람이기 때문이야.”

34

다윗이 사울에게 말했다. “임금님의 종인 저는 아버지를 위해 양 떼를 돌보아 왔습니다. 사자나 곰이 와서 양 무리 가운데서 어린것을 낚아채 가곤 합니다.

35

그러면 제가 뒤쫓아 나가 그 짐승을 쳐 죽이고 그 입에서 어린것을 빼내곤 했습니다. 그 짐승이 일어서서 저를 해치려 하면 그 수염을 움켜잡고 쳐 죽인 적도 있습니다.

36

사자든 곰이든 쳐 죽였습니다, 임금님의 종인 제가요. 할례받지 않은 이 필리스티아 사람도 그 짐승들 가운데 하나처럼 될 것입니다. 살아 계시는 하나님의, 전열을 갖춘 군대에게 창피를 주었으니까요.”

37

다윗이 또 말했다. “여호와께서 저를 사자의 앞발과 곰의 앞발에서 빼내 주셨습니다. 그분이, 저를 이 필리스티아 사람의 손에서도 빼내 주실 것입니다.” 사울이 다윗에게 말했다. “가 보아라. 여호와께서 너와 함께하시기를 바란다.”

38

사울은 다윗에게 자신의 옷을 입혀 주고 놋투구를 그의 머리에 씌워 주었다. 또 그에게 갑옷도 입혀 주었다.

39

다윗이 사울의 칼을 옷 위에 차고서는 걸어 보려고 했다. 그렇게 해 본 적이 없었기 때문이다. 다윗이 사울에게 말했다. “이렇게 하고는 걸을 수가 없습니다. 그렇게 해 본 적이 없습니다.” 그래서 다윗은 그것들을 벗어 버렸다.

40

그는 자신의 막대기를 손에 들고 다섯 개의 매끈매끈한 돌멩이를 마른시내에서 골라내어, 그가 지니고 있던 양치기 주머니 곧 팔맷돌 주머니에 넣었다. 팔매 끈은 손에 들었다. 그러고는 필리스티아 사람에게 다가갔다.

41

그 필리스티아 사람이 다윗에게 점점 더 가까이 다가왔다. 큰 방패를 든 사람이 그의 앞에 있었다.

42

그 필리스티아 사람이 다윗을 눈여겨보고, 또 보고는 얕보았다. 다윗은 앳된 아이로 발그레한데다가 겉모습도 예쁘장했기 때문이었다.

43

그 필리스티아 사람이 다윗에게 말했다. “내가 개냐? 네가 나와 싸우려고 막대기를 들고 오다니.” 그러고는 그 필리스티아 사람이 자기 신들의 이름으로 다윗을 저주했다.

44

그 필리스티아 사람이 다윗에게 말했다. “나에게 덤벼 보아라. 내가 너의 살덩이를 하늘의 새와 들의 짐승에게 주어 버릴 것이다.”

45

다윗이 그 필리스티아 사람에게 말했다. “너는 칼과 찌르는 창과 던지는 창을 들고, 나와 싸우려고 오는구나. 그렇지만 나는 전능하신 여호와의 이름으로 너와 싸우려고 온 것이다. 네가 창피를 준 군대, 전열을 갖추고 나온 이스라엘 군대의 하나님이 그분이시다.

46

오늘 여호와께서는 너를 내 손에 넘겨주실 것이다. 나는 너를 쳐서 너의 머리를 몸에서 떼어 낼 것이고, 필리스티아 진영 사람들의 시체를 오늘 하늘의 새와 땅의 짐승에게 줄 것이다. 그러면 온 세상이 알게 될 것이다, 하나님이 이스라엘을 위해 계신다는 사실을!

47

여기 모인 온 무리가 알게 될 것이다, 여호와께서는 칼과 창으로 구원하지 않으신다는 사실을! 이 전쟁은 여호와께 달린 것이다. 그분이 너희를 우리의 손에 넘겨주실 것이다.”

48

그러자 그 필리스티아 사람이 일어나, 다윗과 마주하려고 가까이 다가왔다. 다윗도 그 필리스티아 사람과 마주하려고 빠르게 필리스티아 전열 쪽으로 달려갔다.

49

그리고 다윗이 주머니에 손을 넣고 거기서 돌멩이 하나를 꺼내, 그것을 끈에 매어 빙빙 돌리다가 던졌다. 그 필리스티아 사람이 그 돌멩이에 이마를 맞았다. 돌멩이가 이마에 박혀, 그는 땅에 고꾸라졌다.

50

다윗은 팔매 끈과 팔맷돌만 가지고서도 그 필리스티아 사람을 무찔러서 그 필리스티아 사람을 쳐서 죽인 것이다. 그렇지만 다윗의 손에는 칼이 없었다.

51

다윗이 그 필리스티아 사람에게 달려가 다가서서는 그의 칼집에서 칼을 뽑아 그를 죽이고, 그 칼로 그의 머리를 잘라 냈다. 필리스티아 사람들이 그들의 영웅이 죽은 것을 보고는 달아났다.

52

이스라엘과 유다 사람들이 일어나 함성을 내질렀다. 필리스티아 사람들을 골짜기 어귀까지, 또 에그론 성문까지 쫓아갔다. 필리스티아 사람들이 가드와 에그론까지 이르는 사아라임 길에서 목숨을 잃고 쓰러졌다.

53

이스라엘 사람들이 필리스티아 사람들을 뒤쫓다가 돌아와서는 그들의 진영을 털었다.

54

다윗은 그 필리스티아 사람의 머리를 집어 들고 예루살렘으로 가져갔다. 그의 장비는 자신의 천막에 두었다.

55

다윗이 그 필리스티아 사람을 맞서려고 나가는 모습을 보고, 사울이 군대 사령관 아브넬에게 물었다. “이 아이는 뉘 집 아들인가요, 아브넬 장군?” 아브넬이 대답했다. “임금님의 생명을 두고 말씀드립니다만, 임금님, 저는 알지 못합니다.”

56

임금이 말했다. “장군이 알아봐 주세요, 이 젊은이가 뉘 집 아들인지!”

57

다윗이 그 필리스티아 사람을 죽이고 돌아왔다. 아브넬이 그를 사울 앞으로 데려갔다. 그 필리스티아 사람의 머리가 다윗의 손에 들려 있었다.

58

그에게 사울이 물었다. “여보게, 그대는 뉘 집 아들인가?” 다윗이 대답했다. “임금님의 종 베들레헴 사람 이새의 아들입니다.”

┼ 사 17

사무엘상

18장

1

그가 사울에게 말하기를 마쳤을 때 일어난 일이다. 요나단의 마음이 다윗의 마음과 통하게 되었다. 요나단은 다윗을 자기 목숨처럼 소중히 여겼다.

2

사울은 그날 다윗을 붙잡아 두고는 그의 아버지 집으로 돌아가도록 놓아주지 않았다.

3

요나단은 다윗과 약속을 맺었다. 다윗을 자기 목숨처럼 소중히 여겼기 때문이다.

4

요나단은 입고 있던 겉옷을 벗어 다윗에게 주었다. 자기 옷들뿐만 아니라 자기 칼과 활과 허리띠까지 주었다.

5

다윗은 사울이 보내는 곳마다 나가서 성공을 거두었다. 그래서 사울은 그를 군사들 위에 두었다. 다윗은 온 백성과 사울의 신하들의 눈에 들었다.

6

다윗이 그 필리스티아 사람을 죽이고 나서 그들이 돌아올 때 일어난 일이다. 이스라엘의 온 도시에서 여자들이 나와서 노래하고 둥글게 줄지어 춤추며 사울 임금을 맞이했다. 그들은 기뻐하며 작은북을 들었고 세 줄로 된 악기도 연주했다.

7

즐겁게 춤추는 여자들이 이런 노래를 주고받았다. “쳐부수었다네, 사울은 수천 명을, 다윗은 수만 명을!”

8

그러자 사울이 크게 화를 냈다. 그는 이 말에 기분이 상해 이렇게 말했다. “여자들이 다윗에게는 수만 명이라 칭송해 주고, 내게는 수천 명이라 칭송해 주는군. 그렇다면 그에게 더 줄 것은 임금자리뿐이겠군.”

9

사울이 그날부터는 내내 다윗을 의심스러운 눈초리로 바라보게 되었다.

10

다음날 일이 일어났다. 하나님이 다루시는 나쁜 영이 사울 안으로 밀고 들어온 것이었다. 그래서 사울은 왕궁 한가운데서 정신없이 날뛰었다. 다윗은 그날도 여느 때처럼 손에 악기를 들고 연주하고 있었다. 그런데 창이 사울의 손에 들려 있었다.

11

사울이 창을 던지며 생각했다. ‘다윗을 맞혀서 벽에 꽂아 버려야지!’ 하지만 다윗은 그의 앞에서 두 번이나 빠져나갔다.

12

사울이 다윗을 두려워했다. 여호와께서 다윗과는 함께하시지만 사울에게서는 돌아서셨기 때문이었다.

13

사울은 다윗을 자신으로부터 떠나보냈다. 그러고는 그를 천명대장으로 삼았다. 그는 백성 앞에서 출전하기도 하고 돌아오기도 했다.

14

다윗은 그가 가는 길마다 승리를 거두었다. 여호와께서 그와 함께하셨기 때문이다.

15

사울은 다윗이 크게 승리하고 있는 것을 보았다. 그러고는 그의 앞에서 무서움을 느꼈다.

16

그러나 온 이스라엘과 유다는 다윗을 사랑했다. 그가 그들 앞에서 출전하기도 하고 돌아오기도 했기 때문이었다.

17

사울이 다윗에게 말했다. “이보게, 나의 큰딸 메랍, 그 아이를 자네에게 아내로 주겠네. 오직 자네는 나를 위해 용맹스러운 사람이 되어 여호와의 전쟁을 치러 주게.” 사울의 생각은 이러했던 것이다. ‘내가 그에게 손을 댈 것이 아니라, 필리스티아 사람들이 그에게 손을 대게 해야지.’

18

다윗이 사울에게 말했다. “저와 제 삶과 제 아버지 쪽 가문이 이스라엘에서 뭐 그리 대단하다고, 저더러 임금님의 사위가 되라는 것입니까?”

19

사울의 딸 메랍을 다윗에게 주어야 할 때에 일이 일어났다. 사울이 메랍을 므홀랏 사람 아드리엘에게 주어 아내로 삼게 한 것이었다.

20

그런데 사울의 딸 미갈이 다윗을 사랑했다. 누군가가 사울에게 이야기해 주었다. 사울의 눈에는 일이 제대로 된 것으로 보였다.

21

사울은 생각했다. ‘이 애를 그에게 주면, 이 애가 그에게 덫이 될 거야. 그에게 필리스티아 사람들이 손댈 거야.’ 사울이 다윗에게 말했다. “그대가 이제 우리 둘째 아이에게 장가들어 내 사위가 되면 좋겠네.”

22

사울이 신하들에게 지시했다. “다윗에게 남몰래 이렇게 말해 주어라. ‘보십시오. 그대를 임금님께서 마음에 들어 하시고 임금님의 신하들도 모두 그대를 좋아합니다. 그러니 이제 임금님의 사위가 되시지요.’”

23

사울의 신하들이 다윗의 귀에 들리도록 이런 말들을 하자 다윗은 말했다. “임금님의 사위가 되는 것이 여러분의 눈에는 하찮아 보이는 일입니까? 나는 가난한 사람입니다. 또 신분도 하찮습니다.”

24

사울의 신하들이 사울에게 전하여 말했다. “이런 말들을 다윗이 했습니다.”

25

그러자 사울이 말했다. “그대들은 다윗에게 이렇게 말해 주어라. ‘임금님이 바라는 것은 신부를 맞아들이기 위해 낼 값이 아니라, 필리스티아 남자의 음경 100개입니다. 그렇게 하여 임금님의 원수들에게 앙갚음해 드리는 것입니다.’” 사울이 꾀한 것은 다윗을 필리스티아 사람들의 손으로 거꾸러뜨리는 것이었다.

26

그의 신하들이 다윗에게 이 말을 전했다. 다윗의 눈에는 그렇게 해서 임금의 사위가 되는 일이 괜찮은 것으로 보였다. 결혼할 기한이 아직 차지 않았다.

27

그런데 다윗은 일어나 자기 사람들과 함께 가서는 필리스티아 남자들 중에서 200명을 쳐 죽였다. 그들의 음경을 가져와 그 숫자를 채워 임금에게 바쳤다. 임금의 사위가 되려고 그런 것이다. 그러자 다윗에게 사울이 자기 딸 미갈을 아내로 맞아들이게 해 주었다.

28

사울이 보고 알았다, 여호와께서 다윗과 함께하시며 또 사울의 딸 미갈이 그를 사랑하고 있다는 것을.

29

사울은 다윗 앞에서 더더욱 두려움을 느꼈다. 사울은 다윗을 평생 원수로 대하게 되었다.

30

필리스티아의 지휘관들이 싸우러 나왔다. 그들이 나올 때마다 다윗은 사울의 모든 신하보다 더 큰 승리를 거두었다. 그의 이름이 크게 존중받았다.

┼ 사 18

사무엘상

19장

1

사울이 자신의 아들 요나단과 자신의 모든 신하들에게 다윗을 죽이겠다고 말했다. 그러나 사울의 아들 요나단은 다윗을 무척 좋아했다.

2

요나단이 다윗에게 이렇게 알려 주었다. “나의 아버지 사울이 자네를 죽이려 하시네. 그러니 내일 아침에 조심하게. 몸을 숨길 만한 곳에 머무르고 숨어 있게.

3

내가 직접 나가서 자네가 있을 들판에서 아버지 옆에 설 걸세. 내가 직접 그대를 두고서 아버지께 말씀드려 보겠네. 무슨 일이 일어나는지 보고 자네에게 알려 주겠네.”

4

요나단이 다윗을 두고서 자신의 아버지 사울에게 좋게 말했다. 요나단이 그에게 말했다. “임금님께서는 임금님의 신하 다윗에게 잘못하지 마시기 바랍니다. 그가 임금님께 잘못하지 않았으니까요. 오히려 그가 한 일들이 임금님을 매우 이롭게 해 주었으니까요.

5

그는 자기 목숨을 걸고 필리스티아 사람을 쳤습니다. 그리고 여호와께서는 큰 구원을 온 이스라엘에게 베푸셨습니다. 임금님께서도 보고 기뻐하셨습니다. 그런데 무엇 때문에 죄 없는 사람의 피를 쏟아서 죄를 지으려고 하십니까, 다윗을 까닭 없이 죽여서요?”

6

사울이 요나단의 말을 귀 기울여 들었다. 사울은 맹세했다. “여호와께서 살아 계심을 걸고 분명히 말한다. 그가 죽음을 당하는 일은 없을 것이다.”

7

요나단이 다윗을 불렀다. 요나단은 그에게 이 모든 일을 알려 주었다. 그러고서 요나단은 다윗을 사울에게 데리고 갔다. 다윗은 사울 앞에서 예전처럼 지냈다.

8

또다시 전쟁이 일어났다. 다윗이 나가 필리스티아 사람들과 전투를 벌여 그들에게 큰 패배를 안겨 주었다. 그들은 그의 앞에서 달아났다.

9

여호와의 나쁜 영이 사울에게 내리는 일이 일어났다. 그가 왕궁에 앉아 있었는데, 그의 창이 그의 손에 있었다. 다윗은 손으로 현악기를 연주하고 있었다.

10

사울이 창으로 다윗을 찔러 벽에 꽂으려고 했다. 그는 사울 앞에서 빠져나왔고, 사울은 창을 던져 벽에 꽂았다. 다윗은 달아나 그 밤에 거기서 벗어났다.

11

사울이 심부름꾼들을 다윗의 집으로 보내게 했다. 그를 지켜보다가 아침에 죽이도록 한 것이다. 그러나 다윗에게 그의 아내 미갈이 이렇게 알려 주었다. “오늘 밤 당신이 몸을 피하지 않으면, 내일 당신은 죽게 될 거예요.”

12

미갈이 다윗을 창문으로 내려가게 했다. 그가 빠져나가 달아나서 피했다.

13

미갈이 집안우상(드라빔)을 가져다가는 침대에 두었다. 염소 털로 짠 것을 그 우상의 머리맡에 두고 옷으로 덮었다.

14

사울이 심부름꾼들을 보냈다. 다윗을 잡아 오게 하려 한 것이다. 미갈이 말했다. “그 사람, 아파요.”

15

사울이 심부름꾼들을 다시 보냈다. 다윗을 살펴보게 하려 한 것이다. 그러고는 이렇게 말했다. “그를 침대째 내게로 들고 오너라. 내가 그를 죽이려는 것이다.”

16

심부름꾼들이 가서 보았다. 거기, 집안우상(드라빔)이 침대에 있는 것이 아닌가! 그리고 염소 털로 짠 것이 그 우상의 머리맡에 있었다.

17

사울이 미갈에게 말했다. “무슨 까닭으로 이처럼 네가 나를 속였느냐? 나의 원수를 내보내 피하게 했느냐?” 미갈이 사울에게 말했다. “다윗이 나에게 말했어요. ‘나를 내보내 주세요. 무슨 까닭으로 내가 당신을 죽이겠소?’”

18

다윗이 달아나서 안전하게 피했다. 라마에 있는 사무엘에게 가서 그에게 사울이 자기에게 한 모든 것을 알려 주었다. 그와 사무엘은 함께 가서 나욧에 머물렀다.

19

누군가가 사울에게 알려 주었다. “저기, 다윗이 라마의 나욧에 있어요.”

20

사울이 심부름꾼들을 보냈다. 다윗을 잡아 오려는 것이었다. 그런데 그들이 본 것은 예언자들의 무리였다. 그 무리가 예언하고 있고 사무엘이 그들 맨 앞에 서 있었다. 그 순간 사울의 심부름꾼들 위에도 하나님의 영이 내려오는 일이 일어났다. 그래서 그들도 예언하게 되었다.

21

누군가 사울에게 알리자, 그는 다른 심부름꾼들을 보냈다. 그러나 그들도 예언했다. 사울이 또다시 세 번째로 심부름꾼들을 보냈다. 그들도 예언하게 되었다.

22

그래서 그가 직접 라마로 갔다. 그가 세구에 있는 큰 샘에 이르러 물어보았다. “사무엘과 다윗이 어디에 있소?” 그랬더니 누군가가 대답해 주었다. “저기, 라마의 나욧에요.”

23

사울이 거기서 라마에 있는 나욧으로 갔다. 그의 위에도 하나님의 영이 내려오는 일이 일어났다. 그래서 그는 걷고 걸으면서 라마에 있는 나욧에 이르기까지 예언했다.

24

그도 옷을 벗었고, 그도 사무엘 앞에서 예언했다. 그가 쓰러져 맨몸으로 온종일, 또 밤새껏 지냈다. 그래서 사람들이 말하게 되었다. “예언자들 가운데 사울도 있습니까?”

┼ 사 19

사무엘상

20장

1

다윗이 라마의 나욧에서 달아났다. 그리고 요나단 앞에 와서 말했다. “내가 무슨 짓을 저질렀는가? 내 잘못이 무엇인가? 자네 아버지 앞에서 내가 저지른 죄가 무엇인가? 그분이 내 목숨을 노리시다니.”

2

그가 대답했다. “있을 수 없는 일이야. 자네는 죽지 않아. 이보게, 큰일이든 작은 일이든 아버지가 내 귀에 들어오게 하지 않고 일하시지는 않아. 어째서 아버지가 그런 일을 내게 숨기시겠는가? 그럴 일은 없어.”

3

다윗도 맹세하며 말했다. “자네가 나를 마음에 들어 한다는 것을 자네 아버지가 잘 알고 계셔. 그래서 ‘요나단이 고통스러워할 것이니 이를 그에게 알리지 말라.’라고 하셨겠지. 그렇지만 여호와의 살아 계심과 자네의 목숨을 걸고 분명히 말하네. 나와 죽음 사이는 한 걸음 정도야!”

4

요나단이 다윗에게 말했다. “자네 마음의 소원을 말하면 무엇이 되었든 자네를 위해 그것을 하겠네.”

5

다윗이 요나단에게 말했다. “이보게, 내일이 초하룻날이지. 나는 반드시 임금님과 함께 앉아 식사를 하도록 되어 있네. 하지만 자네가 나를 보내 주면, 내가 들에 숨어서 모레 저녁때까지 있겠네.

6

자네 아버지가 정말 내가 없어서 아쉬워하시면, 이렇게 말씀드려 주게. ‘다윗이 저에게 부탁하고 또 부탁했습니다, 베들레헴 곧 그의 도시로 달려가게 해 달라고요. 온 가문이 거기서 해마다 드리는 제사가 있기 때문이라고요.’

7

만약 임금님이 ‘좋아.’ 하고 말씀하시면 자네의 종인 나는 괜찮을 것이네. 하지만 만일 크게 노여워하시면, 알아 두게, 임금님이 나쁜 일을 맘먹고 계신다는 것을.

8

자네는 자네의 종인 나에게 잘해 주게. 자네가 자네의 종인 나에게 자네와 함께 여호와 앞에서 약속을 맺도록 했으니까. 나에게 잘못이 있다면, 자네가 직접 나를 죽이게나. 무엇 때문에 자네 아버지에게까지 나를 데려가려 하는가?”

9

요나단이 말했다. “그런 일은 자네에게 결코 있을 수 없네! 아버지가 자네에게 나쁜 일이 닥치게 하려고 맘먹고 계신다는 것을 내가 알게 된다고 하세. 그러면 그것을 자네에게 내가 알려 주지 않겠는가?”

10

다윗이 요나단에게 말했다. “누가 나에게 알려 주겠는가, 자네에게 자네의 아버지가 모질게 대답하신다면?”

11

요나단이 다윗에게 말했다. “자, 들로 나가세!” 그들 둘은 들로 나갔다.

12

요나단이 다윗에게 말했다. “여호와 이스라엘의 하나님을 걸고 말하네. 내가 내일이나 모레 이때쯤 아버지의 기분을 살펴보겠네. 거기서 다윗에 대해 기분이 좋으시다고 하면 그때 내가 자네에게로 사람을 보내겠네. 이 소식이 자네 귀에 들어가게 하겠네.

13

여호와께서 요나단에게 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하시기 바라네, 아버지가 자네에게 나쁜 일이 일어나기를 좋아하시는데도 내가 그 소식을 자네 귀에 들어가게 하지 않는다면! 내가 자네를 내보내어 자네가 안전하게 떠나게 하지 않는다면! 여호와께서 자네와 함께하시기를 바라네, 나의 아버지와 함께하셨던 것처럼.

14

내가 살아 있는 동안에는 자네가 나에게 여호와의 한결같은 사랑을 행동으로 보여 주지 않으면 안 되네. 내가 죽는다고 하세.

15

그래도 나의 집에 대한 자네의 한결같은 사랑을 자네가 끊어 버리는 일은 영원히 없어야 하네. 여호와께서 다윗의 원수들 하나하나를 이 땅 위에서 끊어 버리실 때도.”

16

요나단이 다윗의 집과 언약을 맺었다. “여호와께서 다윗의 원수들에게 죗값을 치르게 하시기 바라네.”

17

요나단이 다윗을 소중히 여겨 그와 또다시 맹세했다. 자기 몸처럼 그를 소중히 여겼기 때문이다.

18

요나단이 그에게 말했다. “내일이 초하룻날이네. 자네의 자리가 비어 있으면 사람들이 아쉬워할 걸세.

19

셋째 날에 곧장 내려가서 그 일이 일어났던 날에 자네가 숨었던 곳으로 가서 에셀 돌 곁에 앉아 있게.

20

내가 세 개의 화살을 그 옆으로 쏠 것이네, 과녁을 맞히려는 듯이.

21

그러고는 거기서 내가 부리는 아이를 보낼 것이네, ‘가서 화살들을 찾아오너라!’라고 하면서. 내가 그 아이에게 이렇게 말한다고 하세. ‘거기, 화살들이 너와 같은 쪽에 있어. 이리로 그걸 가져와!’ 그러면 자네는 나오게. 안전하고 아무 일 없을 테니까. 여호와의 살아 계심을 걸고 말하네.

22

그러나 만약 그 젊은이에게 이렇게 말한다고 하세. ‘거기, 화살들이 너와는 다른 쪽에 있어.’ 그러면 자네는 떠나게. 여호와께서 자네를 보내시는 것이니까.

23

우리 곧 나와 자네가 말한 이 일을 두고서는, 이보게, 여호와께서 나와 자네 사이에 영원히 계실 것이네.”

24

다윗은 들에 숨었다. 초하룻날이 되어 임금은 음식 곁에 앉아 먹으려고 했다.

25

임금은 지난 여러 번처럼 제자리에 앉았다. 벽 옆에 있는 자리였다. 요나단은 일어서 있었고 아브넬이 사울 옆에 앉았다. 다윗의 자리는 비어 있었다.

26

사울은 그날 아무 말도 하지 않았다. 이렇게 생각했기 때문이다. ‘그에게 일이 생긴 게지. 그가 깨끗하지 않아서일 거야. 정말 깨끗하지 않은가 보군.’

27

다음날 곧 그달의 둘째 날에도 다윗의 자리가 비어 있었다. 그러자 사울은 아들 요나단에게 물었다. “어째서 이새의 아들이 어제도 오늘도 식사하러 오지 않는 거지?”

28

요나단이 사울에게 대답했다. “다윗이 저에게 거듭 부탁했습니다, 베들레헴에 가게 해 달라고요.

29

그가 말했습니다. ‘날 좀 보내 주게. 우리 가문 제사가 그 도시에서 있네. 나의 형님이 직접 나에게 참석하라고 명령했어. 이제, 내가 자네 눈에 든다면, 부디 빠져나가 형님들을 보게 해 주게.’ 그래서 그가 임금님의 식탁에 오지 못한 것입니다.”

30

사울이 요나단에 대한 노여움으로 불타올라서 그에게 말했다. “막되고 대드는 여자의 자식아! 내가 알지 못할까, 네가 이새의 아들을 선택한 것을? 너에게 창피한 일이고, 네 어미가 벌거벗은 것을 드러내는 창피한 일이야.

31

이새의 아들이 이 땅에 살아 있는 동안에는 너와 네 왕국은 서지 못할 것이다. 당장 사람을 보내 그를 잡아 나에게로 끌고 와라! 그는 죽은 목숨이다.”

32

요나단이 아버지 사울에게 대답하여 말했다. “무슨 까닭으로 그가 죽어야 하지요? 무슨 짓을 그가 저질렀습니까?”

33

사울이 요나단에게 창을 던져 그를 치려고 했다. 요나단은 자기 아버지가 다윗을 죽일 마음이라는 것을 알게 되었다.

34

요나단은 화가 치밀어 식탁에서 일어났다. 그리고 그달 둘째 날의 식사는 하지 않았다. 자신의 아버지가 다윗을 치욕스럽게 하는 것이 고통스러워서였다.

35

아침에 요나단은 다윗과 미리 약속한 대로 그 들로 나갔다. 그가 부리는 작은 아이가 그와 함께 있었다.

36

그가 그 아이에게 말했다. “뛰어가 내가 쏜 화살들을 좀 찾아 봐라.” 아이가 뛰어가자 요나단은 화살을 쏘아 그를 넘어가게 했다.

37

그 아이가 요나단이 쏜 화살이 있는 곳까지 갔다. 요나단이 그 아이의 뒤에 대고 소리쳐 말했다. “화살이 너와는 다른 쪽에 있지 않느냐?”

38

요나단이 그 아이의 뒤에서 소리쳤다. “어서 서둘러라. 가만있지 말고!” 요나단이 부리는 아이가 화살을 집어 들고 자기 주인에게로 왔다.

39

그 아이는 아무것도 알지 못했다. 요나단과 다윗만 그 일을 알았다.

40

요나단이 자기 무기를 자신에게 딸린 그 아이에게 주며 말했다. “가라, 도시에 갖다 두어라.”

41

그 아이가 떠났다. 다윗은 남쪽 편에서 일어나 얼굴이 땅에 닿도록 엎드려 세 번 절했다. 그들이 서로 입맞춤하고 같이 울었다. 다윗이 더 크게 울었다.

42

요나단이 다윗에게 말했다. “잘 가게. 우리 둘이서 여호와의 이름으로 맹세하며 말했지. 여호와께서 나와 자네 사이에, 또 자네의 후손과 나의 후손 사이에 영원히 계시기 바란다고!” 그가 일어나 떠나자, 요나단도 도시로 들어갔다.

┼ 사 20

사무엘상

21장

1

다윗이 놉에 있는 아히멜렉 제사장에게 갔다. 아히멜렉이 떨며 다윗을 맞아들이고는 그에게 물었다. “어째서 그대가 혼자인 게요? 그대와 함께한 사람이 하나도 없는 겁니까?”

2

다윗이 아히멜렉 제사장에게 말했다. “임금님이 한 가지를 명령하면서 저에게 말씀하셨습니다. ‘아무도 아무것도 알지 못하게 하여라, 내가 친히 그대를 보낸다는 것과 내가 그대에게 명령했다는 것을!’ 내가 부리는 젊은이들에게는 내가 이러저러한 곳으로 간다고 알려 주었습니다.

3

지금 제사장님 손에 있는 것은 무엇입니까? 빵 다섯 덩어리를 제게 주십시오. 아니면 아무것이나 있는 대로요.”

4

제사장이 다윗에게 대답하여 말했다. “평소에 먹는 빵은 내 손에 있지 않아요. 그렇지만 거룩하게 구별된 빵은 있습니다. 그 젊은이들이 자신을 지켜 여자를 멀리하기만 했다면요.”

5

다윗이 제사장에게 대답하여 말했다. “여자가 우리와 관계를 한 적은 전혀 없습니다, 내가 떠나온 이후로 어제와 그저께는요. 그래서 세속적인 일로 길을 나섰는데도 이 젊은이들의 몸은 거룩해져 있습니다. 그렇다면 오늘은 그들의 몸이 더더욱 거룩해져 있지 않겠습니까?”

6

제사장이 그에게 거룩한빵(진설병)을 주었다. 차려 놓았다가 여호와 앞에서 치워 놓은 빵 말고는 다른 빵이 거기에는 없었기 때문이다. 그날에 따뜻한 빵을 두려고 치워 놓은 것이었다.

7

그날 거기에는 사울의 신하 가운데 한 사람이 여호와 앞에 붙잡혀 있었다. 그의 이름은 도엑이고 에돔 사람이며 사울의 목자들을 이끄는 사람이었다.

8

다윗이 아히멜렉에게 말했다. “여기에 제사장님이 관리하시는 창이나 칼은 없습니까? 제 칼도 무기도 손에 들고 오질 못했거든요. 임금님의 일이 긴급해서요.”

9

제사장이 말했다. “필리스티아 사람 골리앗의 칼이 있습니다. 그대가 엘라 골짜기에서 쳐 죽인 사람이지요. 보세요. 보자기에 싸인 채로 에봇 뒤에 있어요. 그걸 그대가 가져갈 거면 가져가세요. 그것 말고는 여기에 다른 것은 없으니까요.” 다윗이 말했다. “그것만 한 것이 없습니다. 그걸 저에게 주십시오.”

10

다윗이 그날 일어나 사울로부터 달아났다. 그러고는 가드 임금 아기스에게로 갔다.

11

아기스의 신하들이 그에게 말했다. “이 사람은 그 땅의 임금 다윗이 아닙니까? 이 사람을 두고서 사람들이 둥글게 줄지어 춤추며 이런 노래를 주고받지 않았습니까? ‘쳐부수었다네, 사울은 수천 명을, 다윗은 수만 명을!’”

12

다윗은 이런 말들을 마음에 담아 두었다. 그러고는 가드 임금 아기스를 매우 두려워했다.

13

그래서 그들의 눈앞에서는 겉으로 꾸며서 그들이 손을 대면 미친 듯이 굴었다. 성문의 문짝에 낙서하고 수염에 침을 흘려 댔다.

14

아기스가 자신의 신하들에게 말했다. “이런, 그대들이 보다시피 미쳐 날뛰는 사람이 아니오! 무슨 까닭으로 그를 나에게로 데려오는 거요?

15

미쳐 날뛰는 사람이 나에게 모자라서 이 사람을 데려온 거요? 내 앞에서 미쳐 날뛰라고? 이 사람이 나의 왕궁에 들어와야 하겠소?”

┼ 사 21

사무엘상

22장

1

다윗이 그곳을 떠나 아둘람 동굴로 피했다. 그의 형제들과 그의 아버지 쪽 온 집안사람들이 듣고는, 그리로 그에게 내려갔다.

2

어려운 처지에 있는 사람, 빚이 있는 사람, 마음이 쓰라린 사람 모두가 그에게 모였다. 그리고 그는 그들의 지도자가 되었다. 그와 함께한 사람들이 400명쯤 되었다.

3

다윗이 거기를 떠나 모압의 미스베로 가서는 모압 임금에게 말했다. “저의 아버지와 어머니가 와서 여러분과 함께 지내게 해 주십시오, 하나님이 저를 위해 무엇을 하실지 제가 알게 될 때까지요.”

4

다윗이 그들을 모압 임금 앞으로 인도했다. 다윗이 산악 요새에 있는 날 동안 그들이 그와 함께 지냈다.

5

갓 예언자가 다윗에게 말했다. “산악 요새에 머물지 마세요. 떠나서 유다 땅으로 들어가세요.” 그래서 다윗이 떠나 헤렛 숲으로 들어갔다.

6

사울이 소식을 들었다. 다윗과 그와 함께한 사람들이 있는 곳이 사람들에게 알려졌다는 것이다. 사울은 기브아 높은 곳에서 에셀나무 아래 앉아 있었다. 창이 그의 손에 있었고, 그의 온 신하들은 그의 옆에 서 있었다.

7

사울이 그의 옆에 서 있는 신하들에게 말했다. “잘 들으세요, 베냐민 사람들이여! 여러분 모두에게도 이새의 아들이 밭과 포도밭을 나누어 줄까요? 여러분 모두를 천명대장과 백명대장으로 임명해 줄까요?

8

여러분 모두가 함께 짜고서 내게 맞섰군요. 그래서 소식이 내 귀에 들어오게 하지 않았군요, 내 아들이 이새의 아들과 언약을 맺었다는데도요. 여러분 가운데 나를 위해 아파하고 소식이 내 귀에 들어오게 하는 사람이 없군요. 내 아들이 내 신하와 함께 일어나서 나를 노리고 오늘처럼 숨어서 기다리고 있는데도요.”

9

그러자 에돔 사람 도엑이 대답했다. 그는 사울의 신하들 위에 서 있는 사람이었다. 그가 말했다. “제가 보았습니다. 이새의 아들이 놉에 있는 아히둡의 아들 아히멜렉에게 왔더라고요.

10

아히멜렉이 그를 위해 여호와께 여쭈었습니다. 먹을거리도 그에게 주었고요. 필리스티아 사람 골리앗의 칼도 그에게 내주었습니다.”

11

임금이 사람을 보내어 아히둡의 아들 아히멜렉 제사장을 불렀다. 그의 아버지 쪽 온 집안사람들, 곧 놉에 있는 제사장들도 불렀다. 그들이 모두 임금에게 왔다.

12

사울이 말했다. “잘 들으시오, 아히둡의 아들!” 그가 대답했다. “저, 여기 있습니다, 임금님!”

13

사울이 그에게 말했다. “무슨 까닭으로 당신과 이새의 아들이 함께 짜고서 나에게 맞선 것이오? 당신은 그에게 빵과 칼을 주고, 그를 위해 하나님께 여쭈었소. 그래서 그가 일어나 나를 거스르게 했소. 오늘처럼 숨어서 기다리게 했소.”

14

아히멜렉이 임금에게 대답하여 말했다. “임금님의 모든 신하 가운데 그 누가 다윗처럼 믿음직한가요? 그는 임금님의 사위이자 호위병입니다. 임금님의 왕궁에서도 존중받는 사람입니다.

15

오늘에서야 제가 그를 위해 하나님께 여쭙기 시작한 것일까요? 있을 수 없는 일입니다, 제게는! 임금님은 임금님의 종인 저에게 아무 탓도 하지 마시기 바랍니다. 제 아버지 쪽의 온 집안에도요. 임금님의 종인 저는 이 모든 일에 대하여 크든 작든 아무것도 알지 못하니까요.”

16

임금이 말했다. “죽어 마땅하오, 당신 아히멜렉! 당신과 함께 당신의 아버지 쪽 온 집안사람들도.”

17

임금이 자신의 옆에 서 있는 호위병들에게 말했다. “돌아다니면서 여호와의 제사장들을 죽이시오. 그들의 손이 다윗과 함께 있었으니까. 또 그들은 다윗이 달아난 것을 알면서도 그 소식이 내 귀에 들어오도록 하지 않았으니까.” 그러나 임금의 신하들은 자신들의 손을 내밀어 여호와의 제사장들을 덮치고 싶어 하지 않았다.

18

임금이 도엑에게 말했다. “돌아다니면서 그대가 제사장들을 덮치시오.” 에돔 사람 도엑이 돌아다니면서 제사장들을 덮쳤다. 그날에 리넨 에봇을 입은 사람 85명을 죽였다.

19

그리고 놉 곧 제사장들의 도시를 그가 날카로운 칼로 쳤다. 남자뿐만 아니라 여자도, 아이뿐만 아니라 젖먹이도, 소와 나귀와 양도 날카로운 칼로 쳐 죽였다.

20

아히멜렉의 아들 곧 아히둡의 손자 하나가 빠져나갔다. 이름은 아비아달이었다. 그가 달아나서 다윗에게로 갔다.

21

아비아달은 다윗에게 사울이 여호와의 제사장들을 죽였다고 알려 주었다.

22

다윗이 아비아달에게 말했다. “나도 그날 알았어요. 거기에 도엑이라는 에돔 사람이 있었다는 것과 그가 분명히 사울에게 알릴 것을요. 바로 내가 잘못하여 그대의 아버지 쪽 집안의 모든 생명이 목숨을 잃었어요.

23

그대는 나에게 머물도록 하세요. 두려워하지 말고요. 그대의 목숨을 노리는 사람은 내 목숨을 노리는 셈이니까요. 그대는 안전해요, 나와 함께 있으니.”

┼ 사 22

사무엘상

23장

1

사람들이 다윗에게 알려 왔다. “저기, 필리스티아 사람들이 그일라로 쳐들어왔습니다. 그들이 타작마당을 빼앗고 있어요.”

2

다윗이 여호와께 여쭈었다. “제가 가서 이 필리스티아 사람들을 칠까요?” 여호와께서 다윗에게 대답하셨다. “가서 필리스티아 사람들을 치고 그일라를 구해 내라!”

3

그러나 다윗의 사람들이 그에게 말했다. “보십시오. 우리가 여기 유다에서도 두려워하고 있습니다. 그런데 필리스티아 사람들이 전열을 갖추고 나와 있는 그일라로 가자는 겁니까?”

4

다윗이 여호와께 다시 여쭈었다. 그러자 여호와께서 그에게 대답하여 말씀하셨다. “일어나 그일라로 내려가라. 내가 필리스티아 사람들을 너의 손에 넘겨줄 것이다.”

5

그래서 그와 그의 사람들이 그일라로 가서 필리스티아 사람들과 싸웠다. 다윗이 그들의 가축을 몰아내고는 그들에게 큰 패배를 안겨 주었다. 그러고는 다윗이 그일라에 사는 사람들을 구해 냈다.

6

아히멜렉의 아들 아비아달이 달아나서 그일라에 있는 다윗에게 왔을 때, 그의 손에 에봇을 가지고 내려왔다.

7

누군가가 사울에게, 다윗이 그일라에 왔다고 알려 주었다. 그러자 사울이 말했다. “그가 장소를 잘못 골라 내 손에 들어오도록 하나님이 해 주셨구나. 그가 성문과 문빗장이 있는 도시로 들어가서 스스로를 가두었거든.”

8

사울은 전쟁을 벌이려고 병사들을 모두 불러 모았다. 그일라로 내려가서 다윗과 그의 사람들을 에워싸려고 한 것이다.

9

다윗은 알았다. 그를 해치려고 사울이 나쁜 일을 꾀하고 있었던 것을. 그래서 아비아달 제사장에게 말했다. “에봇을 가져오세요.”

10

다윗이 말했다. “여호와 이스라엘의 하나님! 주님의 종인 제가 똑똑히 들었습니다. 사울이 그일라로 와서 저 때문에 이 도시를 망가뜨리려 한답니다.

11

그일라의 주인들이 저를 그의 손에 넘겨주겠습니까? 사울이 내려오겠습니까, 주님의 종인 제가 들은 것처럼요? 여호와 이스라엘의 하나님! 주님의 종인 저에게 좀 알려 주십시오.” 여호와께서 말씀하셨다. “그가 내려올 것이다.”

12

다윗이 여쭈었다. “그일라의 주인들이 저와 제 사람들을 사울의 손에 넘겨주겠습니까?” 여호와께서 말씀하셨다. “넘겨줄 것이다.”

13

다윗과 그의 사람들 600명쯤이 일어났다. 그일라에서 나와 갈 만한 데로 이리저리 다녔다. 누군가가 사울에게 알려 주었다. 다윗이 그일라에서 빠져나갔다는 것이다. 그러자 사울은 나아가기를 멈췄다.

14

다윗은 광야에서 요새에 머물렀다. 시프 광야에서는 산에 머물렀다. 사울이 그동안 내내 그를 찾았지만 하나님은 그를 사울의 손에 넘겨주지 않으셨다.

15

다윗은 알았다. 자신의 목숨을 노리고 사울이 나온 것을. 그때 다윗은 시프 광야의 호레스에 있었다.

16

사울의 아들 요나단이 일어나 호레스의 다윗에게 갔다. 그러고는 그를 격려하여 하나님을 더욱더 굳게 의지하게 했다.

17

요나단이 다윗에게 말했다. “두려워하지 말게. 나의 아버지 사울의 손으로는 자네를 찾아내지 못할 걸세. 자네가 이스라엘을 임금으로 다스리게 될 거야. 나는 정말 자네를 위해 둘째가 될 거야. 나의 아버지 사울도 그렇게 알고 계셔.”

18

그들 둘이 여호와 앞에서 약속을 맺었다. 다윗이 호레스에 머물렀다. 요나단은 자신의 집으로 갔다.

19

시프 사람들이 기브아로 올라가 사울에게 말했다. “다윗이 우리 가운데 숨어 있지 않습니까? 하길라 언덕 호레스의 요새에요. 여시몬 남쪽이지요.

20

임금님, 이제 친히 내려오고 싶으시면 언제라도 내려오십시오. 저희가 할 일은 그를 임금님의 손에 넘겨드리는 것입니다.”

21

사울이 말했다. “여러분은 여호와께 복받을 것이오! 여러분이 나를 아껴 주니까.

22

이제 가서 다시 한번 확실히 알아보시오. 그의 발걸음이 어떤 곳으로 향하는지, 누가 그를 거기서 보았는지를. 누군가 나에게 다윗이 매우 약삭빠르다고 말했소.

23

그가 숨는 모든 장소를 잘 알아보고 내게 돌아오시오. 그러면 내가 여러분과 함께 가겠소. 그가 이 땅에 있다면, 유다의 모든 지역에서 그를 찾아낼 것이오.”

24

그들이 일어나 사울보다 앞서 시프로 갔다. 다윗과 그의 사람들은 아라바의 마온 광야에 있었다. 여시몬 남쪽이었다.

25

사울과 그의 사람들이 가서 뒤졌다. 사람들이 다윗에게 알려 주었다. 그는 바위벽으로 내려가 마온 광야에 머물렀다. 사울이 듣고 마온 광야의 다윗을 뒤쫓았다.

26

사울은 산 이쪽으로 갔다. 그때 다윗과 그의 사람들은 산 저쪽으로 갔다. 다윗이 사울을 피해 허둥지둥 사라졌다. 사울과 그의 사람들은 다윗과 그의 사람들을 에워싸고 잡으려 했다.

27

그런데 한 심부름꾼이 사울에게 와서 말했다. “서둘러 가십시오. 필리스티아 사람들이 우리 땅에 갑자기 들이닥쳤으니까요.”

28

사울이 다윗을 뒤쫓다가 돌아섰다. 필리스티아 사람들에게 맞서려고 갔다. 이 때문에 사람들은 그곳을 셀라함마흘르콧이라고 부른다.

29

다윗은 거기서 올라갔다. 엔게디의 요새에 머물렀다.

┼ 사 23

사무엘상

24장

1

사울이 필리스티아 사람들을 뒤쫓다가 돌아섰다. 그러자 사람들이 그에게 알려 주었다. “저기, 다윗이 엔게디 광야에 있습니다.”

2

사울이 이스라엘 가운데서 골라 뽑은 남자 3,000명을 데리고, 다윗과 그의 사람들을 찾으러 산양 바위로 갔다.

3

그가 길가에 있는 양 우리로 왔는데, 그곳에 동굴이 하나 있었다. 사울이 볼일을 보러 들어갔다. 그때 다윗과 그의 사람들이 동굴 안쪽 깊숙한 곳에 앉아 있었다.

4

다윗의 사람들이 그에게 말했다. “지금이 그날입니다. 여호와께서 장군에게 이렇게 말씀하셨다지요. ‘자, 내가 친히 너의 원수들을 너의 손에 넘겨주겠다. 네가 보기에 좋을 대로 그에게 해라.’” 다윗은 일어나 사울의 겉옷 자락을 몰래 베었다.

5

그렇게 한 뒤에, 다윗의 마음이 찔렸다. 사울의 옷자락을 베었기 때문이다.

6

그래서 그가 자신의 사람들에게 말했다. “여호와께서 내게 막으신 일입니다. 임금님 곧 여호와께 기름부음받은 분에게 내가 이런 일을 하다니, 그분에게 손을 대다니요. 그분은 여호와께 기름부음받은 분이십니다.”

7

다윗이 이 말로 자신의 사람들을 말렸다. 그들이 사울을 향해 들고일어나려는 것을 허락하지 않았다. 사울은 일어나 굴에서 나와 자기 길을 갔다.

8

다윗은 그런 다음에야 일어나 동굴에서 나왔다. 그러고는 사울 뒤에서 외쳤다. “저의 주인이신 임금님!” 사울이 뒤돌아보았다. 다윗은 얼굴이 땅에 닿도록 엎드려 절했다.

9

다윗이 사울에게 말했다. “어째서 임금님께서는 사람들의 말을 들으십니까? ‘보십시오. 다윗이 임금님께 나쁜 짓을 하려 합니다.’ 하는 말을요.

10

보십시오. 오늘 임금님이 몸소 두 눈으로 보셨습니다. 여호와께서 오늘 동굴에서 임금님을 제 손에 넘기신 것을요. 임금님을 죽이라고들 했지만, 임금님을 해할 마음이 없었습니다. 그래서 제가 이렇게 말했습니다. ‘나의 주인께 손대지 않을 것입니다. 이분은 여호와께 기름부음받은 분이시니까요.’

11

저에게 아버지 같으신 임금님, 잘 보십시오. 또 보십시오, 임금님의 겉옷 자락이 제 손에 있습니다. 제가 임금님의 겉옷 자락을 베었지만 임금님을 죽이지 않았습니다. 꼭 알아주십시오. 제 손으로 나쁘게 반역할 일이 전혀 없다는 것을요. 저는 임금님께 죄짓지 않았습니다. 그런데도 임금님은 제 목숨을 노리십니다, 거두어 가려고 하십니다.

12

여호와께서 나와 임금님 사이에서 판가름하실 것입니다. 나를 위해서 여호와께서 임금님에게 갚아 주실 것입니다. 제 손으로 임금님께 대드는 일은 없을 것입니다.

13

옛 격언에서 말하는 것처럼, 악인들에게서 악이 나옵니다. 제 손으로 임금님께 대드는 일은 없을 것입니다.

14

누구를 뒤쫓겠다고 이스라엘 임금님이 나오셨나요? 누구를 임금님께서 쫓고 계십니까? 겨우 죽은 개를 뒤쫓으십니까? 벼룩 한 마리를 뒤쫓으십니까?

15

여호와께서 재판관이 되셔서 저와 임금님 사이에서 판가름하실 것입니다. 그분께서 보시고 제 사건을 맡아 다투실 것입니다. 제 권리를 찾아 주셔서 임금님의 손에서 벗어나게 하실 것입니다.”

16

다윗이 사울에게 이 말을 다 하고 나자, 사울이 말했다. “이것이 너의 목소리냐? 내 아들 같은 다윗아!” 사울은 목소리 높여 울었다.

17

그가 다윗에게 말했다. “네가 나보다 공의롭구나! 너는 나를 좋게 대하는구나, 나는 너를 나쁘게 대했는데도.

18

네가 오늘 알려 주었다, 네가 나를 좋게 대해 왔다는 것을. 여호와께서 나를 너의 손에 넘겨주셨지만 너는 나를 죽이지 않았어.

19

사람이 자기 원수를 찾았는데, 그를 보내 주어 좋은 길로 가게 한 것이다. 여호와께서도 네가 오늘 나에게 한 일에 대해서 너에게 좋게 되갚아 주실 것이다.

20

이제, 이보게, 내가 알기로 네가 정말로 임금이 될 것이네. 너의 손에서 이스라엘 왕국이 튼튼해질 것이네.

21

이제 나에게 여호와의 이름을 걸고 맹세하게. 나의 후손을 끊어 버리거나 내 아버지 쪽 집안에서 나의 이름을 없애 버리지 않겠다고.”

22

다윗이 사울에게 맹세했다. 사울은 자신의 왕궁으로 돌아가고, 다윗과 그의 사람들은 산악 요새로 올라갔다.

┼ 사 24

사무엘상

25장

1

사무엘이 죽었다. 온 이스라엘이 모여 그의 죽음을 슬퍼했다. 라마에 있는 그의 집에서 장례를 치렀다. 다윗은 일어나 바란 광야로 내려갔다.

2

마온에 한 남자가 있었다. 그의 일터는 갈멜에 있었고, 대단한 사람이었다. 그에게는 양이 3,000마리 있었고, 1,000마리의 염소도 있었다. 그가 갈멜에서 자기 양 떼의 털을 깎고 있었다.

3

그 사람의 이름은 나발이었다. 그의 아내 이름은 아비가일이었다. 이 여자는 이해력이 좋고 생김새가 아름다웠다. 그 남자는 성격이 모질고 행동이 나빴다. 그는 갈렙 사람이었다.

4

다윗이 광야에서 들으니, 나발이 양털을 깎고 있다고 했다.

5

그래서 다윗이 열 명의 젊은이를 보내며, 그 젊은이들에게 말했다. “갈멜로 올라가 나발에게 가게. 그러고는 내 이름으로 그에게 잘 지내는지를 물어보게.

6

이렇게 말하게나. ‘잘 지내시는지요? 평안하시지요? 어르신 댁도 평안하고 두루두루 다 평안하신지요?

7

지금 들으니, 양털 깎는 사람들이 어르신네 사람들이라지요. 이제 어르신네 목자들이 우리와 함께 있습니다. 우리가 그들에게 못된 짓을 한 적이 없고요. 갈멜에 있는 날 동안 그들은 가진 어떤 것도 잃은 것이 없습니다.

8

어르신네 젊은이들에게 물어보시면, 그들이 어르신께 알려 드릴 것입니다. 우리 젊은이들이 어르신 눈에 들기 바랍니다. 좋은 날에 우리가 왔습니다. 어르신 손에 잡히는 대로 좀 주시지요. 어르신의 종들인 우리와, 어르신께 아들 같은 다윗에게요.’”

9

다윗의 젊은이들이 가서, 이 모든 말을 나발에게 다윗의 이름으로 전했다. 그러고는 쉬고 있었다.

10

나발이 다윗의 종들에게 대답했다. “누가 다윗이냐? 누가 이새의 아들이냐? 요즘에는 자기 주인에게서 도망쳐 나오는 종들이 많다던데.

11

내 빵과 물과 또 양털 깎는 사람들을 위해 내가 잡은 짐승의 고기를 가져오라고? 그러고는 어디서 온지도 알 수 없는 사람들에게 내주라고?”

12

그러자 다윗의 젊은이들이 자신들의 길로 돌아섰다. 그들이 돌아가서 다윗에게 이 모든 말을 그대로 알렸다.

13

다윗이 자신의 사람들에게 말했다. “각자 허리에 칼을 차게.” 그러자 저마다 허리에 칼을 차고 다윗도 칼을 찼다. 400명쯤 다윗을 따라 올라가고 200명은 장비들을 챙겨 남아 있었다.

14

나발의 아내 아비가일에게 젊은이들 가운데 하나가 알렸다. “저기, 다윗이 광야에서 심부름꾼들을 보내어 우리 주인님을 축복하는 인사말을 전해 왔는데요. 주인님이 그들에게 버럭 소리를 질렀습니다.

15

우리에게 아주 잘해 주던 사람들입니다. 우리에게 못된 짓을 하지도 않았고 우리도 무엇 하나 잃은 게 없습니다. 들판에서 우리가 그들과 함께 이리저리 다니는 동안 내내 그랬습니다.

16

그들은 밤에도 낮에도 우리를 지켜 주는 성벽이 되어 주었습니다. 우리가 양 떼를 치며 그들과 함께 있는 내내 그랬습니다.

17

그러니 이제, 부인께서는 어떻게 하실지 잘 살펴보십시오. 이러다가는 나쁜 일로 우리 주인님과 집안이 끝장나 버릴 테니까요. 주인님이 고약하셔서 주인님께는 말씀드릴 수가 없습니다.”

18

아비가일이 서둘러 200개의 빵과 두 항아리의 포도주를 가져왔다. 손질한 다섯 마리의 양과 35리터의 구운 곡식과 100개의 건포도와 200개의 무화과도 가져왔다. 그러고는 그 모든 것을 나귀에 실었다.

19

자신이 부리는 젊은이들에게 아비가일이 말했다. “앞서 건너들 가게. 이보게들, 나는 자네들을 뒤따라갈 테니.” 그러나 남편 나발에게는 알리지 않았다.

20

아비가일이 나귀를 타고 산에 가려서 안 보이는 곳으로 내려가고 있었다. 그때, 저기, 다윗과 그의 사람들이 아비가일을 맞으러 내려오고 있는 것이 아닌가! 아비가일이 그들과 마주쳤다.

21

다윗이 말했다. “확실히 헛일이었군요, 광야에서 그대 남편에게 속한 모든 것을 내가 지켜 준 일이. 그리하여 그에게 속한 것 가운데 무엇 하나 잃은 것이 없도록 해 주었는데요. 그런데 그는 나에게 좋은 것 대신에 나쁜 것을 돌려주었습니다.

22

하나님이 다윗에게 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하시기 바랍니다, 아침까지 그에게 속한 모든 사람 가운데서 사내 하나라도 내가 남겨 둔다면요.”

23

아비가일이 다윗을 보고는 나귀에서 서둘러 내려왔다. 그리고 다윗 바로 앞에 얼굴이 땅에 닿도록 엎드려 절했다.

24

그의 발치에 엎드린 채 아비가일이 말했다. “주제넘은 말씀입니다만, 장군님, 저의 잘못입니다. 장군님의 종인 제가 장군님의 귀에 들리도록 한 말씀 드리게 해 주십시오. 장군님의 종인 저의 말을 들어 주십시오.

25

장군님은 부디 마음에 두지 마시기 바랍니다. 이 고약한 사람 나발을요. 그는 자기 이름 같은 사람이니까요. 그의 이름이 ‘우둔하다’라는 뜻인데, 정말로 우둔함이 그에게 달라붙어 있습니다. 저는 장군님의 종입니다. 저는 장군님이 보내신 장군님의 젊은이들을 보지 못했습니다.

26

장군님, 이제 여호와께서 살아 계심과 장군님의 목숨이 살아 있음을 걸고 말씀드립니다. 여호와께서는 장군님을 막아 주셨습니다. 남의 피를 쏟는 일에 말려들지 않고 장군님의 손으로 스스로 보복하지 못하도록요. 이제 장군님의 원수들과 장군님께 나쁜 짓을 하려는 사람들은 나발처럼 되기 바랍니다.

27

이제 장군님의 종인 제가 장군님께 가져온 이 축복의 선물을 장군님을 뒤따라 다니는 젊은이들에게 드리겠습니다.

28

장군님의 종인 저의 죄를 부디 용서해 주십시오. 여호와께서는 장군님께 든든한 집안을 반드시 이루어 주실 것입니다. 여호와의 전쟁을 장군님께서 치르고 계시니까요. 장군님께서 사시는 동안 나쁜 일이 장군님께는 닥치지 않을 것입니다.

29

사람이 일어나 장군님을 쫓아오고 장군님의 목숨을 노린다고 합시다. 그래도 장군님의 목숨은 생명 주머니에 넣어 싸매인 채로 여호와 장군님의 하나님과 함께 있을 것입니다. 장군님 대적들의 목숨은 그분께서 팔매 끈 가운데 끼워 던져 버리실 것입니다.

30

여호와께서 장군님을 두고 좋게 말씀하신 모든 것을 여호와께서 장군님께 그대로 해 주실 것입니다. 그러고는 그분께서 명령하셔서 장군님을 이스라엘의 지도자로 삼으실 것입니다.

31

그때 장군님 마음에 걸리거나 꺼림직한 일, 곧 괜히 남의 피를 쏟고 장군님께서 스스로 보복하는 일이 없어야 할 것입니다. 여호와께서 장군님께 잘해 주실 때, 장군님의 종인 저를 기억해 주시기 바랍니다.”

32

다윗이 아비가일에게 말했다. “찬양받으실 만합니다, 여호와 이스라엘의 하나님은! 부인을 오늘 보내셔서 나를 만나게 하셨습니다.

33

찬양받을 만합니다, 부인의 분별력이! 부인은 복받으실 것입니다! 오늘 나를 말려서 남의 피를 쏟는 일에 말려들지 않게 하고 내 손으로 스스로 보복하지 않게 해 주었습니다.

34

내가 여호와 이스라엘의 하나님이 살아 계심을 걸고 단단히 약속합니다. 하나님은 내가 부인에게 해를 끼치지 않도록 막아 주셨습니다. 부인이 서둘러 와서 나를 만나 주지 않았다고 해 봐요. 그랬다면 아침이 밝을 때까지 나발에게는 사내 하나도 남아 있지 않았을 것입니다.”

35

아비가일이 그에게 주려고 가져온 것을 다윗이 아비가일의 손에서 받았다. 그러고는 아비가일에게 말했다. “부인 댁으로 평안히 올라가십시오. 보셨듯이 내가 부인의 말을 잘 들었습니다. 부인의 얼굴을 봐서 부인이 바라는 대로 하겠습니다.”

36

아비가일이 나발에게 갔는데, 이런, 그를 위해 집에 잔치가 벌어져 있는 것이 아닌가! 임금의 잔치 같았다. 나발은 기분이 아주 좋았다. 몹시 취해 있었다. 아비가일은 아침이 밝기까지 그에게 크든 작든 아무 일도 알려 주지 않았다.

37

아침에 나발이 술에서 깼을 때 아내가 그에게 이 모든 일을 알려 주었다. 그러자 그의 몸속에서 심장이 마비되고 그가 돌처럼 되어 버렸다.

38

10일쯤 지났을 때였다. 여호와께서 나발을 치시자 그가 죽었다.

39

다윗은 나발이 죽었다는 말을 듣고서 이렇게 말했다. “찬양받으실 만하다, 여호와는! 나발의 손에서 내가 겪은 수치스러운 사건을 맡아 다투셔서, 여호와의 종인 내가 나쁜 짓을 저지르지 않게 막아 주셨지. 나발의 나쁜 짓은 여호와께서 그의 머리로 되돌아가게 하셨고.” 다윗은 사람을 보내 아비가일에게 전하게 했다. 그를 자신의 아내로 맞이하겠다고 한 것이다.

40

다윗의 종들이 갈멜에 있는 아비가일에게 가서 그에게 말했다. “다윗이 우리를 당신에게 보내셨습니다. 당신을 아내로 맞이하려고요.”

41

아비가일이 일어나 얼굴을 땅에 대고 엎드려 절하며 말했다. “아, 저는 장군님 종들의 발을 씻길 노예 같은 여자인데요.”

42

아비가일이 서둘러 일어나 나귀를 탔다. 그가 부리는 여자아이 다섯 명이 그를 뒤따라 걸어갔다. 아비가일은 다윗의 심부름꾼들을 따라갔다. 그리고 그의 아내가 되었다.

43

아히노암을 다윗이 이스르엘로부터 데려왔다. 그래서 그들 둘이 그의 아내가 되었다.

44

사울이 자신의 딸이자 다윗의 아내인 미갈을 갈림 출신의 라이스의 아들 발디에게 주었다.

┼ 사 25

사무엘상

26장

1

시프 사람들이 기브아에 있는 사울에게 와서 말했다. “다윗이 여시몬 맞은편 하길라산에 숨어 있지 않습니까?”

2

사울이 일어나 시프 광야로 내려갔다. 이스라엘에서 골라 뽑은 3,000명이 시프 광야에 있는 다윗을 잡으려고 그와 함께했다.

3

사울이 여시몬 맞은편에 있는 하길라산에 길을 따라 진을 쳤다. 다윗은 광야에 머물고 있었는데, 사울이 자기를 쫓아 광야로 온 것을 보았다.

4

다윗이 정찰병들을 보내서 사울이 온 것을 확인했다.

5

다윗이 일어나 사울이 진을 친 곳으로 갔다. 사울과 그의 군대 사령관이자 넬의 아들인 아브넬이 누워 있는 자리를 다윗이 보았다. 사울은 진지 안에 누워 있었고 그의 군사들은 주변에서 진을 치고 있었다.

6

다윗이 히타이트 사람 아히멜렉 그리고 스루야의 아들이자 요압의 형제인 아비새에게 말했다. “누가 나와 함께 사울의 진영으로 내려가겠습니까?” 아비새가 대답했다. “제가 장군과 함께 내려가겠습니다.”

7

다윗과 아비새가 밤에 군사들에게 갔다. 그런데, 저기, 사울이 진지에서 누워 자고 있는 것이 아닌가! 그의 창은 그의 머리맡 땅바닥에 꽂혀 있었다. 아브넬과 군사들은 그 주변에 누워 있었다.

8

아비새가 다윗에게 말했다. “하나님이 오늘 장군의 원수를 장군의 손에 넘겨주셨습니다. 지금 제가 창으로 단번에 그를 땅에 박아 버리겠습니다. 한 번이면 됩니다.”

9

다윗이 아비새에게 말했다. “그분을 해쳐서는 안 됩니다. 여호와께 기름부음받은 분에게 손을 대고서 누가 벌받지 않겠습니까?”

10

다윗이 말했다. “여호와께서 살아 계심을 걸고 말하는데, 여호와께서 그분을 치실 겁니다. 아니면 때가 되어 죽거나, 아니면 전쟁터에 내려왔다가 목숨을 잃을 겁니다.

11

여호와께 기름부음받은 분에게 손을 대다니요. 여호와께서 내게 막으신 일입니다. 자, 그분의 머리맡에 있는 창과 물병을 가지고 돌아갑시다.”

12

다윗이 사울의 머리맡에 있는 창과 물병을 가지고 돌아갔다. 본 사람이 없었다. 아는 사람도 없었다. 잠에서 깬 사람도 없었다. 모두가 다 자고 있었던 것이다. 여호와께서 그들을 깊은 잠에 곯아떨어뜨리셨기 때문이었다.

13

다윗이 다른 쪽으로 건너가 먼 산 꼭대기에 섰다. 그 둘 사이의 거리가 많이 멀었다.

14

다윗이 병사들과 넬의 아들 아브넬에게 외쳤다. “대답하지 않겠소, 아브넬?” 아브넬이 대답하여 말했다. “누구요, 그대는? 임금님께 외치다니.”

15

다윗이 아브넬에게 말했다. “장군은 남자가 아니오? 이스라엘 중에 누가 장군과 같소? 그런데 어떻게 장군의 주인이신 임금님을 지키지 않을 수 있소? 병사 가운데 한 사람이 가서는 장군의 주인이신 임금님을 해치려고 했소.

16

장군이 저지른 이 일이 좋지 않소. 여호와께서 살아 계심을 걸고 말하오! 그대들은 죽은 목숨이오! 그대들의 주인, 곧 여호와께 기름부음받은 분을 그대들은 지키지 못했소. 이제 보시오, 임금님의 창과 물병이 어디 있소? 그분의 머리맡에 있던 것들 말이오.”

17

사울이 다윗의 목소리를 알아듣고 말했다. “내 아들 같은 다윗아! 이것이 네 목소리냐?” 다윗이 말했다. “제 목소리입니다, 저의 주인이신 임금님!”

18

그가 또 말했다. “임금님께서 임금님의 종을 쫓으시다니요. 이게 어찌 된 일입니까? 제가 무슨 짓을 저질렀습니까? 제 손에 무슨 나쁜 것이 있습니까?

19

이제 저의 주인이신 임금님께서는 이 종의 말을 들어 주십시오. 여호와께서 임금님을 부추겨 저와 맞서게 하신 것이라면, 여호와께서 저를 예물로 삼아 그 향기를 맡으시는 것이 마땅하지요. 그러나 만약 인간이 그렇게 한 것이라면, 그들은 여호와 앞에서 저주를 받을 것입니다. 그들이 제가 여호와께로부터 물려받을 몫을 얻지 못하도록 오늘 저를 쫓아냈으니까요. 그들은 ‘가서 다른 신을 섬겨라.’ 하고 말했지요.

20

그러니 이제, 여호와의 얼굴 앞에서 제 피가 땅으로 떨어지지 않게 해 주십시오. 이스라엘 임금이 벼룩 한 마리를 찾으러 나오신 겁니다. 산에서 꿩을 쫓는 것처럼요.”

21

사울이 말했다. “내가 죄를 지었구나. 돌아와라, 내 아들 같은 다윗아! 네가 오늘 내 목숨을 소중히 여겼으니, 내가 다시는 너를 해치지 않을 것이다. 그래, 내가 어리석었고 크게 잘못했다.”

22

다윗이 대답하여 말했다. “보십시오. 임금님의 창이 여기 있습니다. 젊은이 가운데 한 사람을 건너오게 하여 이것을 가져가게 하십시오.

23

여호와께서는 각 사람의 공의와 참됨에 걸맞게 갚아 주실 것입니다. 여호와께서 오늘 임금님을 제 손에 넘겨주셨습니다. 하지만 여호와께 기름부음받은 분에게, 저는 제 손을 대려 하지 않았습니다.

24

보십시오, 임금님의 목숨이 오늘 제 눈에는 귀중하게 보였습니다. 그처럼 제 목숨이 여호와의 눈에 귀중하게 보이기 바랍니다. 그래서 그분이 저를 모든 어려움으로부터 구해 주시기 바랍니다.”

25

사울이 다윗에게 말했다. “네가 복받기 바란다, 내 아들 같은 다윗! 너는 꼭 그렇게 될 것이고, 그렇게 해낼 것이다.” 다윗이 자기 길로 갔다. 사울은 제자리로 돌아갔다.

┼ 사 26

사무엘상

27장

1

다윗이 속으로 생각했다. ‘이러다 언젠가 사울의 손에 목숨을 잃겠구나. 정말 필리스티아 땅으로 도망가야겠어. 내게는 이것보다 더 나은 게 없다. 그러면 사울은 절망해서 이스라엘 어떤 지역에서도 더 이상 나를 찾지 않을 거야. 그래야 그의 손에서 살아남겠지.’

2

다윗은 일어나 그와 함께 있는 600명과 같이 가드 임금이자 마옥의 아들인 아기스에게 갔다.

3

다윗은 아기스와 함께 가드에서 살았다. 다윗과 그의 사람들은 저마다 자기 가족과 함께 살았다. 다윗은 두 아내와 함께 살았다. 이스르엘 사람 아히노암과 나발의 아내였던 갈멜 사람 아비가일이었다.

4

누군가 사울에게 다윗이 가드로 달아났다고 알렸다. 하지만 사울이 더는 다윗을 쫓지 않았다.

5

다윗이 아기스에게 말했다. “제가 임금님의 눈에 든다면, 제게 들의 도시들 가운데 한 곳을 주셔서 제가 거기에 살게 해 주십시오. 어떻게 임금님의 신하가 임금의 도시에서 임금님과 함께 살겠습니까?”

6

다윗에게 아기스가 그날로 시글락을 주었다. 이런 까닭으로 시글락이 오늘까지 유다 임금들의 것으로 되어 있다.

7

다윗이 필리스티아 지역에 머문 날수는 한 해 하고도 넉 달이었다.

8

다윗과 그의 사람들이 올라가 그술 사람들, 기르스 사람들, 아말렉 사람들을 덮쳤다. 그들이 예부터 수르에서 이집트 땅에 이르기까지 그 땅에서 살았기 때문이다.

9

다윗은 그 땅을 치고 남자든 여자든 한 사람도 살려 두지 않았다. 또 양과 소와 나귀와 낙타와 옷을 빼앗았다. 그러고는 아기스에게 돌아왔다.

10

아기스가 물었다. “그대들이 오늘 어디를 덮쳐 털고 온 것 아니오?” 다윗이 대답했다. “유다의 네게브와 여라흐므엘 사람들의 네게브와 가인 사람들의 네게브를 덮쳤습니다.”

11

다윗은 남자든 여자든 살려 두지 않았다. 가드로 데려가려고 하지 않았던 것이다. 이렇게 생각했기 때문이다. ‘그들이 우리를 두고 「다윗이 하는 짓이 그렇지. 필리스티아 지역에 살던 모든 날 동안 다윗이 하던 짓거리가 늘 이랬어.」라고 말하는 일이 없도록 해야지.’

12

아기스는 다윗을 믿었다. 그래서 이렇게 생각했다. ‘그가 이스라엘에서, 그의 동족들 가운데서 크게 미움받을 짓을 했어. 그러니 영원히 나의 신하가 될 테지.’

┼ 사 27

사무엘상

28장

1

그즈음에 필리스티아 사람들이 이스라엘과 전쟁하려고 그들의 군대를 모았다. 그러고는 아기스가 다윗에게 말했다. “잘 알고 있지요? 나와 함께 진영에 나가야 합니다, 장군과 장군의 부하들도요.”

2

다윗이 아기스에게 말했다. “그럼요, 임금님께서는 임금님의 종인 제가 할 일을 아십니다.” 그러자 아기스가 다윗에게 말했다. “그럼요, 장군을 내가 평생 내 머리를 지키는 사람으로 삼겠소.”

3

사무엘이 죽었다. 온 이스라엘이 그의 죽음을 슬퍼하며 라마 곧 그의 도시에서 장례를 치렀다. 사울은 죽은 사람의 영이나 점치는 영을 불러내는 사람들을 그 땅에서 없애 버렸다.

4

필리스티아 사람들이 모여 와서 수넴에 진을 쳤다. 사울은 온 이스라엘을 모아 길보아에 진을 쳤다.

5

사울이 필리스티아 진영을 보았다. 두려워서 속으로 몹시 떨었다.

6

사울이 여호와께 여쭈었다. 그러나 여호와는 꿈으로도 우림으로도 예언자로도 대답하지 않으셨다.

7

사울이 신하들에게 말했다. “죽은 사람의 영을 불러내는 여자를 나를 위해 찾아 보세요. 내가 그에게 가서 물어봐야겠소.” 신하들이 그에게 말했다. “저기, 죽은 사람의 영을 불러내는 여자가 엔돌에 있습니다.”

8

사울은 사람들이 그를 알아보지 못하도록 꾸몄다. 다른 옷을 입었다. 밤에 두 사람과 함께 그 여자에게 갔다. 그러고는 말했다. “나를 위해 부디 점을 쳐 주시오. 죽은 사람의 영을 통해서요. 내가 그대에게 말하는 그분을 나를 위해 올라오게 하시오.”

9

그 여자가 그에게 말했다. “여보시오, 당신도 알다시피 사울이 죽은 사람의 영이나 점치는 영을 불러내는 사람들을 이 땅에서 끊어 내 버렸어요. 그런데 무슨 까닭으로 당신이 내 목숨에 올무를 놓아 나를 죽게 하려는 것이오?”

10

사울이 그에게 여호와를 걸고 맹세하며 말했다. “여호와께서 살아 계심을 걸고 말하는데, 이 일 때문에 당신은 아무 벌도 받지 않을 것입니다.”

11

그 여자가 물었다. “내가 당신을 위해 누구를 올라오게 할까요?” 그가 대답했다. “사무엘을 올라오게 하시오. 나를 위해서요.”

12

그런데 그 여자가 사무엘을 보고 크게 소리쳤다. 그 여자가 사울에게 말했다. “무슨 까닭으로 나를 속이셨습니까? 당신은 사울입니다.”

13

그에게 임금이 말했다. “두려워하지 마시오. 그런데 무엇을 보았소?” 그 여자가 사울에게 대답했다. “넋 하나가 땅으로부터 올라오는 것을 보았습니다.”

14

사울이 그에게 물었다. “그의 생김새가 어떠한가요?” 그 여자가 대답했다. “연세 드신 분이 올라오고 있는데, 겉옷을 두르고 있습니다.” 사울은 그가 사무엘이라는 것을 알아챘다. 그래서 얼굴이 땅에 닿도록 엎드려 절했다.

15

사무엘이 사울에게 말했다. “무슨 까닭으로 나를 쉬게 내버려두지 않고 이렇게 올라오게 하시오?” 사울이 말했다. “제가 큰 어려움을 겪고 있습니다. 필리스티아 사람들이 제게 싸움을 걸었는데, 하나님이 저에게서 돌아서시어 더는 대답해 주시지 않습니다. 예언자를 통하거나, 꿈을 통해서도요. 그래서 제가 무엇을 해야 할지 제게 좀 가르쳐 달라고 어르신을 불러 모시게 한 것입니다.”

16

사무엘이 말했다. “무슨 까닭으로 나에게 묻는 것이오? 여호와께서는 임금님한테서 돌아서서 임금님의 적이 되셨소.

17

여호와께서 나를 통해 말씀하신 대로 임금님에게 하신 것이오. 여호와는 왕국을 임금님의 손에서 찢어 내어, 임금님 곁에 있는 다윗에게 주셨소.

18

임금님께서 여호와의 목소리를 듣지 않고, 그분의 뜨거운 분노를 아말렉에게 쏟아붓지 않았소. 그래서 오늘 여호와께서 이 일을 임금님에게 이렇게 하시는 것이오.

19

여호와께서 이스라엘도 임금님과 함께 필리스티아 사람들의 손에 넘겨주실 것이오. 임금님과 임금님의 아들들은 내일 나와 함께 있을 것이오. 이스라엘 군대도 여호와께서 필리스티아 사람들의 손에 넘겨주실 것이오.”

20

사울이 별안간 땅에 풀썩 주저앉았다. 그는 사무엘의 말에 너무나 두려웠다. 힘도 나지 않았다. 밤낮으로 아무것도 먹지 못했던 것이다.

21

그 여자가 사울에게 와서 보니, 그는 얼이 빠져 있었다. 그래서 그에게 말했다. “보십시오, 임금님의 종인 제가 임금님의 말씀을 듣고 따랐습니다. 제 목숨을 걸고서, 임금님께서 제게 하신 말씀대로 했습니다.

22

그러니 이제는 임금님께서도 부디 임금님의 종인 제 말을 들어 주십시오. 임금님 앞에 빵 한 조각을 두겠으니 드십시오. 그래야 힘이 나서 길을 가실 수 있을 것입니다.”

23

그러나 사울은 뿌리치며 말했다. “안 먹겠소.” 그에게 신하들도 그 여자도 끈질기게 권했다. 사울이 그들의 목소리를 들었다. 땅에서 일어나 침대에 앉았다.

24

그 여자의 집에 살진 송아지가 있었다. 여자가 얼른 그것을 잡았다. 또 밀가루를 가져왔다. 반죽하여 누룩없는빵(무교병)을 구웠다.

25

여자가 사울과 그의 신하들 앞에 가까이 갖다 놓았다. 그들이 먹고 일어나 그 밤에 길을 나섰다.

┼ 사 28

사무엘상

29장

1

필리스티아 사람들이 그들의 온 군대를 아벡에 모았다. 이스라엘은 이스르엘에 있는 샘 곁에 진을 쳤다.

2

필리스티아 우두머리들이 100명씩 1,000명씩 거느리고 건너갔다. 다윗과 그의 사람들은 그 뒤에서 아기스와 함께 건너갔다.

3

필리스티아 대장들이 말했다. “무엇이오, 이 히브리 사람들은?” 아기스가 필리스티아 지휘관들에게 말했다. “이 사람은 다윗이 맞아요. 이스라엘 임금 사울의 신하이지요. 그가 나하고 함께 여러 해 여러 날 동안 있었소. 하지만 그가 넘어온 날부터 이날까지 그에게서 아무런 문제도 찾지 못했소.”

4

필리스티아 지휘관들은 아기스에게 화를 냈다. 그러고는 그에게 필리스티아 대장들이 말했다. “그 사람을 돌려보내세요. 그가 있던 곳, 임금님이 그에게 정해 준 거기로 돌려보내세요. 그가 우리와 함께 전쟁터로 내려가서는 안 됩니다. 그가 전쟁터에서 우리에게 맞서는 사람이 되지 못하게 해야 합니다. 무엇으로 이 사람이 자신의 주인의 마음을 다시 얻겠습니까? 우리 사람들의 머리가 아니겠습니까?

5

이 다윗을 두고서 사람들이 둥글게 줄지어 춤추며 노래를 주고받지 않았던가요, ‘쳐부수었다네, 사울은 수천 명을, 다윗은 수만 명을!’이라고 하면서요?”

6

아기스가 다윗을 불러 그에게 말했다. “여호와께서 살아 계심을 걸고 말합니다. 장군은 올곧은 사람이지요. 장군이 나와 함께 진중에서 출전하기도 하고 돌아오기도 하는 것이 내 눈에는 좋아 보입니다. 장군이 나에게로 온 날부터 오늘까지 나는 장군에게서 나쁜 것을 찾지 못했습니다. 하지만 장군이 저 우두머리들 눈에는 좋아 보이지 않는군요.

7

이제 평안히 돌아가시오. 필리스티아 우두머리들의 눈에 좋아 보이지 않는 일은 하지 않도록 하세요.”

8

다윗이 아기스에게 말했다. “제가 무슨 잘못을 저질렀습니까? 임금님의 신하인 저에게서 무슨 문제를 찾아내셨습니까, 제가 임금님 앞에 있게 된 날부터 이날까지요? 제가 나가서 저의 주인이신 임금님의 원수들과 싸워서는 안 된다니요!”

9

아기스가 다윗에게 대답하여 말했다. “나는 알지요. 장군은 내 눈에 좋게 보입니다, 하나님의 심부름꾼처럼요. 그런데도 필리스티아 지휘관들은 말합니다. 장군이 우리와 함께 전쟁터로 올라가서는 안 된다고요.

10

그러니 이제 아침에 일찍 일어나도록 하세요. 함께 온 장군 주인의 신하들도요. 아침 일찍 일어나 날이 밝는 대로 장군 일행은 떠나도록 하세요.”

11

다윗이 일찍 일어났다. 그와 그의 사람들이 아침에 떠나 필리스티아 땅으로 돌아갔다. 필리스티아 사람들은 이스르엘로 올라갔다.

┼ 사 29

사무엘상

30장

1

다윗과 그의 사람들이 셋째 날에 시글락에 왔을 때 일어난 일이다. 아말렉 사람들이 네게브와 시글락을 덮쳤고, 시글락을 쳐서 불살랐다.

2

그들이 거기에 있는 여자들을 작은 사람부터 큰 사람까지 다 잡아갔다. 한 사람도 죽이지는 않았다. 여자들을 짐승처럼 몰아대면서 자신들의 길로 갔다.

3

다윗과 그의 사람들이 그 도시에 다다랐다. 그런데, 이런, 도시가 불에 다 타 버린 것이 아닌가! 그들의 아내도 아들도 딸도 다 사로잡혀 가 버린 것이다.

4

다윗과 그와 함께 있던 병사들은 소리 높여 울었다. 나중에는 울 힘조차 없었다.

5

다윗의 두 아내도 사로잡혀 갔다. 이스르엘 사람 아히노암과 갈멜 사람 나발의 아내였던 아비가일이었다.

6

다윗은 큰 어려움에 빠졌다. 그에게 돌을 던져 죽이자고 병사들이 서로 말했기 때문이었다. 모든 병사들은 저마다 자신의 아들딸들을 생각하며 그 마음이 쓰라렸던 것이다. 하지만 다윗은 여호와 그의 하나님을 굳게 붙잡고 힘을 냈다.

7

다윗이 아비아달 제사장 곧 아히멜렉의 아들에게 말했다. “나에게 에봇을 좀 갖다주세요.” 아비아달이 에봇을 다윗에게 가져왔다.

8

다윗이 여호와께 여쭈었다. “제가 이 부대를 뒤쫓아 간다면, 그들을 따라잡을 수 있겠습니까?” 그에게 대답하셨다. “쫓아가라. 네가 반드시 따라잡을 것이고 반드시 구할 것이다.”

9

다윗이 떠났다. 다윗뿐만 아니라 그와 같이 있는 600명의 사람도 떠났다. 그들이 브솔 마른시내까지 갔다. 뒤처진 사람들은 거기에 남았다.

10

그러고는 다윗이 쫓아갔다. 다윗뿐만 아니라 400명의 사람도 쫓아갔다. 200명은 지쳐서 브솔 마른시내를 건너지 못하고 남았다.

11

그들이 들에서 한 이집트 남자를 만났다. 그리고 그를 다윗에게 데려갔다. 그에게 빵을 주자 그가 먹었다. 그들은 그에게 마실 물도 주었다.

12

그들은 눌러서 케이크처럼 만든 무화과 한 조각과 건포도 두 송이도 그에게 주었다. 그가 먹더니 정신을 차렸다. 그는 3일 동안 밤낮으로 빵도 먹지 못하고 물도 마시지 못했던 것이다.

13

다윗이 그에게 물었다. “뉘 집 사람이오, 그대는? 어디 출신이오, 그대는?” 그가 대답했다. “저는 이집트 청년이고 아말렉 사람의 종입니다. 그런데 제 주인이 저를 버렸습니다. 제가 아픈 지 오늘로 3일 되었으니까요.

14

우리가 그렛 사람들의 네게브와 유다에 딸린 곳과 갈렙의 네게브를 덮쳤습니다. 또 시글락을 불살랐습니다.”

15

다윗이 그에게 말했다. “그렇게 덮친 무리한테로 나를 데리고 내려가 주겠소?” 그가 말했다. “하나님을 걸고 저에게 맹세해 주십시오. 저를 죽이지 않고 제 주인의 손에 넘겨주지 않으시겠다고요. 그러면 그 덮친 무리에게로 모셔다드리겠습니다.”

16

그가 다윗을 데리고 내려갔다. 그런데, 저기, 그들이 온 땅 위에 쫙 깔려 있는 것이 아닌가! 그들은 온갖 엄청난 전리품을 축하하면서 먹고 마시며 잔치를 벌이고 있었다. 그 전리품은 필리스티아 땅과 유다 땅에서 빼앗아 온 것이었다.

17

다윗이 새벽부터 다음날 저녁까지 그들을 쳤다. 낙타를 타고 도망간 400명의 젊은이들 말고는 한 사람도 달아나지 못했다.

18

다윗은 아말렉이 가져간 모든 것을 빼내 왔다. 그의 두 아내도 다윗이 빼내 왔다.

19

작은 것부터 큰 것까지, 빼앗긴 아들들과 딸들까지, 약탈당한 것과 그들이 가져간 모든 것까지 하나도 잃은 것이 없었다. 다윗이 모조리 되찾아 왔던 것이다.

20

다윗은 양과 소도 모두 데려왔다. 사람들은 그 가축들 앞에 그것들을 몰면서 말했다. “이것이 다윗이 도로 빼앗아 온 것들이다.”

21

다윗이 200명의 사람들에게 왔다. 지쳐서 그를 뒤따르지 못해서 브솔 마른시내에 머물게 해 두었던 사람들이었다. 그들이 다윗을 맞이하고 그와 함께한 병사들도 맞이하러 나왔다. 다윗이 그 사람들에게 다가가 그들이 잘 지냈는지를 물었다.

22

그러자 다윗과 함께 갔던 사람들 가운데 나쁘고 고약한 사람은 모두 말했다. “그들은 우리와 같이 가지도 않았습니다! 그들에게는 우리가 빼앗겼다가 도로 빼내 온 것 가운데서 아무것도 주지 않도록 합시다. 그들은 저마다 자기 아내와 자식들을 이끌고 떠나가야 합니다.”

23

다윗이 말했다. “그렇게 해서는 안 됩니다, 형제 여러분, 여호와께서 우리에게 주신 것을 가지고서요. 그분이 우리를 지켜 주셨습니다. 또 우리를 덮치러 왔던 그 무리를 우리의 손에 넘겨주셨습니다.

24

누가 이 일에 여러분의 말을 듣겠습니까? 전쟁터로 내려간 사람들의 몫과 장비를 맡아 머물러 있던 사람들의 몫이 똑같도록 나누어야 할 것입니다.”

25

그날 이후로 다윗이 그것을 이스라엘의 규정과 법령으로 삼았다. 오늘까지 그렇다.

26

다윗이 시글락에 왔다. 도로 빼앗아 온 것 가운데서 얼마를 그의 벗인 유다 원로들에게 보내며 이렇게 전했다. “여기, 여러분께 드리는 선물이 있습니다. 여호와의 원수들에게서 도로 빼앗은 것 가운데서 얼마입니다.”

27

그들은 베델의 원로들과 라못네게브의 원로들과 얏딜의 원로들이었다.

28

또 아로엘의 원로들과 십못의 원로들과 에스드모아의 원로들이었다.

29

또 라갈의 원로들과 여라흐므엘 사람들의 여러 도시의 원로들과 가인 사람들의 여러 도시의 원로들이었다.

30

또 호르마의 원로들과 보라산의 원로들과 아닥의 원로들이었다.

31

또 헤브론의 원로들이었다. 즉 다윗과 그의 사람들이 함께 이리저리 다니던 모든 곳의 원로들이었다.

┼ 사 30

사무엘상

31장

1

필리스티아 사람들이 이스라엘과 전쟁을 치르고 있었다. 이스라엘 사람들이 필리스티아 사람들 앞에서 달아나다가 칼에 맞아 쓰러졌다. 길보아산에서였다.

2

필리스티아 사람들이 사울과 그의 아들들을 바싹 따라붙었다. 그러고는 필리스티아 사람들이 요나단과 아비나답과 말기수아, 곧 사울의 아들들을 쳐 죽였다.

3

전쟁이 사울에게 버거워져 갔고, 활잡이들 곧 활 가진 사람들이 그를 찾아냈다. 그는 활잡이들 때문에 벌벌 떨었다.

4

사울이 그의 무기를 들고 따르는 사람한테 말했다. “너의 칼을 뽑아 그 칼로 나를 찌르거라. 할례받지 않은 이 사람들이 와서 나를 찔러 내가 지독한 꼴을 당하지 않도록!” 그러나 그의 무기를 들고 따르는 사람은 너무 겁에 질려 그러려고 하지 않았다. 결국 사울은 칼을 뽑아 스스로 그 위에 엎어졌다.

5

그의 무기를 들고 따르는 사람은 사울이 죽는 것을 보고 자신도 자기 칼 위에 스스로 엎어져 함께 죽고 말았다.

6

사울과 그의 세 아들과 그의 무기를 들고 따르는 사람, 또한 그의 모든 사람들이 그날에 함께 죽었다.

7

골짜기 건너편과 요르단강 건너편에 있던 이스라엘 사람들은 이스라엘 사람들이 달아나 버린 것을 보았다. 사울과 그의 아들들이 죽은 것도 보았다. 그래서 그들은 도시들을 버리고 달아났다. 그러자 필리스티아 사람들이 들어와 그 도시들에 살았다.

8

다음날이 되자 필리스티아 사람들이 왔다. 칼에 맞아 죽은 사람들의 옷을 벗기려는 것이었다. 그들이 사울과 그의 세 아들이 그 길보아산에 쓰러져 있는 것을 발견했다.

9

그들은 사울의 머리를 베고 그의 갑옷을 벗겼다. 그러고는 필리스티아 땅 사방으로 보내 그들의 우상들의 집에, 또 백성에게 승리의 기쁜 소식을 알렸다.

10

그들은 그의 갑옷을 아슈타르테의 집에 갖다 놓았다. 그의 시체는 벳스안 성벽에 박아 두었다.

11

길르앗의 야베스에 사는 사람들이 사울의 소식을 들었다. 필리스티아 사람들이 그에게 저지른 짓거리에 대한 것이었다.

12

그러자 용사들이 모두 일어나 밤새도록 가서, 사울의 시신과 그의 아들들의 시신을 벳스안 성벽에서 내려서 거두었다. 그들은 야베스로 와서, 거기서 그 시신들을 불살랐다.

13

용사들은 그들의 뼈를 가져다가 야베스 쪽에 있는 에셀나무 아래에 묻었다. 그러고는 7일 동안 금식했다.

┼ 사 31

열왕기상

1장

1

다윗 임금이 늙고 나이 들었다. 사람들이 이불을 덮어 주어도 따뜻해하지 않았다.

2

그에게 신하들이 말했다. “저의 주인이신 임금님께로, 결혼하지 않은 젊은 여자 한 사람을 찾아서 데려오게 하시지요. 임금님을 섬기고, 또 임금님을 돌보는 사람이 되도록요. 게다가 그 여자가 임금님 품에 누우면 임금님도 따뜻해하실 겁니다.”

3

그들은 이스라엘 온 지역에서 아름답고 젊은 여자를 찾았다. 그러다가 수넴 여자 아비삭을 만났다. 그들은 그를 임금에게로 데려왔다.

4

그 젊은 여자는 몹시 아름다웠다. 그가 임금을 돌보는 사람이 되어 시중들었지만, 임금은 그와 잠자리하지는 않았다.

5

학깃의 아들 아도니야는 “임금이 될 사람은 나야.” 하면서 우쭐대고 있었다. 자신을 위해 전투수레와 기마병뿐만 아니라 자기 앞에서 달리는 호위병 50명도 마련해 두었다.

6

아도니야의 아버지는 “너, 왜 이런 짓을 저질렀느냐?” 하며 그를 꾸짖은 적이 그의 평생에 없었다. 게다가 그는 아주 잘생기기까지 했다. 그의 어머니는 그를 압살롬 다음에 낳았다.

7

아도니야는 스루야의 아들 요압과 아비아달 제사장과 함께 의논을 하곤 했다. 이들이 아도니야를 뒤에서 돕고 있었다.

8

그러나 사독 제사장, 여호야다의 아들 브나야, 나단 예언자, 시므이, 레이, 다윗의 용사들은 아도니야와 함께하지 않았다.

9

아도니야는 양과 소와 통통한 송아지를 잡았다. 엔로겔 곁에 있는 소헬렛의 돌 가까이에서였다. 그러고는 자신의 형제들 곧 왕자들 모두와 유다 사람들 곧 임금의 신하들 모두를 초대했다.

10

그러나 나단 예언자와 브나야와 용사들과 자신의 동생 솔로몬은 초대하지 않았다.

11

나단이 솔로몬의 어머니 밧세바에게 말했다. “못 들으셨습니까? 학깃의 아들 아도니야가 임금이 되었답니다. 그런데도 우리의 주인이신 다윗 임금님은 모르고 계시답니다.

12

이제 제가 왕비님께 한 말씀 올리겠습니다. 이렇게 하여 왕비님의 목숨과 아드님 솔로몬의 목숨을 구하도록 하십시오.

13

다윗 임금님께 바로 가서 말씀드리십시오. ‘임금님께서, 오 저의 주인이신 임금님, 임금님의 종인 저에게 맹세하여 말씀하지 않으셨습니까, 「그대의 아들 솔로몬이 임금이 되어 내 뒤를 이을 것이오. 그가 나의 임금자리에 앉을 것이오.」라고요? 그런데 어째서 아도니야가 임금이 되었습니까?’

14

바로 그때, 왕비님이 거기서 임금님과 말씀을 나누고 계시는 동안 제가 뒤따라 들어가 왕비님의 말씀을 확실하게 해 드리겠습니다.”

15

밧세바는 임금을 만나러 방으로 들어갔다. 임금은 많이 늙었고, 수넴 여자 아비삭이 임금의 시중을 들고 있었다.

16

밧세바가 무릎 꿇고 임금에게 엎드려 절하자, 임금이 물었다. “무슨 일이 그대에게 있소?”

17

밧세바가 임금에게 대답했다. “저의 주인님! 임금님께서 여호와 임금님의 하나님을 걸고 임금님의 종인 저에게 맹세하여 말씀하셨지요. ‘그대의 아들 솔로몬이 임금이 되어 내 뒤를 이을 것이오. 그가 나의 임금자리에 앉을 것이오.’라고요.

18

그런데 이제, 보십시오, 아도니야가 임금이 되었어요. 그런데도 저의 주인이신 임금님께서는 모르고 계세요.

19

그가 소와 통통한 송아지와 양을 많이 잡고, 왕자들을 모두 초대했어요. 아비아달 제사장과 요압 사령관도요. 그러면서 임금님의 종 솔로몬은 초대하지 않았어요.

20

그런데 임금님, 저의 주인이신 임금님, 온 이스라엘의 눈이 임금님을 향하고 있어요. 저의 주인이신 임금님의 임금자리에 누가 앉아 임금님의 뒤를 이을지를 널리 알려 주실까 해서요.

21

그런데 저의 주인이신 임금님께서 그냥 조상님들 곁에 누우신다면 문제가 됩니다. 저와 제 아들 솔로몬은 죄를 지은 사람이 됩니다.”

22

그때, 보라, 밧세바가 아직 임금과 이야기를 나누고 있는데 나단 예언자가 왔다.

23

누군가가 임금에게 알렸다. “여기, 나단 예언자가 왔습니다.” 그가 임금 앞에 와서, 얼굴이 땅에 닿도록 임금에게 엎드려 절했다.

24

나단이 말했다. “저의 주인이신 임금님! 임금님께서 이렇게 말씀하셨습니까, ‘아도니야가 임금이 되어 내 뒤를 이을 것이오. 그가 내 임금자리에 앉을 것이오.’라고요?

25

오늘 그가 내려가 소와 통통한 송아지와 양을 많이 잡고, 왕자들을 모두 초대했거든요. 군대 지휘관들과 아비아달 제사장도요. 저기, 그들이 지금 아도니야 앞에서 먹고 마시고 있습니다. ‘아도니야 임금님, 만세!’ 하면서요.

26

그렇지만 임금님의 종인 저와 사독 제사장과 여호야다의 아들 브나야와 임금님의 종 솔로몬은 그가 초대하지 않았습니다.

27

저의 주인이신 임금님한테서 이 일이 비롯된 것입니까? 임금님께서는 임금님의 종인 저에게 알려 주지 않으셨습니다. 누가 저의 주인이신 임금님의 임금자리에 앉아 임금님의 뒤를 이을지를요.”

28

그러자 다윗 임금이 대답했다. “밧세바를 내 앞으로 불러오시오!” 밧세바가 임금 앞으로 와서 임금 앞에 섰다.

29

임금은 맹세하며 말했다. “온갖 어려움에서 내 목숨을 구해 내 주신 여호와께서 살아 계심을 걸고 맹세하오.

30

내가 그대에게 여호와 이스라엘의 하나님을 걸고 맹세하여 이렇게 말했지요. ‘그대의 아들 솔로몬이 임금이 되어 내 뒤를 이을 것이오. 그가 내 임금자리에 앉아 내 뒤를 이을 것이오.’ 참으로 그대로 내가 해 주겠소, 오늘 당장!”

31

그러자 밧세바는 무릎을 꿇고 얼굴이 땅에 닿도록 엎드려, 임금에게 절하면서 외쳤다. “저의 주인 다윗 임금님, 만만세!”

32

다윗 임금은 말했다. “사독 제사장과 나단 예언자와 여호야다의 아들 브나야를 불러오너라.” 그리하여 그들이 임금 앞에 왔다.

33

임금이 그들에게 말했다. “그대들 주인의 신하들을 함께 데리고 가세요. 나의 아들 솔로몬을 내가 가진 노새에 태워 기혼으로 내려가세요.

34

거기서 사독 제사장과 나단 예언자는 그에게 기름을 부어 이스라엘 위에 임금으로 삼으세요. 그러고서 뿔나팔을 불고 외치세요. ‘솔로몬 임금님, 만세!’

35

그런 다음 그를 뒤따라 올라오세요. 그가 와서 나의 임금자리에 앉을 겁니다. 그가 임금이 되어 내 뒤를 이을 겁니다. 바로 그를, 내가 이스라엘과 유다의 지도자가 되도록 지정했어요.”

36

여호야다의 아들 브나야가 임금에게 대답하여 말했다. “아멘! 여호와 저의 주인이신 임금님의 하나님도 그렇게 말씀해 주시기 바랍니다.

37

여호와께서 저의 주인이신 임금님과 함께 계셨던 것처럼 솔로몬과도 함께 계시기 바랍니다. 그의 임금자리를 저의 주인이신 다윗 임금님의 임금자리보다 더 크게 해 주시기 바랍니다.”

38

사독 제사장이 내려갔다. 나단 예언자, 여호야다의 아들 브나야, 그렛 사람들, 블렛 사람들이 함께했다. 그들은 솔로몬을 다윗 임금의 노새에 태워 기혼으로 데려갔다.

39

사독 제사장은 기름이 든 뿔을 천막에서 가져다가 솔로몬에게 기름을 부어 주었다. 그들이 뿔나팔을 불자 온 백성이 외쳤다. “솔로몬 임금님, 만세!”

40

온 백성이 그를 뒤따라 올라갔다. 백성은 피리를 불며 크게 즐거워하고 있었다. 그들의 소리에 땅이 쩍 갈라질 정도였다.

41

아도니야가 그 소리를 들었다. 그의 초대를 받아 그와 함께 있던 사람들도 모두 들었다. 그들이 식사를 끝내던 참이었다. 요압이 뿔나팔 소리를 듣고 말했다. “성읍 안에서 나는 소리가 어째서 시끄러운가요?”

42

그가 아직 말하고 있는 도중에, 저기, 아비아달 제사장의 아들 요나단이 온 것이 아닌가! 아도니야가 말했다. “어서 오시게. 그대는 믿음직한 사람이야. 좋은 소식을 알리려는 것이지?”

43

요나단이 아도니야에게 대답하여 말했다. “그런 것이 아니라, 우리의 주인이신 다윗 임금님께서 솔로몬을 임금으로 세우셨습니다.

44

임금님께서 솔로몬과 함께 사독 제사장, 나단 예언자, 여호야다의 아들 브나야, 그렛 사람들과 블렛 사람들을 보내셨습니다. 그들이 솔로몬을 임금님의 노새에 태웠습니다.

45

사독 제사장과 나단 예언자가 기혼에서 그에게 기름을 부어 주었습니다. 그래서 그가 임금이 되게 했습니다. 그러고 나서 그들은 그곳을 떠나 즐거워하며 올라갔습니다. 그래서 성읍이 시끌벅적해진 것입니다. 여러분이 들으신 소리는 바로 이 소리입니다.

46

게다가 솔로몬은 임금으로 다스리는 자리에 앉았습니다.

47

또한 임금님의 신하들이 와서 우리의 주인이신 다윗 임금님을 축복하며 이렇게 말했습니다. ‘임금님의 하나님이 솔로몬의 이름을 임금님의 이름보다 더 훌륭하게 해 주시기 바랍니다. 그의 임금자리를 임금님의 임금자리보다 더 크게 해 주시기 바랍니다.’ 그러자 다윗 임금님께서 침대에서 엎드려 절하셨습니다.

48

또한 임금님께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘찬양받으실 만합니다, 여호와 이스라엘의 하나님은! 오늘 나의 임금자리에 앉을 사람을 주셔서 저의 두 눈으로 보게 하셨습니다.’”

49

아도니야의 초대를 받아 그와 함께 있던 사람들은 모두 벌벌 떨면서 일어났다. 저마다 자기 갈 길로 가 버렸다.

50

아도니야는 솔로몬이 무서웠다. 그래서 일어나 가서 제단의 뿔을 붙잡았다.

51

누군가 솔로몬에게 알려 주었다. “저기, 아도니야가 솔로몬 임금님을 무서워하고 있습니다. 그래서, 저기, 제단의 뿔을 붙들고는 이렇게 말하고 있습니다. ‘오늘 나한테 솔로몬 임금님이 맹세해 주시기 바랍니다, 그의 종인 나를 칼로 죽이지 않겠다고.’”

52

솔로몬이 말했다. “그가 충성스러운 사람이 된다면, 그의 머리카락 하나도 땅에 떨어지지 않을 것이오. 그렇지만 악한 것이 그에게서 드러나면 그는 목숨을 잃을 것이오.”

53

솔로몬 임금이 사람을 보내 그를 제단에서 내려오게 했다. 그는 솔로몬 임금 앞에 와서 엎드려 절했다. 그러자 솔로몬은 그에게 말했다. “당신 집으로 가시오!”

┼ 열 1

열왕기상

2장

1

다윗이 죽을 때가 가까워지자, 그는 자신의 아들 솔로몬에게 지시했다.

2

“나는 온 세상 사람이 간 길로 가려고 한다. 너는 힘을 내야 한다. 남자다워야 한다.

3

여호와 너의 하나님이 지키라고 하신 것을 지켜야 한다. 그래서 그분의 길로 걸어가거라. 그분의 규정들, 명령들, 법령들, 증언들을 지키거라. 모세의 율법에 적혀 있는 대로 해야 한다. 그러면 하는 일마다, 가는 곳에서마다 네가 잘될 것이다.

4

여호와께서 나를 두고 하셨던 말씀을 이루어 주실 것이다. 말씀하시기를 ‘너의 자손이 잘 살펴 길을 가면서 내 앞에서 마음과 목숨을 다해 참되게 걷는다고 하자.’ 하시고, 이어 말씀하시기를 ‘그러면 너에게서 이스라엘의 임금자리에 오를 사람이 그치지 않을 것이다.’라고 하셨거든.

5

너도 잘 알고 있을 것이다. 스루야의 아들 요압이 나한테 무슨 짓을 했는지를! 이스라엘 군대의 두 사령관인 넬의 아들 아브넬과 예델의 아들 아마사에게 한 짓 말이다. 그가 그들을 죽여 평화로운 때에 전쟁의 피를 쏟았지. 그리고 전쟁의 피를, 자기 허리에 동여맨 띠와 자기 발에 신은 신발에도 묻혔어.

6

그러니 너는 너의 지혜에 걸맞게 행동해야 한다. 그가 하얗게 센 머리로 편안히 스올(죽은 사람들의 나라)로 내려가게 내버려두어서는 안 된다.

7

길르앗 사람 바르실래의 아들들에게는 잘해 주어야 한다. 너의 식탁에서 같이 밥을 먹게 해 주어야 한다. 내가 너의 형 압살롬을 피해 도망 다닐 때, 그들이 그렇게나 나에게 가까이 있어 주었기 때문이다.

8

자, 너와 함께 있는 사람이 게라의 아들 시므이 아닌가! 바후림에서 온 베냐민 사람이지. 내가 마하나임으로 가던 날에, 이 사람은 나에게 험한 저주를 퍼부었다. 그런데도 그가 나를 맞으러 요르단강으로 내려왔다. 그래서 내가 여호와를 걸고 그에게 맹세하며 말했지. ‘내가 그대를 칼로 죽이는 일은 없을 것이오.’라고.

9

그렇지만 이제는 네가 그를 벌주지 않은 채 내버려두어서는 안 된다. 너는 지혜로운 사람이니 잘 알 것이다, 그에게 어떻게 해야 할지를! 너는 하얗게 센 그의 머리에 피를 묻혀 스올(죽은 사람들의 나라)로 내려가게 해야 한다.”

10

다윗이 그의 조상들 곁에 누웠고, 다윗의 도시에서 그의 장례가 치러졌다.

11

다윗이 임금으로 이스라엘을 다스린 기간은 40년이었다. 헤브론에서 7년을 다스렸고, 예루살렘에서 33년을 다스렸다.

12

솔로몬이 그의 아버지 다윗의 임금자리에 앉았고, 그의 나라가 아주 튼튼해졌다.

13

학깃의 아들 아도니야가 솔로몬의 어머니 밧세바를 찾아왔다. 밧세바가 말했다. “평화로운 일로 오시는 것인가?” 그러자 그는 대답했다. “평화로운 일입니다.

14

드릴 말씀이 있습니다.” 밧세바가 말했다. “말씀하시게.”

15

그가 말했다. “잘 아시는 대로, 임금의 지위에 오를 사람은 저였습니다. 온 이스라엘이 제가 임금이 되기를 바라고 있었지요. 그런데 그 임금 지위가 다른 쪽으로 가서 내 동생의 것이 되어 버렸습니다. 그 지위가 그에게 돌아간 것은 여호와에게서 비롯된 일이지요.

16

이제 제가 부탁 하나 드리려고 합니다. 제 얼굴을 봐서 물리치지 말아 주십시오.” 밧세바가 그에게 말했다. “말씀하시게.”

17

그가 말했다. “솔로몬 임금에게 말씀 좀 해 주세요. 어머니의 얼굴을 봐서 물리치지 않을 테니까요. 아비삭 그 수넴 여자를 제게 아내로 주라고 말씀 좀 해 주세요.”

18

밧세바가 말했다. “그렇게 하겠네. 내가 그대 일을 임금한테 말씀드리겠네.”

19

밧세바가 솔로몬 임금을 찾아갔다. 아도니야 일을 말하려 한 것이었다. 임금이 일어나 밧세바를 맞이하고는 어머니에게 엎드려 절했다. 그러고 나서 임금자리에 앉았다. 그가 임금의 어머니를 위한 다른 앉을 자리를 마련해 주어서, 밧세바는 그의 오른쪽에 앉았다.

20

밧세바가 말했다. “임금한테 작은 부탁을 하나 하려고 합니다. 내 얼굴을 봐서 물리치지 마세요.” 그러자 임금이 어머니에게 말했다. “말씀하세요, 어머니! 어머니 얼굴을 봐서 물리치지 않을 테니까요.”

21

밧세바가 말했다. “아비삭 그 수넴 여자 일입니다. 그를 임금의 형 아도니야가 아내로 맞이하게 해 주시면 좋겠습니다.”

22

솔로몬 임금이 어머니에게 대답하여 말했다. “무슨 까닭으로 어머니는 아비삭 그 수넴 여자를 아도니야에게 주라고 부탁하십니까? 차라리 형에게 임금의 지위를 넘기라고 부탁하시지요! 그가 나한테 형이니까요. 형을 위하고, 아비아달 제사장을 위하고, 스루야의 아들 요압을 위해서요!”

23

솔로몬 임금이 여호와를 걸고 맹세하며 말했다. “하나님이 저한테 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하시기 바랍니다, 아도니야가 이런 말을 하고도 목숨을 건진다면요!

24

이제 여호와께서 살아 계심을 걸고 맹세합니다. 여호와는 나를 든든히 세워 주시고 나의 아버지 다윗의 임금자리에 앉힌 분이십니다. 말씀하신 대로 나를 위해 왕조를 만들어 주신 분이십니다. 오늘 아도니야는 죽어야 할 것입니다.”

25

그러고 나서 솔로몬 임금은 여호야다의 아들 브나야를 보냈고, 그가 아도니야를 덮쳐서 죽였다.

26

아비아달 제사장에게 임금이 말했다. “아나돗으로 가십시오, 당신의 밭이 있는 곳으로요. 당신은 죽은 목숨입니다. 그렇지만 오늘은 당신을 죽이지 않겠습니다. 당신은 나의 아버지 다윗 앞에서 주 여호와의 언약상자를 메고 다녔으니까요. 또 나의 아버지가 고생하실 때 늘 함께 고생했으니까요.”

27

그렇게 솔로몬은 아비아달을 내보내어 여호와의 제사장이 되지 못하게 했다. 이렇게 해서 실로에 있던 엘리의 집안을 두고 여호와께서 하신 말씀이 이루어졌다.

28

이 소문이 요압에게까지 다다랐다. 요압은 압살롬을 뒤따르지는 않았지만, 아도니야를 뒤따랐었다. 그래서 요압은 여호와의 천막으로 달아나 제단의 뿔을 붙잡았다.

29

누군가가 솔로몬에게 알렸다. “요압이 여호와의 천막으로 달아났습니다. 저기, 제단 곁에 있습니다.” 솔로몬은 여호야다의 아들 브나야를 보내며 말했다. “가서 그를 덮쳐라!”

30

브나야는 여호와의 천막으로 가서 그에게 말했다. “임금님께서 말씀하셨습니다, 나오시라고요.” 그가 말했다. “못 나가겠소. 여기서 죽을 것이오.” 브나야는 돌아가서 임금에게 말을 전해 올렸다. “요압이 이렇게 저렇게 말하면서 저에게 대답했습니다.”

31

임금이 브나야에게 말했다. “그가 말한 대로 해 주세요. 그를 덮쳐서 죽이고 장례를 치르세요. 그래서 요압이 까닭 없이 쏟은 피를 나에게서, 나의 아버지의 집에서 닦아 내 주세요.

32

여호와께서 그가 쏟은 피를 그의 머리로 되돌아가게 하실 것입니다. 그는 자신보다 의롭고 좋은 두 사람을 덮쳐서 그들을 칼로 죽였습니다, 나의 아버지 다윗은 알지 못하게요. 그가 넬의 아들 아브넬 곧 이스라엘 군대의 사령관을, 또 예델의 아들 아마사 곧 유다 군대의 사령관을 죽였습니다.

33

그들의 피는 영원히 요압의 머리로, 또 그 후손의 머리로 되돌아갈 것입니다. 다윗과 그의 후손과 그의 집안과 그의 임금자리에는 여호와께로부터 오는 평화가 영원에 이르도록 있을 것입니다.”

34

여호야다의 아들 브나야가 올라가 요압을 덮쳐서 죽였다. 사람들이 광야에 있는 그의 집에서 그의 장례를 치렀다.

35

임금은 여호야다의 아들 브나야에게 그를 대신하여 군대를 지휘하게 했다. 또한 사독 제사장에게 임금은 아비아달을 대신하게 했다.

36

임금은 사람을 보내 시므이를 불러와 그에게 말했다. “예루살렘에 집을 짓고 거기서 사십시오. 거기를 벗어나 아무 데도 나가면 안 됩니다.

37

나가서 기드론 마른시내를 건너는 날이면, 확실히 알아 두십시오, 그대는 반드시 죽을 것입니다. 그대의 피가 그대의 머리에 있게 될 것입니다.”

38

시므이가 임금에게 대답했다. “하신 말씀이 좋습니다. 저의 주인이신 임금님께서 말씀하신 그대로 임금님의 종인 제가 하겠습니다.” 시므이는 예루살렘에서 한참 동안 살았다.

39

3년이 지나서 일이 일어났다. 시므이한테 있던 두 명의 종이 마아가의 아들 가드 임금 아기스에게로 도망쳤다. 누군가가 시므이에게 알렸다. “당신의 종들이 가드에 있어요.”

40

시므이가 일어나 나귀에 안장을 얹고, 가드에 있는 아기스에게 갔다. 종들을 찾으려 한 것이다. 시므이는 가서 자신의 종들을 가드에서 데려왔다.

41

누군가가 솔로몬에게 알렸다. 시므이가 예루살렘에서 나가서 가드로 갔다가 돌아왔다고 했다.

42

임금은 사람을 보내어 시므이를 불러왔다. 그리고 그에게 말했다. “내가 여호와를 걸고 맹세하라 하지 않았습니까? 경고하지 않았습니까, 나가서 아무 데든 가는 날에는 반드시 죽을 것이라는 사실을 반드시 알아 두라고요? 그리고 그대가 나한테 말했습니다. ‘하신 말씀이 좋습니다. 알아들었습니다.’

43

그런데 어째서 여호와를 걸고 한 맹세와 내가 내린 명령을 따르지 않은 것입니까?”

44

임금이 시므이에게 또 말했다. “그대는 잘 알고 있습니다. 그대 마음이 알고 있는 온갖 나쁜 짓을요. 나의 아버지 다윗에게 했던 짓 말입니다. 여호와께서 그대가 저지른 나쁜 짓을 그대의 머리로 되돌아가게 하실 것입니다.

45

그러나 솔로몬 임금은 복받을 것입니다. 다윗의 임금자리는 여호와 앞에서 영원에 이르도록 든든히 서 있을 것입니다.”

46

임금은 여호야다의 아들 브나야에게 명령을 내렸고, 그가 나가서 시므이를 덮쳐서 죽였다. 나라가 솔로몬의 손에서 튼튼해졌다.

┼ 열 2

열왕기상

3장

1

솔로몬이 이집트 임금 파라오의 사위가 되었다. 파라오의 딸을 아내로 맞아들여 그를 우선은 다윗의 도시에 데려다 놓았다. 자신의 집과 여호와의 집을 짓고 예루살렘을 성벽으로 두르는 일을 아직 끝내지 못했던 것이다.

2

그러는 동안 백성은 높은곳(산당)들에서 희생제물을 바치고 있었다. 여호와의 이름으로 불리는 집은 그때까지 지어지지 않았기 때문이었다.

3

솔로몬은 여호와를 사랑했다. 그래서 그의 아버지 다윗이 정해 둔 규정을 따라 걸어갔다. 다만 높은곳(산당)들에서 희생제물을 드리고 향을 피워 바치고 있었다.

4

임금은 기브온으로 갔다. 거기서 희생제물을 드리려 한 것이다. 그곳은 큰 높은곳(산당)이었기 때문이다. 1,000마리의 다태우는제물(번제물)을 솔로몬이 그 제단 위에 올렸다.

5

기브온에 있을 때 여호와께서 솔로몬에게 그날 밤 꿈에 나타나셨다. 하나님이 말씀하셨다. “내게 달라고 하렴! 내가 너에게 무엇을 줄까?”

6

솔로몬이 대답했다. “주님이 친히 주님의 종인 나의 아버지 다윗에게 크고도 한결같은 사랑을 베푸셨습니다. 그에 걸맞게 아버지는 주님 앞에서 참되고 공의롭게, 주님과 함께하는 올곧은 마음으로 걸어갔습니다. 주님은 아버지에게 이토록 크고도 한결같은 사랑을 꾸준히 베푸셨습니다. 그래서 아버지에게 오늘 이렇게 그의 임금자리에 앉을 아들을 주신 것입니다.

7

그래서 이제, 여호와 나의 하나님, 주님이 친히 주님의 종인 나를 임금으로 삼아 나의 아버지 다윗의 뒤를 잇게 하셨습니다. 그렇지만 나는 어린아이입니다. 나가고 들어오는 것을 알지 못합니다.

8

주님의 종인 나는 주님이 고르신 백성 가운데 있습니다. 그 백성은 셀 수 없이 많고, 너무 많아 헤아릴 수가 없습니다.

9

그러니 주님의 종인 나에게 알아듣는 마음을 주십시오. 주님의 백성을 재판하여 좋은 것과 나쁜 것을 분별하도록요. 아니면, 그 누가 주님의 이 까다로운 백성을 재판하며 다스릴 수 있겠습니까?”

10

이 말이 주님 마음에 쏙 들었다. 솔로몬이 이런 것을 달라고 했기 때문이다.

11

하나님이 그에게 말씀하셨다. “네가 이런 것을 달라고 하고, 오래 살게 해 달라고 하지 않았다. 재산을 달라고도 하지 않고, 너의 원수들의 목숨을 달라고도 하지 않았다. 오히려 재판에서 옳은 것을 듣고 분별하도록 해 달라고 했다.

12

그랬기 때문에, 이제, 내가 너의 말대로 해 줄 것이다. 자, 내가 너에게 지혜롭고 분별력 있는 마음을 줄 것이다. 너 같은 사람은 너의 이전에도 없었고, 너의 이후에도 일어나지 않을 것이다, 너 같은 사람은!

13

네가 달라고 하지 않은 것도 내가 너에게 줄 것이다, 재산이든 명예든! 네가 살아가는 동안 임금들 가운데 너 같은 사람은 없을 것이다.

14

너의 아버지 다윗이 걸었던 것처럼 네가 나의 길로 걸으며 나의 규정과 명령을 지킨다면, 그러면 오래오래 살게 해 줄 것이다.”

15

솔로몬이 깨어났다. 그런데, 아, 꿈이 아닌가! 그는 예루살렘으로 돌아와 주님의 언약상자 앞에 섰다. 다태우는제물(번제물)을 드리고 평화제물(화목제물)을 바쳤다. 그러고는 모든 신하를 위해 잔치를 열어 주었다.

16

그때 두 사람의 미혼모가 임금에게 와서 그의 앞에 섰다.

17

한 여자가 말했다. “제 말씀 좀 들어 주세요, 저의 주인님! 저와 이 여자는 한집에서 살고 있습니다. 이 여자와 같이 있으면서 제가 집에서 아이를 낳았습니다.

18

제가 아이를 낳고 3일째 되던 날에 일이 일어났습니다. 이 여자도 아이를 낳은 것입니다. 우리는 함께 있었고, 집에 우리와 함께 사는 낯선 사람은 없었습니다. 집에는 우리 둘밖에 없었습니다.

19

그날 밤에 이 여자의 아들이 죽었습니다. 이 여자가 그 아이 위에 누워 버린 겁니다.

20

이 여자는 한밤중에 일어나서 제 곁에 있던 제 아들을 데려갔습니다. 임금님의 종인 저는 자고 있었지요. 이 여자가 제 아들을 자기 품에 눕혔습니다. 자신의 죽은 아들은 제 품에 눕혀 두었고요.

21

아침에 일어나서 제 아들에게 젖을 먹이려고 했습니다. 그런데, 이런, 아이가 죽어 있는 것이 아닌가요! 아침에 아이를 찬찬히 살펴봤는데, 이럴 수가! 제가 낳은 저의 아들이 아니었습니다!”

22

그러자 다른 여자가 말했다. “아니다! 살아 있는 아이는 나의 아들이고 죽은 아이가 너의 아들이다.” 이쪽 여자가 말했다. “아니다! 죽은 아이가 너의 아들이고 살아 있는 아이가 나의 아들이다.” 그들은 임금 앞에서 말로 다투었다.

23

임금이 속으로 말했다. ‘이 여자는 이렇게 말하네. 「이 아이가 살아 있는 나의 아들이고 죽은 아이는 너의 아들이다.」 그런데 저 여자는 저렇게 말하네. 「아니다. 죽은 아이가 너의 아들이고 살아 있는 아이는 나의 아들이다.」’

24

임금이 말했다. “나한테 칼을 가져다주게.” 누군가 칼을 임금 앞에 가져왔다.

25

임금이 말했다. “살아 있는 아이를 둘로 잘라서 반은 이 여자에게, 반은 저 여자에게 주어라.”

26

그러자 살아 있는 아이를 아들로 둔 여자가 임금에게 말했다. 자기 아들 때문에 애가 탔던 것이다. “주제넘은 말씀입니다만, 저의 주인님! 이 여자에게 주세요, 살아 있는 아이를! 절대로 죽이지 마세요.” 그러자 다른 여자가 말했다. “나의 아이도 너의 아이도 되게 하지 말자. 잘라 버리세요!”

27

그러자 임금이 대답하여 말했다. “살아 있는 아이를 저 여자에게 주어라. 절대 죽이지 마라. 저 여자가 아이의 어머니다.”

28

임금이 이렇게 재판하여 판결을 내렸다는 소식을 온 이스라엘이 들었다. 그러고는 임금을 두려워했다. 그들이 본 대로, 하나님의 지혜가 임금의 마음속에 있어서 재판을 옳게 하도록 했기 때문이다.

┼ 열 3

열왕기상

4장

1

솔로몬 임금이 온 이스라엘을 다스리는 임금이 되었다.

2

그를 돕는 고위 관리들은 이러했다. 사독의 아들 아사랴가 제사장이었다.

3

시사의 아들들인 엘리호렙과 아히야는 서기관이었다. 아힐룻의 아들 여호사밧은 기록담당관이었다.

4

여호야다의 아들 브나야는 군대를 맡았고, 사독과 아비아달은 제사장이었다.

5

나단의 아들 아사랴는 지방관들의 감독을 맡았고, 나단의 아들 사붓은 제사장이자 임금의 자문관이었다.

6

아히살은 왕궁을 맡았고, 압다의 아들 아도니람은 강제 노동 감독을 맡았다.

7

솔로몬에게는 온 이스라엘에 열두 명의 지방관이 있었다. 그들이 임금과 왕궁에 먹을거리를 댔다. 1년에 한 달씩 돌아가며 먹을거리를 대야 했다.

8

그들의 이름은 이러하다. 벤훌이 에브라임 산지를 맡았다.

9

벤데겔이 마가스, 사알빔, 벳세메스, 엘론 벳하난을 맡았다.

10

벤헤셋이 아룹봇을 맡았다. 그가 맡은 지역에는 소고와 헤벨의 온 땅도 있었다.

11

베나비나답이 나밧의 온 땅과 도르를 맡았다. 솔로몬의 딸 다밧이 그의 아내가 되었다.

12

아힐룻의 아들 바아나가 다아낙과 므깃도를 맡았다. 이스르엘 아래 사르단 곁에 있는 벳스안 온 땅도 맡았다. 벳스안에서부터 아벨므홀라까지, 욕므암 맞은편까지 맡았다.

13

벤게벨이 길르앗의 라못을 맡았다. 그가 맡은 지역에는 길르앗에 있는 므낫세의 아들 야일의 마을들도 있었다. 그가 맡은 지역에는 바산에 있는 아르곱 지역도 있었다. 거기에 성벽과 놋빗장을 갖춘 60개의 큰 도시가 있었다.

14

잇도의 아들 아히나답이 마하나임을 맡았다.

15

아히마아스가 납달리를 맡았다. 또한 그는 솔로몬의 딸 바스맛을 아내로 맞이했다.

16

후새의 아들 바아나가 아셀과 브알롯을 맡았다.

17

바루아흐의 아들 여호사밧이 잇사갈을 맡았다.

18

엘라의 아들 시므이가 베냐민을 맡았다.

19

우리의 아들 게벨이 길르앗 땅, 곧 아모리 사람들의 임금 시혼과 바산 임금 옥이 다스리던 땅을 맡았다. 그 땅에 있는 지방관은 한 사람이었다.

20

유다와 이스라엘의 사람 수가 많았다. 바닷가의 모래만큼이나 많았다. 그들은 먹고 마시며 즐거워하고 있었다.

21

솔로몬이 다스리고 있던 곳은 유프라테스강에서부터 필리스티아 사람들의 땅을 포함하여 이집트 국경까지 이르는 모든 왕국이었다. 그들은 솔로몬이 살아 있는 동안 줄곧 선물을 바치면서 그를 섬기고 있었다.

22

솔로몬의 하루 양식은 이러했다. 고운 밀가루가 6,600리터이고, 보통 밀가루가 13,200리터였다.

23

외양간에서 키운 살찐 황소가 열 마리이고, 풀밭에서 키운 황소가 스무 마리이고, 양이 100마리였다. 그 밖에도 사슴, 가젤, 숫노루, 살찌운 큰 새들이 있었다.

24

솔로몬은 딥사흐에서부터 가자까지 강 건너편 온 지역을 다스리고 있었다. 유프라테스강 건너편 지역의 모든 임금을 다스리고 있었던 것이다. 그는 둘레의 모든 지역과 평화롭게 지냈다.

25

유다와 이스라엘 사람들은 저마다 자신의 포도나무와 무화과나무 아래에 마음 놓고 앉아 지낼 수 있었다. 단에서부터 브엘세바에 이르기까지 솔로몬이 살아 있는 동안 그러했다.

26

솔로몬에게는 전투수레 끄는 말을 두는 마구간 40,000칸과 기마병 12,000명이 있었다.

27

앞에서 말한 지방관들이 솔로몬 임금에게 먹을거리를 대 주었다. 솔로몬 임금의 식탁에 나아가는 사람 누구에게나, 저마다 맡은 달에 그렇게 해 주었다. 아무것도 모자라지 않도록 했다.

28

또한 보리와 짚을 기마병이 타는 말들과 짐 나르는 말들이 먹도록 가져왔다. 저마다 정해진 곳으로 맡은 분량에 맞추어 가져왔다.

29

하나님이 솔로몬에게 지혜와 엄청난 깨달음을 주셨다. 마음의 넓이가 바닷가의 모래처럼 한이 없게 해 주셨다.

30

솔로몬의 지혜는 동쪽의 모든 사람들의 지혜를 넘어섰다. 이집트의 모든 지혜도 넘어섰다.

31

그는 어느 누구보다도 지혜로웠다. 에스라흐 사람 에단보다, 또 마홀의 아들들인 헤만과 갈골과 다르다보다 지혜로웠다. 그의 이름이 둘레의 모든 민족들 가운데 알려졌다.

32

그는 3,000가지의 격언을 말했고, 그의 노래는 1,005편이었다.

33

그는 레바논에 있는 삼나무(백향목)부터 담벼락에서 자라나는 히솝(우슬초)까지 나무들을 두고 말했다. 집짐승, 날짐승, 기는 짐승, 물고기를 두고도 말했다.

34

모든 민족 사람들이 솔로몬의 지혜로운 말을 들으러 왔다. 그들은 그의 지혜에 관한 소문을 들은 세상 모든 임금들이 보낸 사람들이었다.

┼ 열 4

열왕기상

5장

1

티레 임금 히람이 신하들을 솔로몬에게 보냈다. 사람들이 그에게 기름을 부어 아버지를 잇는 임금으로 세웠다는 말을 들었던 것이다. 히람은 평생 다윗의 친구였다.

2

솔로몬은 히람에게 사람을 보내서 말했다.

3

“임금님께서는, 나의 아버지 다윗을 잘 알고 계십니다. 아버지는 아버지의 하나님 여호와의 이름을 둘 집을 지을 수 없으셨지요. 전쟁으로 적들에게 휩싸여 있었기 때문입니다. 그러나 마침내 여호와께서 그들을 아버지의 발바닥 아래에 놓으셨지요.

4

이제는 여호와 나의 하나님이 나를 사방 어디로부터든 전쟁 없이 편히 쉬게 해 주셨습니다. 맞수도 없고 나쁜 일도 일어나지 않습니다.

5

그래서 나는 이제 여호와 나의 하나님의 이름을 둘 집을 짓겠다고 하는 것입니다. 여호와께서 나의 아버지 다윗에게 말씀하신 그대로이지요. ‘내가 너를 이어 너의 자리에 앉게 할 너의 아들, 바로 그가 나의 이름을 둘 집을 지을 것이다.’라고 말씀하셨지요.

6

이제 명령을 내려, 레바논의 삼나무(백향목)를 베어 나한테 주라고 해 주십시오. 나의 일꾼들이 임금님의 일꾼들과 함께할 것입니다. 임금님의 일꾼들이 받을 품삯은 말씀하시는 대로 임금님께 드리겠습니다. 임금님도 아시다시피 우리 가운데 시돈 사람들처럼 나무를 잘 벨 줄 아는 사람은 없습니다.”

7

히람은 솔로몬의 말을 들었을 때 매우 기뻐했고, 이렇게 말했다. “찬양받으실 만하다, 여호와는 오늘! 이 많은 백성을 다스릴 지혜로운 아들을 다윗에게 주셨구나.”

8

그리고 히람이 솔로몬에게 사람을 보내서 말했다. “잘 들었습니다. 임금님께서 사람을 보내어 나한테 하신 말씀을요. 내가, 임금님이 바라는 대로 다 해 드리겠습니다. 삼나무(백향목)도 전나무도 다 해 드리지요.

9

나의 일꾼들이 레바논에서 그것을 바다로 내려보낼 겁니다. 그러면 내가 바다에서 그것을 뗏목으로 묶어 임금님께서 나한테 알려 주시는 곳으로 보내겠습니다. 내가 거기서 그것을 풀어 놓을 테니 임금님께서는 가져가시면 됩니다. 대신에 임금님께서는 내가 바라는 대로 나의 왕궁에서 먹을 음식을 주시면 됩니다.”

10

히람은 솔로몬에게 삼나무(백향목)와 전나무를 바라는 대로 모두 주었다.

11

그러자 솔로몬은 히람에게 그의 집안사람들이 먹을 밀 4,400킬로리터와 맑게 짜낸 올리브기름 4,400리터를 주었다. 솔로몬은 히람에게 해마다 이처럼 주었다.

12

여호와는 솔로몬에게 말씀하신 대로 지혜를 주셨다. 히람과 솔로몬은 사이좋게 지냈고, 두 사람은 조약을 맺었다.

13

솔로몬 임금은 힘든 일을 하는 일꾼들을 온 이스라엘에서 불러왔다. 솔로몬의 일꾼들은 30,000명이었다.

14

그들 가운데 10,000명을 번갈아 가며 한 달씩 레바논으로 보냈다. 한 달은 레바논에 있었고, 두 달은 집에 있었다. 아도니람이 힘든 일 하는 사람들을 맡고 있었다.

15

솔로몬에게는 짐 나르는 사람이 70,000명 있었고, 산에서 돌 캐는 사람이 80,000명 있었다.

16

그 밖에도 솔로몬에게는 일을 지휘하는 행정관들이 3,300명 있었다. 일하는 백성을 거느린 사람들이었다.

17

임금이 명령하여 커다란 돌, 값비싼 돌을 캐 오게 했다. 그래서 잘 다듬은 돌로 집의 터를 놓았다.

18

솔로몬의 집을 짓는 일꾼들, 히람의 집을 짓는 일꾼들, 그발 사람들이 나무와 돌을 다듬어 준비해서 집을 지었다.

┼ 열 5

열왕기상

6장

1

이스라엘 사람들이 이집트 땅에서 나온 지 480년째 되는 해에 일어난 일이다. 솔로몬이 이스라엘의 임금이 된 지 넷째 해의 지브달 곧 둘째 달이었다. 그는 여호와의 집을 짓게 되었다.

2

솔로몬 임금이 여호와를 위해 지은 집은 그 길이가 30미터, 그 너비는 10미터였다. 그 높이는 15미터였다.

3

성전인 집의 앞쪽에 현관이 있었는데, 그 길이는 10미터로 집의 너비에 걸맞았다. 그 너비는 5미터로 집 앞에 이어져 있었다.

4

그는 집에다 움푹 들어간 창틀을 갖춘 창문들을 만들었다.

5

집의 벽을 돌아가며, 딸린 건물을 벽에 붙여서 지었다. 몸채와 안쪽 방 둘레를 돌아가며 지었다. 그러고서 돌아가며 딸린 방들을 만들었다.

6

딸린 건물의 아래층은 너비가 2.5미터, 중간층은 너비가 3미터, 3층은 너비가 3.5미터였다. 집 바깥을 둘러 가며 턱을 내서 집 벽에 붙지 않게 했던 것이다.

7

집을 지을 때에는 캐내 온 돌을 그대로 써서 지었다. 망치든 도끼든, 어떤 쇠로 만든 연장 소리도 집을 지을 때 집 안에서 들리지 않았다.

8

중간층 딸린 방의 문은 집의 남쪽으로 나 있었다. 나선형 계단을 따라 중간층으로 올라갈 수도 있고, 중간층에서 3층으로 올라갈 수도 있었다.

9

솔로몬은 집을 짓는 일을 마무리했다. 삼나무(백향목)로 만든 마룻대와 서까래로 지붕을 덮었다.

10

그는 집을 빙 둘러서, 딸린 건물을 2.5미터 높이로 지었다. 딸린 건물은 삼나무(백향목)로 집에 이어 놓았다.

11

여호와께서 솔로몬에게 말씀하셨다.

12

“네가 짓고 있는 이 집을 두고 말한다. 너는 나의 규정 안에서 걷고 나의 법을 실천하며 나의 모든 명령을 지켜서 그 안에서 걷도록 해라. 그러면 내가 너의 아버지 다윗에게 했던 말을 너에게 이루어 주겠다.

13

나는 이스라엘 사람들 가운데 살 것이다. 나의 백성 이스라엘을 떠나지 않을 것이다.”

14

솔로몬은 집을 지었고, 그 일을 마무리했다.

15

솔로몬은 집의 안쪽 벽에 삼나무(백향목) 널빤지를 댔다. 집의 바닥에서 천장까지 안쪽을 나무로 덮었다. 집의 바닥은 전나무 널빤지로 덮었다.

16

집의 가장 안쪽 10미터에 바닥부터 천장까지 삼나무(백향목) 널빤지를 댔다. 그곳 안쪽 공간을 안쪽 방 곧 거룩거룩한곳(지성소)으로 만들었다.

17

그 앞에 20미터 길이의 방이 있는데, 이것이 거룩한곳(성소)이다.

18

집 안에 있는 삼나무(백향목)에는 호리병박과 활짝 핀 꽃들이 새겨져 있었다. 온통 삼나무(백향목)였고 돌은 보이지 않았다.

19

그는 집 가장 깊숙한 곳에 안쪽 방을 마련했다. 거기에 여호와의 언약상자를 두려는 것이었다.

20

안쪽 방은 길이 10미터, 너비 10미터, 높이 10미터였다. 그는 그 방을 순금으로 입히고, 삼나무(백향목) 제단도 순금으로 입혔다.

21

솔로몬은 집 안을 순금으로 입혔다. 안쪽 방 앞에 금으로 만든 줄을 드리우고 그 방을 금으로 입혔다.

22

그는 그 집을 모두 금으로 입혀서 집에 빈틈이 없도록 했다. 안쪽 방에 딸린 제단도 온통 금으로 입혔다.

23

그는 안쪽 방에다 올리브나무로 두 크룹을 만들었다. 높이는 5미터였다.

24

한 크룹의 한쪽 날개가 2.5미터였다. 그 크룹의 다른 쪽 날개도 2.5미터였다. 한쪽 날개 끝에서 다른 쪽 날개 끝까지 5미터였다.

25

다른 크룹도 5미터였다. 두 크룹은 크기도 같고 모양도 같았다.

26

한 크룹의 높이는 5미터였다. 다른 크룹도 같았다.

27

솔로몬은 크룹들을 집의 깊숙한 곳 가운데 두었다. 크룹들의 날개는 펼쳐져 있게 했다. 한 크룹의 한쪽 날개가 벽에 닿았다. 다른 크룹의 한쪽 날개는 다른 쪽 벽에 닿아 있었다. 그들의 다른 쪽 날개들은 집 가운데서 서로 맞닿아 있었다.

28

그는 크룹들을 금으로 입혔다.

29

그는 집의 벽을 빙 둘러 가며 크룹, 대추야자나무(종려나무), 활짝 핀 꽃을 깎아 꾸며서 새겨 넣었다. 안쪽과 바깥쪽 모두 그렇게 했다.

30

또 집의 바닥을 금으로 입혔다. 안쪽과 바깥쪽 모두 그렇게 했다.

31

그는 안쪽 방으로 들어가는 곳에 올리브나무로 문을 만들었다. 문기둥 받침과 문기둥은 벽의 5분의 1이었다.

32

올리브나무로 만든 두 개의 문은 크룹, 대추야자나무(종려나무), 활짝 핀 꽃을 깎아 꾸미고 금을 입혔다. 크룹과 대추야자나무(종려나무)도 금을 펴서 입혔다.

33

또 그와 같이 몸채로 들어가는 곳에 올리브나무로 문기둥을 만들었는데, 벽의 4분의 1이었다.

34

두 문은 전나무였다. 문 하나는 널빤지 둘로 만들어져 연결 고리가 있었고, 다른 문도 널빤지 둘로 만들어져 연결 고리가 있었다.

35

그는 크룹, 대추야자나무(종려나무), 활짝 핀 꽃을 깎아 꾸미고 금을 입혔다. 깎아 놓은 데다 골고루 입혔다.

36

그는 안뜰을 만들었다. 잘 다듬은 돌을 세 층으로 놓고 삼나무(백향목) 가로목 한 층을 놓았다.

37

4년째 되던 해에 여호와의 집의 터가 놓였다. 지브달이었다.

38

11년째 되던 해 불달 곧 여덟째 달에 집이 마무리되었다. 밑그림 그대로 하나하나 잘 마무리되었다. 그가 그 집을 짓는 데에 7년이 걸린 것이다.

┼ 열 6

열왕기상

7장

1

한편 솔로몬은 자기 왕궁을 13년 동안 지어서 완전히 마무리했다.

2

그는 ‘레바논의 숲 궁전’을 지었다. 길이 50미터, 너비 25미터, 높이 15미터였다. 삼나무(백향목) 기둥을 네 줄로 세우고 그 기둥 위에 삼나무(백향목) 가로목을 놓았다.

3

기둥에 얹혀 있는 널빤지 위에는 삼나무(백향목)가 덮여 있었다. 널빤지는 45개로 한 줄에 15개씩이었다.

4

창틀은 3층으로 되어 있고, 창은 3단으로 서로 마주 보고 있었다.

5

모든 문과 문기둥은 틀이 네모꼴이며, 창은 3단으로 서로 마주 보고 있었다.

6

그는 기둥이 늘어서 있는 현관을 만들었다. 길이 25미터, 너비 15미터였다. 기둥들 앞에 현관이 있었고, 그 앞에 햇빛 가리개를 갖춘 기둥들이 있었다.

7

그는 판가름하는 자리인 보좌의 현관, 곧 ‘재판 현관’을 만들었다. 온통 삼나무(백향목) 널빤지로 바닥을 깔아 놓았다.

8

그가 사는 왕궁은 이 현관에 붙은 집과 다른 뜰에 있었지만 비슷한 모양이었다. 솔로몬이 아내로 맞이한 파라오의 딸에게도 이 현관과 비슷하게 집을 지어 주었다.

9

이 모든 것을 값진 돌로 지었다. 돌은 안쪽과 바깥쪽 모두, 다듬는 법을 따라 톱으로 잘랐다. 밑받침부터 갓돌까지, 바깥쪽에서 큰 뜰에 이르기까지 그렇게 했다.

10

밑받침으로는 값진 돌, 큰 돌이 놓였다. 5미터 되는 돌들과 4미터 되는 돌들이었다.

11

그 위로는 법대로 다듬은 값진 돌들과 삼나무(백향목)가 있었다.

12

큰 뜰에는 잘 다듬은 돌 세 층과 삼나무(백향목) 가로목 한 층이 둘레에 늘어서 있었다. 여호와의 집 안뜰에도 그 집의 현관에도 그러했다.

13

솔로몬 임금은 사람을 보내어 티레에서 히람을 데려왔다.

14

그는 남편 여읜 여자의 아들로 납달리 지파였다. 그의 아버지는 티레 사람으로 놋쇠를 다루는 기술자였다. 히람은 놋쇠로 하는 모든 일에 지혜와 지식과 재능이 차고 넘쳤다. 그는 솔로몬 임금에게 와서 온갖 일을 했다.

15

히람은 두 놋기둥을 만들었다. 한 기둥의 높이는 9미터였고, 길이가 6미터 되는 줄로 그 기둥을 두를 수 있었다. 다른 기둥도 그와 같았다.

16

기둥머리 두 개를 그는 녹인 놋을 부어 만들어서 두 기둥의 꼭대기에 얹었다. 한 기둥머리의 높이가 2.5미터였고, 다른 기둥머리의 높이도 2.5미터였다.

17

기둥 꼭대기에 얹은 기둥머리에는 바둑판 모양 그물 장식과 사슬 모양의 고리가 있었다. 하나의 기둥머리에 일곱 개, 다른 기둥머리에 일곱 개였다.

18

그가 기둥들을 만들 때, 하나의 그물 장식 둘레에 석류 두 줄을 두었다. 그렇게 기둥 꼭대기에 있는 기둥머리를 덮게 했다. 다른 기둥머리에도 그렇게 했다.

19

현관 기둥 꼭대기에 있는 기둥머리는 연꽃 모양으로 2미터였다.

20

기둥머리들은 두 기둥 위에 있었을 뿐만 아니라 그물 장식 쪽에 있는 불룩 튀어나온 곳 가까이에도 있었다. 석류 200개가 돌아가며 줄지어 있었다. 다른 기둥머리에도 있었다.

21

그는 성전의 현관에 기둥들을 세웠다. 오른쪽 기둥을 세우고는 그 이름을 야긴이라고 지어 불렀고, 왼쪽 기둥을 세우고는 그 이름을 보아스라고 지어 불렀다.

22

기둥들 꼭대기에는 연꽃 모양이 있었다. 이렇게 해서 기둥 만드는 일이 모두 끝났다.

23

히람은 또 놋을 녹여 거푸집에 부어 바다를 만들었다. 둥근 둘레 한 끝에서 다른 끝에 이르기까지 5미터였다. 그 높이는 2.5미터였고, 15미터의 측량 끈으로 돌아가며 두를 만했다.

24

또 호리병박들이 바다의 테두리 아래에서 빙 돌아가며 그것을 에워싸고 있었다. 5미터에 걸쳐 그 바다를 빙 돌아가며 둘러싸고 있었다. 두 줄로 된 호리병박들은 녹인 놋을 거푸집에 부어 바다를 만들 때 같이 만든 것들이었다.

25

바다는 열두 마리의 황소 위에 얹혀 있었다. 세 마리는 북쪽, 세 마리는 서쪽, 세 마리는 남쪽, 세 마리는 동쪽으로 향하고 있었다. 그 바다는 그 황소들 위에 있었다. 황소 몸통 뒷부분이 모두 안쪽으로 향하고 있었다.

26

바다의 두께는 손 너비만 했다. 그 테두리는 잔의 테두리처럼 만들어 놓았는데, 연꽃 같았다. 44,000리터를 담을 정도였다.

27

그는 놋으로 받침대 열 개를 만들었다. 받침대 하나의 길이가 2미터, 너비가 2미터, 높이가 1.5미터였다.

28

받침대의 생김새는 이러하다. 받침대에는 판이 있으며, 판은 틀 사이에 끼워져 있었다.

29

틀 사이에 있는 판은 사자, 황소, 크룹으로 꾸며져 있었다. 사자와 황소의 위쪽과 아래쪽에 있는 틀은 동그랗게 비스듬히 벌여 놓은 꽃들로 꾸며져 있었다.

30

받침대 하나에 네 놋바퀴와 놋축이 있고 네 발이 있었다. 그 발에는 버팀대가 있었다. 버팀대는 물독 아래에 있었고, 둥글게 꾸민 꽃들 맞은편에다 녹인 놋을 부어 만들었다.

31

열린 부분은 받침대 안에서 위로 50센티미터 올라와 있었다. 열린 부분은 둥글고 발판 모양으로 75센티미터였다. 또한 열린 부분에 뭔가를 새겨서 꾸며 놓았다. 판은 네모꼴이었고 둥글지 않았다.

32

판 아래에는 네 바퀴가 있었고, 바퀴 축은 받침대 안에 있었다. 바퀴 하나의 높이는 75센티미터였다.

33

바퀴의 모양은 전투수레 바퀴 모양과 비슷했다. 바퀴 축, 바퀴 테두리, 바큇살, 바퀴통은 모두 녹인 놋을 부어서 만들었다.

34

네 버팀대가 받침대 하나의 네 모퉁이에 붙어 있었다. 그 버팀대들은 받침대에서 나온 것이었다.

35

받침대의 꼭대기에는 높이가 25센티미터 되는 둥근 띠가 둘러 있었다. 받침대 꼭대기에 있는 축과 판은 받침대에서 나온 것이었다.

36

그는 받침대 축의 널빤지 위와 받침대의 판 위에 크룹, 사자, 대추야자나무(종려나무)를 새겼다. 자리가 있는 곳마다 그렇게 했다. 둘레에는 둥글게 꾸민 꽃들이 있었다.

37

이처럼 그는 열 개의 받침대를 만들었다. 모두 녹인 놋을 부어 똑같이 만들었다. 크기도 같았고 생김새도 같았다.

38

그는 놋으로 열 개의 물독을 만들었다. 물독 하나에 880리터가 들어갔고, 물독 하나의 지름은 2미터가 되었다. 받침대 하나 위에 물독 하나씩 얹혀 있었는데, 받침대는 열 개였다.

39

그는 받침대 다섯 개를 집의 오른쪽에, 다섯 개를 집의 왼쪽에 놓았다. 부어 만든 바다는 집의 오른쪽 동남쪽 모퉁이에 놓았다.

40

히람은 물독들, 부삽들, 대접들도 만들었다. 히람이 솔로몬 임금을 위해 여호와의 집을 지으면서 할 온갖 일을 끝냈다.

41

그는 기둥을 두 개 만들었다. 사발 같은 것들 곧 두 기둥 꼭대기 위에 있는 기둥머리들도 만들었다. 그물도 두 개 만들었는데, 기둥들 꼭대기 위에 있는 두 개의 사발 같은 것들 곧 기둥머리들을 덮기 위한 것이었다.

42

그는 석류 400개도 만들었는데, 두 개의 그물을 위한 것이었다. 각 그물을 위한 석류가 두 줄로 있는데, 기둥들 위쪽에 있는 두 개의 사발 같은 것들 곧 기둥머리들을 덮기 위한 것이었다.

43

그는 받침대들도 열 개 만들었다. 그 받침대들 위에 두는 물독들도 열 개 만들었다.

44

바다 하나와 그 바다 아래에 두는 황소 열두 마리도 그가 만들었다.

45

재를 담는 통들, 부삽들, 대접들도 만들었다. 이 온갖 기구를 히람이 솔로몬 임금을 위해 여호와의 집을 지으면서 만들었다. 닦아서 반질반질한 놋으로 만들었다.

46

요르단 들판에서 임금은 놋을 녹여 진흙 거푸집에 부어 그것들을 만들었다. 숙곳과 사르단 사이에서였다.

47

솔로몬은 이런 온갖 기구가 너무너무 많아서 달아 보지 않고 그대로 두었다. 그 놋의 무게는 가늠해 볼 수조차 없었다.

48

솔로몬은 여호와의 집에서 쓸 온갖 기구를 만들었다. 금제단과 거룩한빵(진설병)을 올려놓을 금상도 만들었다.

49

등불받침대들도 다섯 개는 오른쪽에 다섯 개는 왼쪽에, 안쪽 방 앞에 솔로몬이 만들었다. 고급 순금으로 만들었다. 꽃과 등잔들과 등불 심지 자르는 가위들도 만들었다. 금으로 만들었다.

50

접시들, 등불 심지 자르는 가위들, 대접들, 사발들, 불 옮겨 나르는 통들은 고급 순금이었다. 안쪽 깊숙한 방인 거룩거룩한곳(지성소) 문에 다는 돌쩌귀와 성전 가운데 방 문에 다는 돌쩌귀도 금이었다.

51

솔로몬 임금이 여호와의 집에서 했던 온갖 일이 마무리되었다. 솔로몬은 자신의 아버지 다윗이 구별하여 드린 거룩한 것들을 가져왔다. 은과 금과 기구들이었다. 그것들을 여호와의 집에 있는 보물 창고에 두었다.

┼ 열 7

열왕기상

8장

1

그때 솔로몬은 이스라엘의 원로들을 불러 모았다. 모든 지파의 우두머리들로서 이스라엘 사람들의 집안 지도자들이었다. 이들을 예루살렘에 있는 솔로몬 임금 앞으로 불러 모았다. 여호와의 언약상자를 다윗의 도시 곧 시온에서 모시고 올라오려는 것이었다.

2

모든 이스라엘 사람들이 에다님달 명절에 솔로몬 임금에게로 모여들었다. 이는 일곱째 달이었다.

3

이스라엘의 원로들이 모두 왔다. 그러자 제사장들이 상자(궤)를 들었다.

4

여호와의 상자(궤)와 만남의 천막과 천막 안에 있던 거룩한 기구들을 들고 올라갔다. 그것들을 제사장들과 레위 사람들이 들고 올라갔다.

5

솔로몬 임금과 그에게 모여 함께 있던 이스라엘 온 무리는 상자(궤) 앞에 있었다. 그들이 양과 소를 제물로 바쳤는데, 제물이 너무 많아 셀 수도 없고 헤아릴 수도 없었다.

6

제사장들이 여호와의 언약상자를 제자리로, 그 집의 안쪽 방인 거룩거룩한곳(지성소)으로 모셔 왔다. 크룹들의 날개 아래로 모셔 온 것이다.

7

크룹들은 상자(궤)가 있는 자리 쪽으로 날개를 펴고 있었다. 그렇게 해서 크룹들은 상자(궤)와 거기에 딸린 막대기들을 위에서 덮어 가려 주었다.

8

그 막대기들은 길었다. 막대기 머리 부분은 안쪽 방 앞에 있는 거룩한곳(성소)에서는 보이지만 밖에서는 보이지 않았다. 그것들은 오늘까지 거기에 남아 있다.

9

상자(궤) 안에는 두 돌판 말고는 아무것도 없었다. 모세가 호렙에서 거기에 넣어 둔 돌판들이었다. 호렙은 이스라엘 사람들이 이집트 땅에서 나올 때 여호와께서 그들과 언약을 맺었던 곳이었다.

10

제사장들이 거룩한곳(성소)에서 나올 때의 일이었다. 구름이 여호와의 집을 가득 채웠다.

11

제사장들은 구름 때문에 서서 섬길 수가 없었다. 여호와의 영광이 여호와의 집에 가득 차 있었기 때문이다.

12

그때 솔로몬이 말했다. “여호와께서는 짙은 어둠 가운데 살겠다고 하셨습니다.

13

제가 고귀한 집을 주님께 제대로 지어 드렸습니다. 주님이 영원히 머물러 계실 곳을요.”

14

임금이 얼굴을 돌려, 이스라엘 온 무리를 위해 복을 빌었다. 이스라엘 온 무리는 서 있었다.

15

그가 말했다. “찬양받으실 만합니다, 여호와 이스라엘의 하나님은! 여호와께서는 나의 아버지 다윗에게 자신의 입으로 말씀하시고 자신의 손으로 이루어 주셨습니다. 이렇게 말씀하셨지요.

16

‘내가 나의 백성 이스라엘을 이집트에서 이끌어 내었다. 그날부터 이스라엘의 모든 지파 가운데서 거기에 나의 이름을 둘 집을 짓게 하려고 어떤 도시도 골라 뽑지 않았다. 그렇지만 내가 다윗을 골라 뽑아서 나의 백성 이스라엘을 맡아 돌보게 했다.’

17

이윽고 나의 아버지 다윗에게 이런 마음이 들었습니다. 여호와 이스라엘의 하나님의 이름을 위해 집을 지어 드리겠다는 마음이었습니다.

18

여호와께서 나의 아버지 다윗에게 말씀하셨습니다. ‘너에게 그런 마음이 들었구나, 나의 이름을 위해 집을 짓겠다는! 너에게 그런 마음이 들었다는 것은 좋은 일이지!

19

다만 네가 직접 그 집을 지어서는 안 된다. 그보다는 너의 아들 곧 너의 허리에서 나온 아들, 그가 나의 이름을 위해 집을 지을 것이다.’

20

여호와께서는 자신이 하신 말씀을 이루셨습니다. 내가 일어나서 나의 아버지 다윗을 이어 이스라엘의 임금자리에 앉았습니다. 여호와께서 말씀하신 대로였습니다. 그리고 내가 그 집을 지었습니다. 여호와 이스라엘의 하나님의 이름을 모셔 둘 집을요.

21

나는 거기에 상자(궤)를 모셔 둘 곳을 마련했습니다. 그 상자(궤)에는 여호와의 언약이 들어 있지요. 그 언약은 여호와께서 우리 조상들을 이집트 땅에서 이끌어 내셨을 때 그들과 맺은 것입니다.”

22

솔로몬은 여호와의 제단 앞에 섰다. 이스라엘 온 무리를 마주한 채였다. 그러고는 하늘로 두 손을 펴서 뻗었다.

23

그가 말씀드렸다. “여호와 이스라엘의 하나님! 주님 같은 신은 없습니다, 위로 하늘에도 아래로 땅 위에도요! 주님은 언약과 신의를 지키시는 분이십니다. 온 마음으로 주님 앞에서 살아가는 주님의 종들에게요.

24

주님은 주님의 종인 나의 아버지 다윗에게 말씀하신 것을 지키신 분이십니다. 주님의 입으로 말씀하시고, 오늘처럼 주님의 손으로 이루셨습니다.

25

이제, 여호와 이스라엘의 하나님! 주님의 종인 나의 아버지 다윗에게 말씀하신 것을 그를 위해 지켜 주십시오. 이렇게 말씀하셨지요. ‘너를 생각해서 나의 앞에서 끊어지지 않게 하겠다, 이스라엘의 임금자리에 앉을 사람이! 너의 자손들이 나의 앞에서 그들의 길을 걷기만 한다면 말이다, 네가 나의 앞에서 걸었던 것처럼!’

26

이제, 이스라엘의 하나님! 주님의 종인 나의 아버지 다윗에게 하신 주님의 말씀이 사실로 드러나게 해 주십시오.

27

정말로 하나님이 땅 위에서 사시겠습니까? 보십시오, 저 하늘, 심지어 저 하늘의 하늘이라도 주님을 모셔 들일 만큼은 되지 못합니다. 제가 지은 이 집이야 더더욱 그렇지 못합니다.

28

여호와 나의 하나님, 주님의 종인 저에게로 돌아서시어 저의 기도와 탄원을 들어 주시기 바랍니다. 부르짖는 소리와 또 주님의 종인 제가 오늘 주님 앞에서 드리는 기도를 들어 주시기 바랍니다.

29

밤에도 낮에도 이 집 쪽으로 주님의 눈을 열어 두시기 바랍니다. 주님이 이곳을 두고 말씀하시기를 ‘나의 이름이 거기에 있을 것이다.’라고 하셨지요. 그러니 이곳을 바라보면서 주님의 종인 제가 드리는 기도를 들어 주시기 바랍니다.

30

주님의 종인 저와 주님의 백성 이스라엘의 탄원을 들어 주시기 바랍니다. 그들이 이곳을 바라보고 기도하며 올리는 탄원을요! 주님이 친히 들어 주시기 바랍니다. 주님 사시는 곳인 하늘로 올리는 탄원을요. 들으시고 용서해 주시기 바랍니다.

31

어떤 사람이 이웃에게 잘못을 저지르고, 그 이웃이 그를 맹세시켜 그가 저주받게 하려 할 수 있습니다. 그래서 그가 이 집 안에 있는 주님의 제단 앞에 와서, 잘못이 있으면 저주를 받겠다고 맹세할 수 있습니다.

32

그러면 주님이 친히 하늘에서 들으시고 처리해 주시기 바랍니다. 주님의 종들을 판가름해 주시기 바랍니다. 악인을 악하다고 하셔서 그의 행위가 그의 머리에 돌아가게 해 주십시오. 의인을 의롭다고 하셔서 그의 공의에 걸맞게 그에게 해 주시기 바랍니다.

33

주님의 백성 이스라엘이 원수 앞에서 무너질 때가 있습니다. 주님께 죄를 지어서요. 그때 그들이 주님께 돌아와서 주님의 이름을 찬양하며 이 집에서 주님께 기도하며 탄원을 올릴 것입니다.

34

그러면 주님이 친히 하늘에서 들으시고 주님의 백성 이스라엘의 죄를 용서해 주시기 바랍니다. 그들의 조상들에게 주신 그 땅으로 돌아오도록 해 주시기 바랍니다.

35

하늘이 닫혀서 비가 내리지 않을 때가 있습니다. 그들이 주님께 죄를 지어서요. 그때 그들이 이곳을 바라보고 기도할 것입니다. 주님의 이름을 찬양하고 자신들의 죄에서 떠나 돌아올 것입니다. 주님이 그들을 힘들게 하실 것이니까요.

36

그러면 주님이 친히 하늘에서 들으시고 주님의 종들과 주님의 백성 이스라엘의 죄를 용서해 주시기 바랍니다. 그들에게 그들이 걸어야 할 좋은 길을 가리켜 보여 주시기 바랍니다. 주님의 땅에 비를 내려 주시기 바랍니다. 나누어 받을 몫으로 주님이 주님의 백성에게 주신 땅에요.

37

흉년이 이 땅에 들 수 있습니다. 돌림병이 돌 수 있습니다. 마름병과 흰가룻병이 생길 수 있고, 메뚜기 떼와 새끼 메뚜기 떼가 올 수 있습니다. 원수가 이 땅에 몰려와 성문을 에워쌀 수 있습니다. 온갖 재앙과 온갖 병이 생길 수 있습니다.

38

누구든지, 주님의 백성 이스라엘의 어떤 사람이든지, 온갖 기도와 온갖 탄원을 올릴 것입니다. 그들은 저마다 자신에게 닥친 마음의 재앙을 알고는 이 집을 바라보고 손을 뻗을 것입니다.

39

그러면 주님이 친히 들어 주시기 바랍니다. 하늘 곧 주님이 머물러 계시는 곳에서요. 용서해 주시기 바랍니다. 처리해 주시기 바랍니다. 각자에게 저마다 걸어온 길에 걸맞게 해 주시기 바랍니다. 주님이 저마다의 마음을 아시니까요. 주님이, 주님만이 모든 인간들의 마음을 아시니까요.

40

그렇게 하시면 그들이 주님을 두려워할 것입니다. 주님이 우리 조상들에게 주신 이 땅 위에 그들이 살아 있는 모든 날들에요.

41

또한 주님의 백성 이스라엘에 속하지 않은 외국 사람이 먼 땅에서 올 수 있습니다. 주님의 이름 때문에요.

42

그들이 주님의 큰 이름과 주님의 강한 손과 주님의 펴신 팔에 관한 소문을 들을 것이니까요. 그가 와서 이 집을 바라보며 기도할 것입니다.

43

주님이 친히 들어 주시기 바랍니다. 하늘 곧 주님이 머물러 계시는 곳에서요. 그 외국 사람이 주님을 부르면서 요청한 대로 다 해 주시기 바랍니다. 그러면 주님의 백성 이스라엘처럼 땅의 모든 민족이 주님의 이름을 알게 되고 주님을 두려워하게 될 것입니다. 내가 지은 이 집이 주님의 이름으로 불린다는 것을 알게 될 것입니다.

44

주님의 백성이 원수와 맞서 싸우려고 주님이 보내시는 길로 나갈 것입니다. 그때 그들이 여호와께 기도할 것입니다. 주님이 골라 뽑으신 도시, 주님의 이름을 모셔 두려고 내가 지은 집 쪽을 바라보면서요.

45

그러면 주님이 하늘에서 그들의 기도와 그들의 탄원을 들어 주시기 바랍니다. 그들의 권리를 찾아 주시기 바랍니다.

46

사람들이 주님께 죄를 지을 것입니다. 죄짓지 않는 사람은 없으니까요. 주님은 그들에게 화가 나서 그들을 원수 앞에 두실 것입니다. 그들을 사로잡은 사람들은 그들을 멀든 가깝든 원수의 땅으로 사로잡아 갈 것입니다.

47

그들이 사로잡혀 간 그 땅에서 자신의 마음을 돌이킬 것입니다. 사로잡아 간 사람들의 땅에서 주님께 돌아와 탄원을 올리며 이렇게 말할 것입니다. ‘우리가 죄를 지었고 잘못을 저질렀습니다. 우리가 불의했습니다.’라고요.

48

그들을 사로잡아 갔던 원수들의 땅에서 그들이 온 마음과 온 정성을 다해 주님께 돌아올 것입니다. 주님께 기도할 것입니다. 주님이 그들의 조상들에게 주신 그들의 땅, 주님이 골라 뽑으신 도시 쪽을 바라보면서, 또 주님의 이름을 모셔 두려고 내가 지은 집을 바라보면서요.

49

그러면 주님이 하늘에서 곧 주님이 머물러 계시는 곳에서 그들의 기도와 그들의 탄원을 들어 주시기 바랍니다. 그들의 권리를 찾아 주시기 바랍니다.

50

주님께 죄를 지은 주님의 백성을 용서해 주시기 바랍니다. 또 그들이 주님께 대들어 저지른 모든 잘못들도요. 그들을 사로잡아 갔던 사람들이 그들에게 자비를 베풀게 만들어 주시기 바랍니다. 그래서 그들에게 자비로운 마음을 품게 해 주시기 바랍니다.

51

그들은 주님의 백성이자 주님의 몫이니까요. 주님이 이집트에서, 쇠 녹임가마에서 끌어내셨지요.

52

주님의 눈을 열어 두시기 바랍니다. 주님의 종인 나의 탄원 쪽으로, 또 주님의 백성 이스라엘의 탄원 쪽으로요. 주님이 들어 주시기 바랍니다, 그들이 주님을 부르면서 무엇을 요청하든지요.

53

주님이 친히 땅의 모든 민족 가운데 그들을 따로 떼어 주님의 몫으로 삼으셨으니까요. 주님이 우리 조상들을 이집트에서 끌어내실 때 주님의 종 모세를 통해서 말씀하셨던 것처럼요, 오, 주 여호와여!”

54

솔로몬은 이 모든 기도와 탄원을 여호와께 다 올려 드렸다. 무릎을 꿇고 하늘로 손을 뻗어 기도하던 그는 여호와의 제단 앞에서 일어났다.

55

일어나서 큰 소리로 이스라엘 온 무리를 위해 복을 빌며 말했다.

56

“찬양받으실 만합니다, 여호와는! 말씀하신 그대로 자신의 백성 이스라엘에게 쉼을 주셨습니다. 여호와께서 자신의 종 모세를 통해서 하셨던 좋은 말씀 가운데 단 한 마디도 땅에 떨어지지 않았습니다.

57

여호와 우리 하나님이 우리 조상들과 함께하셨던 것처럼 우리와도 함께해 주시기 바랍니다. 우리를 떠나지 마시고 우리를 내버려두지 마시기 바랍니다.

58

우리 마음을 여호와께 쏠리게 하시기 바랍니다. 그래서 여호와의 길로만 걷게 하시기 바랍니다. 여호와께서 우리 조상들에게 명령하신 명령과 규정과 법령을 지키게 하시기 바랍니다.

59

내가 여호와 앞에서 탄원하며 드린 이 모든 말이 낮에도 밤에도 여호와 우리 하나님 가까이 있기 바랍니다. 여호와의 종에게 마땅한 것, 여호와의 백성 이스라엘에게 마땅한 것을 그날그날 필요한 대로 베풀어 주시기 바랍니다.

60

땅의 모든 민족이 알게 하시기 바랍니다. 여호와만이 하나님이시며, 다른 신이 더는 없다는 사실을!

61

여러분의 마음이 오로지 여호와 우리 하나님과 함께하기를 바랍니다. 오늘처럼 여호와의 규정대로 걸으며 여호와의 명령을 지키기 바랍니다.”

62

임금과 온 이스라엘 백성은 여호와 앞에서 희생제물을 잡아서 바쳤다.

63

솔로몬은 평화의희생제물(화목제물)을 잡아서 바쳤다. 그가 여호와께 잡아서 바친 제물은 소 22,000마리와 양 120,000마리였다. 여호와의 집 완공 예식을 임금과 모든 이스라엘 사람들이 치렀다.

64

그날 임금은 여호와의 집 앞에 있는 뜰 한가운데를 거룩하게 따로 떼어 놓았다. 거기서 다태우는제물(번제물)과 곡식제물(소제물)과 평화제물(화목제물)의 굳기름을 바쳤다. 여호와 앞에 있는 놋제단은 작아서 다태우는제물(번제물)과 곡식제물(소제물)과 평화제물(화목제물)의 굳기름을 담아낼 수 없었던 것이다.

65

솔로몬은 그때 명절을 지켰다. 온 이스라엘이 그와 함께했다. 하맛 길목에서 이집트 마른시내까지 여호와 우리 하나님 앞에서 큰 무리를 이루었다. 7일에 7일을 더하여 14일 동안 명절을 지켰다.

66

8일째 되는 날에 솔로몬은 백성을 돌려보냈다. 그들은 임금에게 복을 빌어 주고, 자신들의 천막으로 돌아갔다. 기뻐했고 마음이 흥겨웠다. 여호와께서 자신의 종 다윗과 자신의 백성 이스라엘에게 베풀어 주신 온갖 좋은 일 때문이었다.

┼ 열 8

열왕기상

9장

1

솔로몬이 여호와의 집과 왕궁 짓기를 다 끝냈을 때 일어난 일이다. 솔로몬이 만들고 싶었던 것을 다 끝냈을 때였다.

2

여호와께서 솔로몬에게 나타나셨다. 두 번째였다. 기브온에서 그에게 나타나셨던 것과 같았다.

3

여호와께서 그에게 말씀하셨다. “내가 너의 기도와 너의 탄원을 들었다. 네가 나의 앞에서 탄원했지. 네가 영원히 나의 이름을 두려고 지은 이 집을 내가 따로 떼어 두었다. 나의 눈과 나의 마음이 언제나 거기에 있을 것이다.

4

너는, 너의 아버지 다윗이 순수한 마음으로 올곧게 걸었던 것처럼 나의 앞에서 걷도록 해라. 그래서 내가 명령한 것은 무엇이든 그대로 하도록 해라. 내 규정들과 내 법령들을 지키도록 해라.

5

그러면 내가 이스라엘 위에 너의 왕국의 임금자리를 영원히 세워 줄 것이다. 너의 아버지 다윗에게 내가 이렇게 말해 준 대로지. ‘너한테서 이스라엘의 임금자리에 앉을 사람이 끊어지지 않을 것이다.’

6

너희와 너희 자손이 나한테서 정말 돌아선다고 하자. 내가 너희 앞에 둔 나의 명령들과 규정들을 너희가 지키지 않는다고 하자. 그러고는 가서 다른 신들을 섬기고 그들에게 엎드려 절한다고 하자.

7

그러면 내가 이스라엘을, 내가 그들에게 주었던 땅에서 끊어 낼 것이다. 또 나의 이름을 위해 내가 따로 떼어 두었던 집을 내가 나의 앞에서 내칠 것이다. 그래서 이스라엘은 모든 백성들 가운데서 이야깃거리와 놀림감이 될 것이다.

8

이 집이 아주 높아진 적이 있었지만, 지나가는 사람마다 보고서 소스라치게 놀라고 소리 내어 비웃을 것이다. 그러고는 이렇게 말할 것이다. ‘무엇 때문에 여호와가 이 땅과 이 집에 이렇게 하셨는가?’

9

그러면 사람들이 이렇게 말할 것이다. ‘여호와 그들의 하나님을, 이집트 땅으로부터 그들의 조상들을 이끌어 내신 분을 그들이 저버렸어. 그러고는 다른 신들에게 달라붙어서, 그것들에게 엎드려 절하고 그것들을 섬겼어. 이 때문에 여호와께서 그들 위에 이런 온갖 재앙을 내리신 거야.’”

10

솔로몬이 두 집, 곧 여호와의 집과 왕궁 짓는 20년이 끝나 갈 무렵이었다.

11

티레 임금 히람은 솔로몬에게 삼나무(백향목) 목재, 전나무 목재와, 그가 바라는 만큼 얼마든지 금을 대 주었다. 그때 솔로몬 임금은 히람에게 도시 20군데를 주었다. 갈릴리 땅에 있는 도시들이었다.

12

히람이 티레에서 나왔다. 솔로몬이 그에게 준 도시들을 살펴보려 한 것이다. 그런데 그 도시들이 그의 눈에 차지 않았다.

13

그가 말했다. “왜 이 모양인가요, 이 도시들이? 임금님께서 나한테 준 도시들이요, 나의 형제 같은 임금님!” 그래서 사람들은 그 도시들을 가불 땅이라고 부르면서 오늘까지 이르렀다.

14

히람은 임금에게 금 4톤을 보내왔다.

15

솔로몬 임금이 사람들을 강제 노동에 동원해서 해낸 일은 이러했다. 여호와의 집과 자신의 집과 밀로와 예루살렘 성벽을 건설했다. 하솔과 므깃도와 게셀도 건설했다.

16

이집트 임금 파라오가 올라와 게셀을 빼앗아 불살랐다. 그 도시에 살고 있던 가나안 사람들을 죽였다. 그러고는 그 도시를 혼수품으로 자신의 딸 곧 솔로몬의 아내에게 주었다.

17

솔로몬은 게셀과 아래쪽 벳호론을 다시 건설했다.

18

그는 바알랏과 다말을 유다 광야에 건설했다.

19

그는 자신에게 딸린 모든 창고 도시들, 전투수레 도시들, 기마병 도시들도 건설했다. 예루살렘과 레바논과 자신이 다스리는 온 땅에 건설하고 싶은 것을 솔로몬은 모두 건설했다.

20

남아 있는 백성이 있었다. 이들은 아모리 사람들, 히타이트 사람들, 브리스 사람들, 히위 사람들, 여부스 사람들의 일부였다. 이들은 모두 이스라엘 사람들이 아니었다.

21

그들의 뒤를 이어 그들의 자손이 그 땅에 남아 있었다. 이스라엘 사람들이 완전히 없애지 못했던 사람들이다. 솔로몬이 그들을 노예처럼 강제 노동에 동원하여 오늘까지 이르렀다.

22

이스라엘 사람들 가운데서는 솔로몬이 아무도 노예로 삼지 않았다. 그들은 군인들, 그의 신하들, 그의 고위 관리들, 그의 장교들, 그의 전투수레 부대와 기마병의 지휘관들이기 때문이었다.

23

이들은 솔로몬의 일을 감독하는 대장들로 550명이었다. 일하고 있는 백성을 다스리는 사람들이었다.

24

그러나 파라오의 딸이 다윗의 도시에서 솔로몬이 지어 준 집으로 올라왔을 때, 그때 비로소 솔로몬이 밀로를 건설했다.

25

솔로몬은 해마다 세 번씩 다태우는제물(번제물)과 평화제물(화목제물)을 제단 위에 올려 드렸다. 그 제단은 그가 여호와를 위해 지어 놓은 제단이었다. 그와 더불어 여호와 앞에 있는 제단에다 향을 피워 바쳤다. 이렇게 그는 그 집을 완공했다.

26

또 배를 솔로몬 임금이 만들었다. 에시온게벨에서였다. 에돔 땅 홍해 바닷가의 엘랏 가까이에 있는 곳이었다.

27

히람이 배로 자신의 신하들, 곧 바다를 잘 아는 뱃사람들을 보냈다. 솔로몬의 신하들과 함께 보냈다.

28

그들은 오피르로 가서, 거기서 14.2톤 되는 금을 가져와 솔로몬 임금에게 바쳤다.

┼ 열 9

열왕기상

10장

1

세바 여왕은 여호와의 이름 덕을 본 솔로몬 이야기를 들었다. 그래서 어려운 문제로 그를 시험해 보려고 왔다.

2

여왕은 수많은 사람을 거느리고 예루살렘으로 왔다. 향료, 엄청나게 많은 금, 값진 보석이 낙타에 실려 있었다. 여왕은 솔로몬에게 와서 마음속에 있는 것을 그에게 다 이야기했다.

3

솔로몬은 여왕이 무슨 말을 하든 대답해 주었다. 임금이 알아낼 길이 없어서 여왕에게 대답하지 못한 것은 없었다.

4

세바 여왕은 솔로몬의 온갖 지혜를 보았다. 또한 그가 지은 왕궁을 보았다.

5

그의 식탁에 차려 놓은 먹을거리, 그의 신하들이 앉은 모습, 그를 섬기는 사람들이 서 있는 모습, 그들이 입은 옷을 보았다. 그에게 술 따르는 사람들, 그가 여호와의 집에서 드리는 다태우는제물(번제물)도 보았다. 여왕은 이제 숨을 쉴 수 없을 지경이었다.

6

여왕이 임금에게 말했다. “임금님이 하신 일과 임금님의 지혜를 두고 내가 내 나라 땅에서 들었던 말이 진짜였군요!

7

내가 와서 내 눈으로 볼 때까지는 그 말을 믿지 않았습니다. 그런데, 보세요, 내가 들은 건 반도 안 되는군요. 임금님은 내가 들은 소문보다 더 지혜롭고 멋지게 사십니다.

8

임금님의 사람들은 행복합니다. 여기 있는 임금님의 신하들은 행복합니다. 늘 임금님 앞에 서서 임금님의 지혜로운 말씀을 들을 수 있으니까요.

9

여호와 임금님의 하나님은 찬양받으실 만합니다. 그분은 임금님을 좋아하셔서 임금님을 이스라엘의 임금자리에 앉히셨습니다. 여호와께서 이스라엘을 영원히 사랑하시기 때문입니다. 임금님을 임금으로 세워 정의와 공의를 베풀게 하신 것입니다.”

10

여왕은 임금에게 금 4톤과 엄청난 향료와 값진 보석을 주었다. 세바 여왕이 솔로몬 임금에게 주었던 것처럼 많은 향료는 다시는 들어오지 않았다.

11

또한 오피르에서 금을 실어 온 히람의 배가 오피르에서 아주 많은 알묵나무와 값진 보석도 가져왔다.

12

임금은 알묵나무로 여호와의 집과 왕궁의 버팀대도 만들었고 노래하는 사람들이 쓸 기타와 하프도 만들었다. 오늘까지 알묵나무가 이렇게 많이 들어온 적도 없었고 이렇게 많이 눈에 띈 적도 없었다.

13

솔로몬 임금은 세바 여왕이 바라는 것을 요청하는 대로 다 주었다. 거기에다 손 크게 솔로몬 임금이 여왕에게 더 준 것도 있었다. 그러자 여왕은 신하들과 함께 자기 나라로 되돌아갔다.

14

솔로몬에게 한 해에 들어오는 금의 무게가 22.6톤이었다.

15

거기에다가 상인들한테서 들어온 것과 무역상들한테서 들어온 것도 있었다. 아라비아의 모든 임금들한테서, 나라 안의 지방 관리들한테서 들어온 것도 있었다.

16

솔로몬 임금은 금을 두드려 큰 방패 200개를 만들었다. 큰 방패 하나에 금 7.2킬로그램이 들어갔다.

17

또 금을 두드려 작은 방패 300개를 만들었다. 작은 방패 하나에 금 1.8킬로그램이 들어갔다. 임금은 그것들을 ‘레바논의 숲 궁전’에다 두었다.

18

임금은 상아로 커다란 의자를 만들어서 정련된 금으로 입혔다.

19

의자로 올라가는 계단이 여섯 개였다. 의자는 뒤쪽으로 머리 부분이 둥글었다. 앉는 자리 이쪽과 저쪽에 팔걸이가 있었고, 팔걸이 옆에는 사자 두 마리가 서 있었다.

20

계단 여섯 개의 이쪽 끝과 저쪽 끝에 사자 열두 마리가 서 있었다. 어떤 나라도 이렇게 만들지 못했다.

21

솔로몬 임금이 마시는 그릇은 모두 금이었고, ‘레바논의 숲 궁전’에 있는 그릇도 모두 순금이었다. 은은 없었다. 솔로몬 때에는 은을 별것 아니라 여겼다.

22

임금이 거느리는 다르시스 배가 히람의 배와 함께 바다에 있었다. 3년에 한 번씩 다르시스 배가 금, 은, 상아, 원숭이, 공작을 실어 오곤 했다.

23

솔로몬 임금의 재산과 지혜는 세상 모든 임금을 뛰어넘었다.

24

온 세상이 솔로몬의 얼굴을 보고 싶어 했다. 하나님이 그의 마음에 주신 지혜로운 말을 들으려는 것이었다.

25

그들은 저마다 선물을 가져왔다. 은그릇, 금그릇, 옷, 무기, 향료, 말, 노새를 해마다 바쳤다.

26

솔로몬은 전투수레와 말들을 모았다. 그에게는 1,400대의 전투수레와 12,000마리의 말들이 있었다. 그것들을 전투수레 두는 도시들에, 또 임금 곁 예루살렘에 데려다 놓았다.

27

솔로몬 임금은 은을 예루살렘에서는 돌처럼 흔하게 두었다. 또 삼나무(백향목)를 세펠라에 있는 돌무화과나무처럼 많이 두었다.

28

솔로몬의 말들은 이집트와 구에에서 들여온 것들이었다. 임금의 무역상들이 구에에서 값을 치르고 가져왔다.

29

전투수레는 이집트에서 사들이기도 하고 되팔기도 했는데 한 대의 값이 은 7.2킬로그램이었다. 말 한 마리의 값은 1.8킬로그램이었다. 마찬가지로 임금의 무역상들은 자신들의 손으로 히타이트 사람들의 모든 임금과 시리아 임금들에게로 그것들을 되팔았다.

┼ 열 10

열왕기상

11장

1

솔로몬 임금은 수많은 외국 여자를 사랑했다. 파라오의 딸을 비롯해 모압 여자들, 암몬 여자들, 에돔 여자들, 시돈 여자들, 히타이트 여자들을 사랑했다.

2

여호와는 여러 민족을 두고 이스라엘 사람들에게 말씀하셨다. “너희는 그들 가운데 들어가지 말고, 그들도 너희 가운데 들어오지 못하게 하여라! 그들은 반드시 너희 마음을 기울게 하여 자기네 신들을 따르게 할 것이다.” 바로 그 민족들에게 솔로몬이 사랑에 빠져 딱 붙어 버린 것이다.

3

그에게는 높은 집안 출신의 아내 700명과 다른 아내 300명이 있었다. 그의 아내들이 그의 마음을 기울게 했다.

4

솔로몬이 늘그막에 들었을 때였다. 그의 여자들이 그의 마음을 기울게 하여 다른 신들을 따르게 했다. 그의 마음은 여호와 그의 하나님 앞에 한결같지 않았다. 그의 아버지 다윗의 마음과 같지 않았던 것이다.

5

솔로몬은 아슈타르테 곧 시돈 사람들의 신을 뒤따라갔다. 밀곰 곧 암몬 사람들의 밉살스러운 우상도 뒤따라갔다.

6

솔로몬은 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 그의 아버지 다윗과 달리, 여호와를 따르는 일에 있는 힘을 다하지 않았다.

7

그때 솔로몬은 예루살렘 맞은편 산 위에 그모스 곧 모압의 밉살스러운 우상을 위해 높은곳(산당)을 만들었다. 몰렉 곧 암몬 사람들의 밉살스러운 우상을 위해서도 만들었다.

8

그는 외국 여자들 모두에게 그렇게 해 주었다. 그 여자들은 자기네 신들에게 향을 피워 바치며 제물을 바쳤다.

9

여호와는 솔로몬에게 화를 내셨다. 그가 여호와 이스라엘의 하나님을 따르다가 마음을 돌렸기 때문이었다. 그분은 그에게 두 번 나타나셨다.

10

그리고 그에게 이 일을 두고 명령하시기를, 다른 신들을 따라가지 말라고 하셨다. 그러나 그는 여호와께서 명령하신 것을 지키지 않았다.

11

여호와는 솔로몬에게 말씀하셨다. “너는 이렇게 함으로써 나와 맺은 언약과 내가 너에게 명령한 규정들을 지키지 않았다. 그러니 나는 이 나라를 너에게서 찢어 내어, 그 나라를 너의 신하에게 주고 말겠다.

12

다만 너의 아버지 다윗을 생각해서 네가 사는 날 동안에는 그렇게 하지 않겠다. 대신 너의 아들의 손에서 찢어 낼 것이다.

13

그렇지만 온 나라를 찢어 내지는 않고, 한 지파는 너의 아들에게 줄 것이다. 나의 종 다윗과 내가 고른 예루살렘 때문이다.”

14

여호와는 솔로몬의 적으로 에돔 사람 하닷을 일으키셨다. 그는 에돔 임금의 후손이었다.

15

다윗이 에돔에 있을 때였다. 요압 사령관이 죽은 병사들을 묻어 주려고 올라갔다가 에돔에 있던 남자를 모두 쳐 죽였다.

16

요압이 온 이스라엘과 함께 거기에서 여섯 달을 살면서 에돔에 있던 남자를 모두 죽였던 것이다.

17

하닷은 자기 아버지의 신하인 에돔 사람들과 함께 달아나 이집트로 갔다. 그때 하닷은 어린아이였다.

18

그들은 미디안에서 일어나 바란으로 갔다가, 바란에서 사람들을 데리고 이집트로 갔다. 이집트 임금 파라오에게 가니 파라오가 그에게 집을 주고 먹을거리를 대 주고 땅을 주었다.

19

하닷은 파라오의 눈에 쏙 들었다. 파라오는 자기 아내의 동생을 하닷에게 아내로 주었다. 다흐브네스 왕비의 동생이었다.

20

다흐브네스의 동생은 하닷에게 그누밧이라는 아들을 낳아 주었다. 다흐브네스가 그를 파라오의 왕궁에서 길렀다. 그누밧은 파라오의 왕궁에 살면서 파라오의 아들들 가운데서 지냈다.

21

하닷이 이집트에서 소식을 들었다. 다윗이 조상과 함께 누웠고, 요압 사령관이 죽었다는 것이다. 하닷은 파라오에게 말했다. “나를 보내 주십시오. 내 나라로 가려고 합니다.”

22

파라오는 그에게 말했다. “나하고 있으면서 뭐가 아쉬웠소? 그대 나라로 가게 해 달라니요!” 그가 말했다. “아닙니다. 그렇지만 꼭 보내 주시기 바랍니다.”

23

또 하나님은 솔로몬의 적으로 엘랴다의 아들 르손을 일으키셨다. 그는 자기 주인 소바 임금 하다데셀에게서 도망쳤던 사람이다.

24

다윗이 소바 사람들을 죽일 때에 르손이 사람들을 모아 그 떠도는 무리의 두목이 되었다. 그들은 다마스쿠스로 가서 그곳에 살면서 다마스쿠스를 다스렸다.

25

르손은 솔로몬이 살아 있는 내내 이스라엘의 적이었다. 하닷의 괴롭힘에 더해 르손도 이스라엘을 끔찍이 싫어했다. 그는 시리아의 임금이 되었다.

26

느밧의 아들 여로보암은 스레다에서 온 에브라임 사람이었다. 어머니의 이름은 스루아이고 남편 여읜 여자였다. 여로보암은 솔로몬의 신하였지만 결국 임금에게 맞서 일어났다.

27

그가 임금에게 맞서 일어난 일은 이러하다. 솔로몬은 밀로를 짓고 그의 아버지 다윗의 도시에서 금이 간 곳을 메웠다.

28

여로보암이란 사람은 뛰어난 인물이었다. 솔로몬이 이 젊은이를 보니 일을 잘하는 사람이었다. 그래서 그에게 요셉 집안이 하는 모든 힘든 일을 살피도록 맡겼다.

29

바로 그 무렵이었다. 여로보암이 예루살렘에서 나오고 있었다. 그때 실로 사람인 아히야 예언자가 길에서 그를 만났다. 그는 새 옷을 걸치고 있었다. 그들 둘만 들판에 있었다.

30

아히야는 걸치고 있던 새 옷을 잡아 열두 조각으로 찢었다.

31

그러고 나서 여로보암에게 말했다. “열 조각은 그대가 가지시오. 여호와 이스라엘의 하나님이 이렇게 말씀하셨소. ‘나는 솔로몬의 손에서 이 나라를 찢어 낼 것이다. 그래서 너에게 열 지파를 줄 것이다.

32

그러나 한 지파는 솔로몬에게 남아 있을 것이다. 나의 종 다윗을 위해서, 또한 내가 이스라엘의 모든 지파 가운데서 고른 도시 예루살렘을 위해서이다.

33

그들이 나를 저버리고 시돈의 여신 아슈타르테, 모압의 신 그모스, 암몬 사람들의 신 밀곰에게 엎드려 절했기 때문이다. 그들이 나의 길로 걷지 않았기 때문이다. 솔로몬의 아버지 다윗과 달리, 내가 보기에 올곧게 살지 않고 나의 규정과 법을 지키지 않았기 때문이다.

34

그러나 나는 온 나라를 그의 손에서 빼앗지는 않을 것이다. 나의 종 다윗을 봐서 그가 사는 동안은 늘 그를 우두머리로 세워 둘 것이다. 다윗은 내가 고른 사람으로서 나의 명령과 나의 규정을 지켰다.

35

나는 그의 아들의 손에서 나라를 빼앗아 너에게 줄 것이다. 열 지파를 줄 것이다.

36

그의 아들에게는 한 지파를 줄 것이다. 그래서 예루살렘에 나의 앞에서 나의 종 다윗에게 늘 등불이 있게 하겠다. 그 도시는 나의 이름을 두려고 내가 골라 둔 곳이다.

37

너는 내가 붙들어 주어, 너의 마음대로 다 다스리게 해 주겠다. 너는 이스라엘을 다스리는 임금이 될 것이다.

38

내가 너에게 명령하는 것을 네가 다 듣고 나의 길로 걷는다고 하자. 나의 종 다윗처럼 너도 내가 보기에 올곧게 살면서 나의 규정과 명령을 지킨다 하자. 그러면 내가 너와 함께할 것이다. 내가 다윗에게 지어 주었던 것처럼 튼튼한 집을 너에게 지어 주겠다. 너에게 이스라엘을 주겠다.

39

이런 일 때문에 내가 다윗의 후손을 힘겹게 할 것이다. 다만 계속 그러지는 않을 것이다.’”

40

솔로몬은 여로보암을 죽이려고 찾았다. 여로보암은 일어나 이집트로 달아나서 이집트 임금 시삭에게로 갔다. 그는 솔로몬이 죽을 때까지 이집트에 있었다.

41

솔로몬에 관한 나머지 일과 그가 했던 모든 일과 그의 지혜는 솔로몬의 역사 기록에 적혀 있지 않은가?

42

솔로몬이 예루살렘에서 온 이스라엘을 다스린 햇수는 40년이다.

43

솔로몬은 자기 조상들과 함께 누워, 자기 아버지 다윗의 도시에 묻혔다. 그의 아들 르호보암이 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 열 11

열왕기상

12장

1

르호보암이 세겜으로 갔다. 온 이스라엘이 그를 임금으로 세우려고 세겜으로 와 있었던 것이다.

2

느밧의 아들 여로보암이 소식을 들었을 때, 그는 아직 이집트에 있었다. 솔로몬 임금 앞에서 달아났던 여로보암은 이집트에 살고 있었다.

3

사람들이 그를 불러왔다. 그러자 여로보암이 왔고, 온 이스라엘 사람들의 무리도 왔다. 그들이 르호보암에게 이렇게 말했다.

4

“임금님의 아버지가 우리에게 힘겨운 멍에를 메우셨습니다. 이제 임금님은 임금님의 아버지가 지운 힘겨운 일과 그가 우리에게 메운 무거운 멍에를 덜어 주십시오. 그러면 우리가 임금님을 섬기겠습니다.”

5

그가 그들에게 말했다. “가셨다가 3일 지나서 나한테 다시 오세요.” 그러자 백성이 떠나갔다.

6

르호보암 임금은 원로들에게 조언을 해 달라고 했다. 그들은 그의 아버지 솔로몬이 살아 있을 때 그 앞에 서 있던 사람들이다. “이 백성에게 대답을 해야 하는데, 그대들은 어떤 조언을 해 주시겠소?”

7

그들이 그에게 말했다. “오늘 임금님이 이 백성에게 종이 되어 그들을 섬기시고 그들에게 좋은 말로 대답하십시오. 그러면 그들은 늘 임금님의 종이 될 것입니다.”

8

그러나 그는 원로들이 해 준 조언을 저버렸다. 그러고는 젊은이들에게 조언을 해 달라고 했다. 그들은 자기와 함께 자랐고, 지금 자기 앞에 서 있는 사람들이다.

9

그가 그들에게 말했다. “너희는 어떤 조언을 해 주겠나? 우리가 이 백성에게 대답해 주어야 하거든. 그들이 나한테 이렇게 말하더군. ‘임금님의 아버지께서 우리한테 메워 준 멍에를 가볍게 해 주십시오.’라고.”

10

그와 함께 자란 젊은이들이 그에게 말했다. “이 백성에게 이렇게 대답하시죠. 임금님한테 ‘임금님의 아버지가 우리 멍에를 무겁게 했지만 임금님은 우리 짐을 덜어 주십시오.’ 하고 말하는 이 백성한테요. 그 사람들한테 이렇게 말씀하시죠. ‘나의 새끼손가락이 나의 아버지 허리보다 더 굵소.

11

자, 나의 아버지가 여러분에게 무거운 멍에를 메우셨소. 나는 여러분의 멍에를 더 무겁게 할 것이오. 나의 아버지가 여러분을 채찍으로 가르치셨지만, 나는 여러분을 전갈로 가르칠 것이오.’”

12

여로보암과 온 백성이 3일째 되는 날 르호보암에게 왔다. 임금이 “3일째 되는 날 나한테 오세요.” 하고 말한 대로였다.

13

임금은 백성에게 모질게 대답했고, 원로들의 조언을 저버렸다.

14

그는 젊은이들이 했던 조언을 따라 말했다. “나의 아버지가 여러분에게 무거운 멍에를 메우셨소. 그러나 나는 여러분의 멍에를 더 무겁게 할 것이오. 나의 아버지가 여러분을 채찍으로 가르치셨지만, 나는 여러분을 전갈로 가르칠 것이오.”

15

임금은 백성의 말을 듣지 않았다. 일이 이렇게 돌아가게 하신 분은 여호와였다. 실로 사람 아히야를 통해 여호와께서 느밧의 아들 여로보암에게 하신 자신의 말씀을 이루시려는 것이었다.

16

온 이스라엘은 임금이 자신들의 말을 듣지 않는 것을 보고 임금에게 대답하여 말했다. “우리가 다윗한테서 나누어 가질 몫이 무엇인가? 이새의 아들한테서는 나누어 받을 몫이 없지. 각자 천막으로 돌아가라, 이스라엘! 이제 당신 집이나 보살피시죠, 다윗!” 그러면서 이스라엘은 자기 천막으로 떠나갔다.

17

유다의 여러 도시에 살고 있는 이스라엘 사람들은 르호보암이 다스렸다.

18

르호보암 임금은 일을 감독하는 아도람을 보냈다. 그러자 온 이스라엘이 그에게 돌을 던져 죽였다. 르호보암 임금은 정신을 가다듬고 전투수레에 올라 예루살렘으로 달아났다.

19

이스라엘은 다윗 집안과 관계를 끊고 오늘까지 그렇게 있다.

20

여로보암이 돌아왔다는 소식을 온 이스라엘이 들었다. 그들은 그를 무리 가운데로 불러와서 온 이스라엘을 다스릴 임금으로 세웠다. 유다 지파만 빼고 아무도 다윗 집안을 따르지 않았다.

21

르호보암은 예루살렘으로 돌아온 다음, 온 유다 집안과 베냐민 지파의 사람들 180,000명을 모았다. 전쟁에 나갈 만한 뛰어난 사람들이었다. 이스라엘 집안과 맞서 싸워 나라를 솔로몬의 아들 르호보암에게 되돌리려는 것이었다.

22

그런데 하나님이 스마야라는 하나님의 사람에게 말씀하셨다.

23

“솔로몬의 아들인 유다 임금 르호보암에게 말해 주어라. 유다와 베냐민 온 집안의 사람들에게, 그리고 나머지 백성에게도 말해 주어라.

24

‘여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. 「올라가지 마라. 너희 형제 이스라엘 사람들과 싸우지 마라. 저마다 자기 집으로 돌아가거라. 일이 이렇게 된 것은 내가 뜻한 것이다.」’” 그들은 여호와의 말씀을 듣고, 여호와의 말씀을 따라 길을 돌이켜 되돌아왔다.

25

여로보암은 에브라임 산지에 세겜을 세우고 거기에 살았다. 그러다가 거기서 나와서 브누엘을 세웠다.

26

여로보암은 마음속으로 생각했다. ‘이러다가 나라가 다윗의 집으로 돌아가겠구나.

27

이 백성이 예루살렘에 있는 여호와의 집에서 제물을 드리려고 그리로 올라간다 하자. 그러면 이 백성의 마음이 자신들의 윗사람인 유다 임금 르호보암에게로 되돌아가겠구나. 그들이 나를 죽이고 유다 임금 르호보암에게로 되돌아가겠구나.’

28

임금은 조언을 들은 다음에 금송아지 둘을 만들었다. 그러고는 그들에게 말했다. “예루살렘으로 올라가는 것은 이제 됐다. 보라, 너의 하나님이다, 이스라엘. 너를 이집트 땅에서 올라오게 해 주신 분이다.”

29

그는 그 둘 가운데 하나를 베델에 놓고, 다른 하나는 단에 두었다.

30

이 일은 죄가 되었다. 백성은 그 가운데 하나를 찾아 단까지 갔다.

31

그는 높은곳(산당)들을 만들고, 레위 사람들이 아닌 여느 백성 가운데서 제사장을 세웠다.

32

여로보암은 여덟째 달 열다섯째 날을 명절로 만들어 유다에서 지키는 명절과 비슷하게 했다. 그는 제단 위에 올라갔다. 베델에서 이렇게 하면서 자기가 만든 송아지들에게 제물을 바쳤다. 그리고 베델에 자기가 만든 높은곳(산당)들의 제사장들을 세웠다.

33

그는 자기가 베델에 만든 제단에 여덟째 달 열다섯째 날에 올라갔다. 그달은 자기 혼자 정한 달이었다. 이스라엘 사람들에게 명절을 만들어 주고 제단에 올라가 향을 피워 바쳤던 것이다.

┼ 열 12

열왕기상

13장

1

그때였다. 하나님의 사람이 여호와의 말씀을 듣고 유다에서 베델로 왔다. 여로보암은 향을 피워 바치려고 제단 곁에 서 있었다.

2

그때 그 사람이 제단에 대고 여호와의 말씀으로 외쳤다. “제단아, 제단아! 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. ‘보라, 다윗 집안에 아들이 태어난다. 그의 이름은 요시야다. 그는 높은곳(산당)들의 제사장들을 너 위에, 곧 향을 피워 바치는 사람들을 너 위에다가 제물로 바칠 것이다. 또 사람 뼈를 너 위에서 태울 것이다.’”

3

그날 그는 징조를 보여 주며 이렇게 말했다. “이것은 여호와께서 말씀하신 징조입니다. 보세요, 제단이 쪼개지고 그 위에 있던 재는 쏟아집니다.”

4

하나님의 사람이 베델에 있는 제단에 대고 외치는 말을 임금이 들었다. 그때 여로보암은 그 제단 위에 있던 자기 손을 내밀며 말했다. “저 사람을 잡아라!” 그러자 그에게 내밀었던 임금의 손이 굳어 버렸다. 그 손을 자기 쪽으로 움직일 수 없게 되었다.

5

제단이 쪼개지고 제단에서 재가 쏟아졌다. 하나님의 사람이 여호와의 말씀으로 주었던 징조대로 이루어졌다.

6

그러자 임금은 하나님의 사람에게 말했다. “예언자님의 하나님 여호와의 노여움을 누그러뜨려 주세요. 나를 위해 기도해 주세요. 나의 손이 다시 돌아오게 해 주세요.” 하나님의 사람은 여호와의 노여움을 누그러뜨려 주었다. 임금의 손이 다시 돌아와 처음처럼 되었다.

7

임금이 하나님의 사람에게 말했다. “나와 함께 집으로 가서 뭘 좀 드시지요. 예언자님께 선물도 드리고 싶습니다.”

8

그러나 하나님의 사람은 임금에게 말했다. “임금님이 나한테 임금님 집의 절반을 주셔도 나는 임금님과 같이 가지 않을 겁니다. 이곳에서는 빵도 안 먹고 물도 안 마실 겁니다.

9

그분이 여호와의 말씀으로 나에게 명령하셨습니다. ‘빵도 먹지 말고 물도 마시지 말고 네가 갔던 길로 돌아오지도 마라.’ 하고 말씀하셨습니다.”

10

그는 다른 길로 갔고, 베델로 올 때 왔던 길로 돌아가지 않았다.

11

한 늙은 예언자가 베델에 살고 있었다. 그의 아들이 와서 하나님의 사람이 그날 베델에서 했던 모든 일을 그에게 자세히 말해 주었다. 하나님의 사람이 임금에게 했던 말도 그들의 아버지에게 말해 주었다.

12

그들의 아버지가 그들에게 말했다. “그 사람이 어느 길로 갔느냐?” 유다에서 온 하나님의 사람이 어느 길로 돌아가는지 그의 아들들이 봐 두었던 것이다.

13

그는 아들들에게 말했다. “나귀에 안장을 얹어 주렴.” 그들이 나귀에 안장을 얹어 주자 그는 나귀를 타고 갔다.

14

그는 하나님의 사람을 쫓아갔다. 그 사람이 참나무 아래에 앉아 있는 것을 보고 그에게 말했다. “그대가 유다에서 온 하나님의 사람이오?” 그러자 그가 말했다. “그렇습니다.”

15

그가 그 사람에게 말했다. “같이 집에 가서 뭘 좀 드시지요.”

16

그러자 그 사람이 말했다. “나는 선생님과 함께 갈 수 없습니다. 함께 들어갈 수 없습니다. 이곳에서 선생님과 함께 빵을 먹거나 물을 마실 수 없습니다.

17

여호와의 말씀으로 나한테 주신 말씀이 있기 때문입니다. ‘거기서 빵을 먹어서도 안 되고 물을 마셔서도 안 된다. 네가 갈 때 갔던 길로 돌아와서도 안 된다.’ 하셨습니다.”

18

그가 그 사람에게 말했다. “나도 그대처럼 예언자요. 천사가 나에게 여호와의 말씀으로 말씀하셨소. ‘그를 너의 집으로 데리고 돌아오너라. 빵을 먹고 물을 마시게 해 주어라.’ 하셨소.” 그는 그 사람에게 거짓말하고 있었다.

19

그 사람은 그와 함께 돌아가서 그의 집에서 빵을 먹고 물을 마셨다.

20

그들이 식탁에 앉아 있을 때였다. 그때 여호와의 말씀이 그 사람을 데려온 예언자에게 이르렀다.

21

그는 유다에서 온 하나님의 사람에게 외쳤다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨소. ‘너는 여호와의 말씀을 거스르고 여호와 너의 하나님이 주신 명령을 지키지 않았다.

22

돌아와서 그곳에서 빵을 먹고 물을 마셨다. 빵을 먹어서도 안 되고 물을 마셔서도 안 된다고 여호와가 너에게 말했던 그곳에서 그랬다. 그러므로 너의 시체는 너의 조상들의 무덤에 들어가지 못할 것이다.’라고 하셨소.”

23

그 사람이 빵을 먹고 물을 마시고 나자, 늙은 예언자는 자기가 데리고 돌아왔던 예언자의 나귀에 안장을 얹어 주었다.

24

하나님의 사람이 떠나가다가 길에서 사자와 마주쳤고, 사자는 그 사람을 죽였다. 그의 시체는 길에 내팽개쳐졌다. 나귀는 그 옆에 서 있었고, 사자도 그 시체 옆에 서 있었다.

25

그때 사람들이 지나가다가 길에 내팽개쳐진 시체를 보았다. 시체 곁에 서 있는 사자도 보았다. 그들은 늙은 예언자가 살고 있는 도시로 와서 그 이야기를 들려주었다.

26

길에서 그 사람을 데리고 돌아왔던 예언자가 소식을 듣고 말했다. “그 사람은 여호와의 말씀을 거스른 하나님의 사람이다. 여호와께서 그를 사자에게 내주시니, 사자가 그를 찢어 죽였다. 그에게 하셨던 여호와의 말씀대로 되었다.”

27

그는 아들들에게 말했다. “나귀에 안장을 얹어 주렴.” 그러자 그들은 안장을 얹었다.

28

그는 가서 길 위에 내팽개쳐진 그의 시체를 찾아냈다. 나귀와 사자가 시체 옆에 서 있었다. 사자는 시체를 먹지도 않았고, 나귀를 찢어 죽이지도 않았다.

29

그 예언자는 하나님의 사람의 시체를 들어 나귀 등에 실은 다음 데리고 돌아왔다. 자기 도시로 와서 죽음을 슬퍼하며 그를 묻어 주었다.

30

그의 시체를 자기 무덤에 두고 그의 죽음을 슬퍼했다. 그들은 “아이고, 나의 형제여!” 하며 울었다.

31

그 사람을 묻어 준 다음 그는 자기 아들들에게 말했다. “내가 죽거든 나를 하나님의 사람이 묻힌 무덤에 묻어 다오. 그의 뼈 옆에다 나의 뼈를 놓아 다오.

32

여호와의 말씀으로 그가 외쳤던 말은 꼭 이루어질 테니까. 베델에 있는 제단을 두고, 사마리아의 도시들에 있는 모든 높은곳(산당)을 두고 그가 외쳤지.”

33

이 일이 있은 뒤에도 여로보암은 자기가 가는 나쁜 길에서 돌아오지 않았다. 다시 여느 백성을 높은곳(산당)의 제사장으로 세웠다. 하고 싶어만 하면 아무나에게 제사장 일을 맡겨서 높은곳(산당)의 제사장이 되게 했다.

34

이 일 때문에 여로보암 집안은 죄를 짓게 되었다. 그리하여 땅 위에서 흔적도 없이 사라지게 되었다.

┼ 열 13

열왕기상

14장

1

그때 여로보암의 아들 아비야가 병들었다.

2

그러자 여로보암이 아내에게 말했다. “일어나세요. 몸을 꾸며서, 그대가 여로보암의 아내라는 사실을 모르게 하세요. 그러고는 실로에 가 보세요. 거기 아히야 예언자가 있어요. 바로 그 사람이 나한테 이 백성을 다스릴 왕이 될 거라고 말했지요.

3

빵 열 개랑 과자랑 꿀 항아리를 들고 그 사람한테 가 보세요. 그러면 아이가 어떻게 될지 그 사람이 알려 줄 거예요.”

4

여로보암의 아내는 그 말대로 했다. 일어나 실로에 가서 아히야의 집에 이르렀다. 그런데 아히야는 앞을 볼 수 없었다. 늙어서 눈이 어두워졌던 것이다.

5

여호와는 아히야에게 말씀하셨다. “보라, 여로보암의 아내가 오고 있다. 아들이 병들어서 그 아이에 관해 너한테서 말을 듣고 싶어 오는 것이다. 그러니 너는 이러이러하게 말해 주어라. 그 여자는 딴 사람인 척하면서 올 것이다.”

6

아히야는 그가 문에 들어서는 발소리를 듣고 말했다. “어서 오세요. 여로보암의 아내시군요. 왜 딴 사람인 척하십니까? 부인께 어려운 말씀을 드려야겠습니다.

7

가서 여로보암에게 말씀해 주세요. 여호와 이스라엘의 하나님이 이렇게 말씀하셨습니다. ‘내가 너를 백성 가운데서 높였다. 나의 백성 이스라엘을 다스릴 지도자로 너를 세웠다.

8

다윗의 집에서 나라를 찢어서 너에게 주었다. 그런데도 너는 나의 종 다윗과 같지 않았다. 다윗은 나의 명령을 지켰고, 온 마음으로 나를 따라 걸었고, 내가 보기에 올곧은 일만 했다.

9

그러나 너는 너의 앞에 있던 어떤 사람보다 더 나쁜 짓을 저질렀다. 떠나가서 다른 신들과 우상을 부어 만들어 나를 화나게 했다. 나를 너의 등 뒤로 집어 던져 버렸다.

10

그러므로 나는 여로보암 집안에 나쁜 일을 불러오겠다. 여로보암에게 있는 사내들을 이스라엘 가운데서 끊어 버릴 것이다. 갇힌 사람도 풀려난 사람도 모두 그렇게 할 것이다. 배설물을 남김없이 쓸어버리듯 여로보암의 집을 싹 쓸어버릴 것이다.

11

여로보암에게 딸린 사람이 도시에서 죽으면 개들이 먹고, 들판에서 죽으면 하늘의 새들이 먹을 것이다. 여호와가 말한 것이다.’

12

부인은 일어나 집으로 돌아가십시오. 부인이 도시에 발을 들여놓을 때 그 아이는 죽을 것입니다.

13

온 이스라엘이 아이의 죽음을 슬퍼하며 무덤에 묻을 것입니다. 여로보암에게 딸린 사람 가운데 이 아이만 무덤에 들어갈 것입니다. 여로보암 집안 가운데 여호와 이스라엘의 하나님이 좋아하실 만한 일을 찾을 수 있었던 것은 이 아이한테서이기 때문입니다.

14

여호와께서 이스라엘을 다스릴 임금을 세우실 것입니다. 그가 여로보암 집안을 끊어 버릴 것입니다. 그날은 오늘, 바로 지금입니다.

15

여호와께서 이스라엘을 치실 것입니다. 마치 갈대가 물에서 흔들리는 것 같을 것입니다. 그들의 조상들에게 주셨던 이 좋은 땅에서 이스라엘을 뽑아내실 것입니다. 그들을 강 건너편으로 흩뜨리실 것입니다. 그들이 아세라 말뚝을 만들어 여호와를 화나시게 했기 때문입니다.

16

여호와는 여로보암의 죄 때문에 이스라엘을 내주실 것입니다. 그는 죄를 지었을 뿐만 아니라 이스라엘을 죄짓게 했던 것입니다.”

17

여로보암의 아내는 일어나 떠나 디르사에 이르렀다. 그가 집 문지방을 넘을 때 그 아이가 죽었다.

18

사람들은 아이의 장례를 치렀다. 온 이스라엘이 그의 죽음을 슬퍼했다. 여호와께서 그분의 종 아히야 예언자를 통해 하신 말씀대로 되었다.

19

보아라, 여로보암이 어떻게 싸웠는지, 어떻게 다스렸는지에 관한 나머지 일은 이스라엘 임금들의 역사일지에 적혀 있다.

20

여로보암이 다스렸던 햇수는 22년이다. 그는 조상들과 함께 누웠고, 그의 아들 나답이 그를 이어 임금이 되었다.

21

솔로몬의 아들 르호보암이 유다에서 임금이 되었다. 르호보암이 임금이 되었을 때 41세였다. 17년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그곳은 여호와께서 그분의 이름을 두시려고 이스라엘의 모든 지파 가운데서 고르신 도시였다. 그의 어머니 이름은 나아마이고 암몬 사람이었다.

22

유다 사람들은 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 그들은 자신들이 저지른 죄로 그분이 질투하시게 만들었다. 그들의 조상들이 했던 것을 다 뛰어넘을 정도였다.

23

그들도 높은곳(산당)들과 기둥들과 아세라 말뚝을 세웠다. 모든 높은 언덕 위에도 온갖 울창한 나무 아래에도 세웠다.

24

그 땅에 몸 바친 사람도 있었다. 그들은 여호와께서 이스라엘 사람들 앞에서 쫓아내신 민족들이 하던 온갖 역겨운 일을 다 했다.

25

르호보암 임금 다섯째 해였다. 이집트 임금 시삭이 예루살렘을 치러 올라왔다.

26

그는 여호와의 집에 있는 보물과 왕궁에 있는 보물을 가져갔다. 모조리 가져가 버렸다. 또한 솔로몬이 만들었던 금방패들을 모두 가져갔다.

27

그러자 르호보암 임금은 그 대신에 놋방패들을 만들었다. 그런 다음 왕궁 문을 지키는 호위대의 대장들 손에 맡겼다.

28

임금이 여호와의 집에 갈 때마다, 호위대가 그것들을 들고 갔다가 호위대 방으로 다시 가져오곤 했다.

29

르호보암에 관한 나머지 일과 그가 했던 모든 일은 유다 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

30

르호보암과 여로보암 사이에는 늘 전쟁이 있었다.

31

르호보암은 자기 조상들과 함께 누워, 자기 조상들과 함께 다윗의 도시에 묻혔다. 그의 어머니 이름은 나아마이고 암몬 사람이었다. 그의 아들 아비야가 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 열 14

열왕기상

15장

1

느밧의 아들 여로보암 임금 열여덟째 해에, 아비야가 유다를 다스리는 임금이 되었다.

2

3년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그의 어머니 이름은 마아가이고 아비살롬의 딸이었다.

3

그는 앞서 자기 아버지가 갔던 온갖 죄의 길로 걸었다. 그의 마음은 여호와 그의 하나님 앞에 한결같지 않았다. 그의 윗대인 다윗의 마음과는 달랐던 것이다.

4

그렇지만 여호와 그의 하나님은 다윗을 봐서 예루살렘에서 그에게 등불을 주셨다. 그의 뒤를 이을 아들을 세우시고 예루살렘이 버텨 나가게 하시려는 것이었다.

5

다윗은 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했고, 사는 동안 그분이 명령하신 것에서 벗어난 일이 없었다. 다만 히타이트 사람 우리야의 일이 있긴 하다.

6

르호보암과 여로보암 사이에는 사는 동안 늘 전쟁이 있었다.

7

아비야에 관한 나머지 일과 그가 했던 모든 일은 유다 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가? 아비야와 여로보암 사이에 전쟁이 있었다.

8

아비야가 자기 조상들과 함께 누웠고, 사람들이 그를 다윗의 도시에 묻었다. 그의 아들 아사가 그를 이어 임금이 되었다.

9

이스라엘 임금 여로보암 스무째 해에 유다 임금 아사가 다스리는 임금이 되었다.

10

그는 예루살렘에서 41년을 다스렸다. 그의 할머니 이름은 마아가이고 아비살롬의 딸이었다.

11

아사는 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다. 그의 윗대인 다윗과 같았다.

12

그는 몸 바친 사람들을 그 땅에서 내몰았다. 조상들이 만든 모든 우상을 치워 버렸다.

13

또한 그의 할머니 마아가를 대왕대비의 자리에서 쫓아냈다. 마아가가 아세라에게 바치는 끔찍한 우상을 만들었기 때문이다. 아사는 그가 만든 끔찍한 우상을 깨뜨려 기드론 마른시내에서 불살랐다.

14

높은곳(산당)들은 사라지지 않았다. 그래도 아사의 마음은 살아 있는 동안 늘 여호와 앞에 온전했다.

15

그는 자기 아버지가 따로 떼어 둔 것과 자기가 따로 떼어 둔 것을 여호와의 집에 가져왔다. 은과 금과 그릇들이었다.

16

아사와 이스라엘 임금 바아사가 다스리는 동안 그들 사이에 늘 전쟁이 있었다.

17

이스라엘 임금 바아사가 유다를 치러 올라와서는 라마를 다시 세웠다. 유다 임금 아사에게 사람들이 드나들지 못하게 하려는 것이었다.

18

아사는 여호와의 집 보물 창고와 왕궁 보물 창고에 남아 있던 은과 금을 모두 가져왔다. 아사 임금은 그것을 자기 신하들의 손에 들려 다마스쿠스에 살고 있는 시리아 임금 벤하닷 곧 다브림몬의 아들이자 헤시온의 손자에게 보냈다. 이런 말을 덧붙였다.

19

“나하고 임금님 사이에, 나의 아버지하고 임금님의 아버지 사이에 맺었던 약속이 있습니다. 보십시오. 나는 임금님께 은과 금을 선물로 보냅니다. 자, 그러니 임금님이 이스라엘 임금 바아사와 맺었던 약속을 깨뜨려 주십시오. 그가 나에게서 떠나 올라가게 해 주십시오.”

20

벤하닷이 아사 임금의 말을 듣고 자기 군대 지휘관들을 이스라엘의 몇몇 도시로 보냈다. 그는 이욘, 단, 아벨벳마아가, 긴네렛 모든 곳, 납달리 온 땅을 쳤다.

21

바아사가 소식을 듣고 라마를 다시 세우던 일을 그만두었다. 그는 디르사에 머물렀다.

22

아사 임금은 온 유다 사람들이 빠짐없이 듣도록 말했다. 그러자 그들은 바아사가 공사에 쓰던 라마의 돌과 나무를 가져왔다. 아사 임금은 그것을 가지고 베냐민의 게바와 미스바를 다시 세웠다.

23

아사에 관한 나머지 모든 일, 그가 보여 준 힘, 그가 했던 모든 일, 그가 세운 도시들은 유다 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가? 그런데 그는 늘그막에 들어서 발에 병이 났다.

24

아사가 자기 조상들과 함께 누워, 자기 조상 다윗의 도시에 자기 조상들과 함께 묻혔다. 그의 아들 여호사밧이 그를 이어 임금이 되었다.

25

여로보암의 아들 나답은 유다 임금 아사 둘째 해에 이스라엘을 다스리는 임금이 되었다. 2년 동안 이스라엘을 다스렸다.

26

그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 자기 아버지의 길로, 이스라엘을 죄짓게 했던 자기 아버지의 죄 가운데 걸었던 것이다.

27

잇사갈 지파에 속한 아히야의 아들 바아사가 그에게 맞서려고 사람들과 일을 꾸몄다. 바아사는 필리스티아 사람들의 도시 깁브돈에서 그를 쳤다. 그때 나답과 온 이스라엘은 깁브돈을 에워싸고 있었다.

28

유다 임금 아사 셋째 해에 바아사가 나답을 죽이고, 그를 이어 임금이 되었다.

29

그는 임금이 된 다음 여로보암 온 집안을 쳤다. 여로보암에게 딸린 숨 쉬는 것이라면, 모조리 남김없이 없애 버렸다. 여호와께서 그분의 종 실로 사람 아히야를 통해 하셨던 말씀대로 되었다.

30

이렇게 된 것은 여로보암의 죄 때문이었다. 그는 스스로 죄를 짓고, 이스라엘도 죄짓게 했던 것이다. 여호와 이스라엘의 하나님을 화나시게 했던 것이다.

31

나답에 관한 나머지 일과 그가 했던 모든 일은 이스라엘 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

32

아사와 이스라엘 임금 바아사가 다스리는 동안 그들 사이에 늘 전쟁이 있었다.

33

유다 임금 아사 셋째 해에 아히야의 아들 바아사가 온 이스라엘을 다스리는 임금이 되었다. 디르사에서 24년을 다스렸다.

34

그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 여로보암의 길로, 이스라엘을 죄짓게 했던 여로보암의 죄의 길로 걸었던 것이다.

┼ 열 15

열왕기상

16장

1

여호와께서 바아사를 두고 하나니의 아들 예후에게 이런 말씀을 하셨다.

2

“내가 너를 밑바닥에서 끌어올려 나의 백성 이스라엘의 지도자로 세웠다. 그런데 너는 여로보암의 길로 걷고 나의 백성 이스라엘이 죄짓게 했다. 그들의 죄로 나를 화나게 했다.

3

보라, 내가 바아사와 그의 집안을 쓸어버릴 것이다. 너의 집안을 느밧의 아들 여로보암의 집안처럼 만들어 버릴 것이다.

4

바아사에게 딸린 사람이 도시에서 죽으면 개들이 먹고, 들판에서 죽으면 하늘의 새들이 먹을 것이다.”

5

바아사에 관한 나머지 일과 그가 한 일과 그가 보여 준 힘은 이스라엘 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

6

바아사는 그의 조상들과 함께 누웠다. 그는 디르사에 묻혔고, 그의 아들 엘라가 그를 이어 임금이 되었다.

7

또한 하나니의 아들 예후 예언자를 통해 여호와께서 바아사와 그의 집안에 말씀하셨다. 그가 여호와 보시는 데서 저지른 온갖 나쁜 짓 때문이었다. 그의 손으로 하는 일로 그분을 화나시게 함으로써 여로보암 집안처럼 되었던 것이다. 그리고 그가 여로보암 집안을 쳤던 일 때문이었다.

8

유다 임금 아사 스물여섯째 해에 바아사의 아들 엘라가 이스라엘을 다스리는 임금이 되었다. 그는 디르사에서 2년을 다스렸다.

9

그의 신하 시므리 곧 전투수레 절반을 맡은 지휘관이 그에게 맞서려고 사람들과 일을 꾸몄다. 그때 임금은 디르사에서 취하도록 술을 마시고 있었다. 디르사에 있는 왕궁을 맡은 아르사의 집에서였다.

10

시므리가 들어가서 그를 쳐서 죽였다. 유다 임금 아사 스물일곱째 해였다. 시므리는 엘라를 이어 임금이 되었다.

11

시므리가 임금자리에 앉아 다스릴 때 바아사의 온 집안을 쳤다. 바아사에게 있던 사내는 앙갚음할 사람이든 친구든 남겨 두지 않았다.

12

시므리는 바아사의 온 집안을 무너뜨렸다. 여호와께서 예후 예언자를 통해 바아사에게 하신 말씀대로 되었다.

13

이것은 바아사의 온갖 죄와 그의 아들 엘라의 죄 때문이었다. 그들이 죄를 지으면서 이스라엘을 죄짓게 했던 것이다. 그들이 섬긴 헛된 것들로 여호와 이스라엘의 하나님을 화나시게 했던 것이다.

14

엘라에 관한 나머지 일과 그가 했던 모든 일은 이스라엘 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

15

유다 임금 아사 스물일곱째 해에 시므리가 임금이 되었다. 그는 7일 동안 디르사에서 다스렸다. 그때 백성은 필리스티아 사람들의 도시 깁브돈에 맞서 진을 치고 있었다.

16

진을 치고 있던 백성이 소식을 들었다. 시므리가 사람들과 일을 꾸몄다는 것이었다. 더 나아가 임금을 쳐 죽였다는 것이다. 이 소식을 듣고, 온 이스라엘은 군대 사령관 오므리를 이스라엘을 다스릴 임금으로 세웠다. 그날 진영에서 그렇게 한 것이다.

17

그러자 오므리가 온 이스라엘을 거느리고 깁브돈을 떠나 올라가 디르사를 포위했다.

18

시므리는 도시가 넘어간 것을 보고 왕궁의 궁성으로 갔다. 그는 스스로 왕궁에 불을 질러 죽었다.

19

이것은 그가 여호와 보시기에 나쁜 짓을 저질러 죄를 지은 일 때문이었다. 그는 여로보암의 길로 걸었던 것이다. 또한 그가 죄를 지어서 이스라엘을 죄짓게 했기 때문이다.

20

시므리에 관한 나머지 일과 그가 사람들과 꾸민 일은 이스라엘 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

21

그때 이스라엘 백성이 반으로 나뉘었다. 백성 가운데 반은 기낫의 아들 디브니를 따르면서 그를 임금으로 세우려 했다. 나머지 반은 오므리를 따랐다.

22

오므리를 따르는 백성이 기낫의 아들 디브니를 따르는 백성보다 힘이 셌다. 디브니가 죽고 오므리가 임금이 되었다.

23

유다 임금 아사 서른한째 해에 오므리가 이스라엘을 다스리는 임금이 되어 12년을 다스렸다. 디르사에서는 6년을 다스렸다.

24

그는 사마리아산을 세멜에게서 은 68킬로그램에 사들였다. 그 산에다 도시를 세웠다. 그러고는 산의 주인이었던 세멜의 이름을 따서, 자기가 세운 도시의 이름을 사마리아라고 불렀다.

25

오므리는 여호와께서 보시기에 악한 짓을 저질렀다. 그의 앞에 있던 그 어떤 임금보다 더 악하게 살았다.

26

그는 느밧의 아들 여로보암의 모든 길로 걸었다. 그의 죄로 이스라엘을 죄짓게 했다. 그들이 섬긴 헛된 것들로 여호와 이스라엘의 하나님을 화나시게 했던 것이다.

27

오므리가 했던 나머지 일과 그가 보여 준 힘은 이스라엘 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

28

오므리가 그의 조상들과 함께 누웠다. 그는 사마리아에 묻혔고, 그의 아들 아합이 그를 이어 임금이 되었다.

29

오므리의 아들 아합은 유다 임금 아사 서른여덟째 해에 이스라엘을 다스리는 임금이 되었다. 오므리의 아들 아합은 사마리아에서 22년간 이스라엘을 다스렸다.

30

오므리의 아들 아합은 자기 앞에 있었던 그 누구보다 여호와께서 보시기에 더 악하게 살았다.

31

느밧의 아들 여로보암이 지은 죄의 길로 걷는 것은 아무것도 아니었다. 그는 시돈 사람들의 임금 엣바알의 딸 이세벨을 아내로 맞이했다. 더 나아가 바알을 섬기며 그 신에게 엎드려 절했다.

32

자기가 사마리아에 지은 바알의 집에다 바알의 제단을 세웠다.

33

또 아합은 아세라 말뚝을 만들었다. 아합은 이 밖에 더 많은 일로 여호와 이스라엘의 하나님을 화나시게 했다. 그의 앞에 있던 그 어느 임금보다 더했다.

34

그가 다스릴 때 베델 사람 히엘이 여리고를 다시 세웠다. 그는 도시의 터를 닦으면서 맏아들 아비람을 잃었다. 성문을 달면서 막내아들 스굽을 잃었다. 눈의 아들 여호수아를 통해 말씀하신 여호와의 말씀대로 된 것이다.

┼ 열 16

열왕기상

17장

1

길르앗에 사는 사람들 가운데 디스베 사람 엘리야가 아합에게 말했다. “내가 섬기는 여호와 이스라엘의 하나님께서 살아 계심을 걸고 맹세합니다. 내 말이 없으면 오는 몇 해 동안 이슬과 비가 없을 것입니다.”

2

여호와께서 엘리야에게 말씀하셨다.

3

“여기서 떠나 동쪽으로 가거라. 요르단강 맞은편에 있는 그릿 시내에 숨어 있어라.

4

그 시내의 물을 마셔라. 내가 까마귀들에게 거기서 너를 먹여 살리라고 명령해 두었다.”

5

그가 가서 여호와의 말씀대로 했다. 가서 요르단강 맞은편에 있는 그릿 시내 가에 살았다.

6

까마귀들이 아침에 그에게 빵과 고기를, 저녁에도 빵과 고기를 물어다 주었다. 그는 그 시내의 물을 마셨다.

7

며칠이 지나자 그 시내가 말라 버렸다. 그 땅에 비가 내리지 않았기 때문이다.

8

여호와께서 엘리야에게 말씀하셨다.

9

“일어나 시돈에 딸린 도시 사르밧으로 가서 거기서 살아라. 내가 거기 있는, 남편 여읜 여자에게 너를 먹여 살리라고 명령했다.”

10

그는 일어나 사르밧으로 나아가서 성문으로 갔다. 아, 거기서 남편 여읜 여자가 나뭇가지를 줍고 있었다. 그는 여자를 불러서 말했다. “나한테 그릇에다 물 좀 갖다주세요. 좀 마시게요.”

11

여자가 물을 가지러 가는데 엘리야가 여자에게 소리쳤다. “빵 조각도 나한테 좀 들고 와 주세요.”

12

여자가 말했다. “예언자님의 하나님 여호와께서 살아 계심을 걸고 분명히 말씀드립니다. 나한테는 먹을거리가 없습니다. 항아리에 밀가루 한 움큼과 병에 기름 조금밖에 없어요. 마침 나뭇가지 두어 개를 줍고 있었습니다. 집에 가서 아들과 함께 먹을 음식을 만들어서 같이 먹고 죽으려던 참이었지요.”

13

엘리야가 여자에게 말했다. “두려워하지 마세요. 들어가서 말씀하신 대로 하세요. 다만 거기서 내가 먹을 작은 과자 하나를 먼저 만들어 나한테 내오세요. 그대와 그대의 아들 것은 나중에 만드시고요.

14

여호와 이스라엘의 하나님께서 이렇게 말씀하셨어요. ‘밀가루 항아리에는 밀가루가 다하지 않을 것이다. 기름병에는 기름이 모자라지 않을 것이다. 여호와가 땅에 비를 내릴 때까지 그럴 것이다.’”

15

여자는 가서 엘리야의 말대로 했다. 여자와 엘리야와 여자의 식구가 여러 날을 먹을 수 있었다.

16

밀가루 항아리에는 밀가루가 다하지 않았고, 기름병에는 기름이 모자라지 않았다. 여호와께서 엘리야를 통해 하신 말씀대로 된 것이다.

17

이런 일이 있은 뒤에 그 집주인 여자의 아들이 병들었다. 그는 병이 아주 깊었다. 그러더니 마침내 숨을 넘기고 말았다.

18

여자가 엘리야에게 물었다. “나랑 무슨 맺힌 일이 있으십니까, 하나님의 사람이여? 예언자님이 나한테 와서 나의 허물을 생각나게 하시고 나의 아들을 죽이시는군요.”

19

그는 여자에게 말했다. “나에게 그대의 아들을 주세요.” 그는 여자의 품에서 아이를 받아 자기가 머물고 있던 위층 방으로 올라갔다. 자기 침대에 아이를 눕혔다.

20

그는 여호와께 외치며 말했다. “여호와 나의 하나님, 그 남편 여읜 여자, 곧 내가 그 집에 손님으로 묵고 있는 그 여자마저도 힘들게 하십니까? 그 여자의 아들을 죽이시다니요!”

21

그는 아이 위에 세 번 몸을 뻗었다. 그리고 여호와께 외치며 말했다. “여호와 나의 하나님, 이 아이의 숨이 아이 몸 안에 다시 돌아오게 해 주십시오.”

22

여호와는 엘리야가 외치는 소리를 들으셨다. 아이의 숨이 몸 안에 다시 돌아왔다. 아이가 살아난 것이다.

23

엘리야는 아이를 안은 다음 위층 방에서 집 안으로 데리고 내려왔다. 아이의 어머니에게 아이를 내주며 엘리야가 말했다. “보세요. 그대의 아들이 살았습니다.”

24

여자가 엘리야에게 말했다. “이제 알겠습니다. 예언자님은 하나님의 사람이십니다. 예언자님의 입에 있는 여호와의 말씀은 참된 말씀입니다.”

┼ 열 17

열왕기상

18장

1

많은 날이 지났다. 3년째 되던 해에 여호와께서 엘리야에게 말씀하셨다. “가서 아합에게 나타나라. 내가 땅에 비를 내릴 것이다.”

2

엘리야는 아합에게 나타나려고 가고 있었다. 그때 사마리아에는 기근이 엄청났다.

3

아합은 왕궁을 맡은 오바댜를 불렀다. 오바댜는 여호와를 깊이 두려워하는 사람이었다.

4

이세벨이 여호와의 예언자들을 마구 죽이고 있을 때의 일이다. 오바댜는 예언자 100명을 데려다가 50명씩 동굴에 숨겨 두고 그들에게 빵과 물을 대 주었다.

5

아합이 오바댜에게 말했다. “나라 안을 다니면서 모든 샘과 모든 마른시내로 가 보시오. 혹시 풀을 찾으면 말과 노새를 살아 있게 할 수 있을 것이오. 우리는 짐승들이 죽어 나가지 않게 할 수 있소.”

6

그들은 나라를 나눠서 돌아다녔다. 아합이 혼자서 한 길로 갔고, 오바댜도 혼자서 다른 길로 갔다.

7

오바댜가 길을 가고 있을 때였다. 갑자기 엘리야가 그의 앞에 있었다. 오바댜는 그를 알아보고 엎드렸다. “엘리야 예언자님이시죠?”

8

엘리야가 그에게 말했다. “그렇소. 가서 그대의 주인에게 ‘엘리야가 왔습니다.’ 하고 말하시오!”

9

그러자 오바댜가 말했다. “내가 무슨 죄를 짓기라도 했단 말입니까? 저를 아합의 손에 넘겨주어 죽이려 하시는군요.

10

예언자님의 하나님 여호와께서 살아 계심을 걸고 분명히 말씀드립니다. 나의 윗분이 예언자님을 찾으라고 사람들을 보내지 않은 민족이나 나라가 없습니다. 그들이 ‘없습니다.’ 하고 말하면 그 나라나 민족한테 예언자님을 본 적이 없다고 맹세하도록 했습니다.

11

지금 예언자님은 말씀하십니다. ‘가서 그대의 주인에게, 「엘리야가 왔습니다.」 하고 말하시오!’라고요.

12

그러나 내가 예언자님을 떠나간 다음, 여호와의 영이 예언자님을 내가 모르는 곳으로 데려가실 것입니다. 그러면 내가 가서 아합에게 말하더라도 아합은 예언자님을 못 찾을 것이고, 그가 나를 죽일 것입니다. 저는 어려서부터 여호와를 두려워했던 사람입니다.

13

예언자님은 내가 무슨 일을 했는지 소문도 못 들으셨습니까? 이세벨이 여호와의 예언자들을 죽일 때였습니다. 내가 여호와의 예언자들 가운데 100명을 50명씩 50명씩 동굴에 숨겨 주었지요. 그들에게 빵과 물을 대 주었지요.

14

지금 예언자님은 말씀하십니다. ‘가서 그대의 주인에게, 「엘리야가 왔습니다.」 하고 말하시오!’라고요. 그러면 그가 나를 죽일 것입니다.”

15

엘리야가 말했다. “내가 섬기는 전능하신 여호와께서 살아 계심을 걸고 맹세하겠소. 오늘 내가 아합에게 나타나겠소.”

16

오바댜는 아합을 만나러 가서 그에게 말했다. 그러자 아합은 엘리야를 만나러 갔다.

17

아합이 엘리야를 보자, 아합은 그에게 말했다. “바로 그대가 이스라엘을 괴롭히는 사람이오?”

18

엘리야가 대답했다. “나는 이스라엘을 괴롭히지 않았습니다. 임금님과 임금님의 아버지 쪽 집안이 그랬지요. 여호와의 명령을 저버리고 바알들을 따라갔으니까요.

19

이제 사람을 보내서 온 이스라엘을 나한테 모아 주세요, 갈멜산으로요. 바알의 예언자 450명과 아세라의 예언자 400명, 곧 이세벨의 식탁에서 먹는 사람들도요.”

20

아합은 온 이스라엘 사람들에게 사람을 보내고 예언자들을 갈멜산으로 모았다.

21

엘리야가 온 백성에게 다가가서 말했다. “여러분은 언제까지 양다리를 걸치고 있을 셈입니까? 여호와가 하나님이면 그를 따르고, 바알이 하나님이면 그를 따르세요.” 백성은 그에게 한 마디도 대답하지 않았다.

22

엘리야가 백성에게 말했다. “여호와의 예언자는 나 혼자 남았습니다. 바알의 예언자는 450명입니다.

23

우리에게 황소 두 마리를 가져오라 하세요. 그들이 황소 한 마리를 골라서 여러 조각으로 잘라 나무 위에 놓게 하세요. 그러나 불은 붙이지 못하게 하세요. 나도 황소 한 마리를 그렇게 해서 나무 위에 둘 겁니다. 불은 붙이지 않을 겁니다.

24

여러분은 여러분의 신 이름을 부르고, 나는 여호와의 이름을 부를 겁니다. 불로 대답하는 신이 있다면, 그가 하나님입니다.” 온 백성이 대답했다. “좋은 말씀이십니다.”

25

엘리야가 바알의 예언자들에게 말했다. “여러분이 황소 한 마리를 골라서 먼저 하시죠. 여러분이 수가 많으니까요. 그러고는 여러분의 신 이름을 불러 보세요. 그러나 불은 놓으시면 안 됩니다.”

26

그들은 그들에게 주어진 황소를 가져다가 손질했다. 그러고는 아침부터 정오까지 바알의 이름을 불렀다. “바알이여, 우리에게 대답해 주세요!” 그러나 아무 소리도 없고 아무 대답도 없었다. 그들은 자신들이 만든 제단 둘레를 껑충거리며 돌았다.

27

정오가 되었다. 엘리야는 그들을 놀리며 말했다. “큰 소리로 불러 보시죠. 그분은 신이잖아요. 생각에 빠져 계시거나, 볼일을 보고 계시거나, 길을 가고 계실 수 있으니까요. 어쩌면 주무시다 깨어나시겠죠.”

28

그들은 큰 소리로 불렀다. 자신들이 해 오던 대로 칼과 창으로 자기 몸에다 상처를 냈다. 결국 그들은 피를 흘리기 시작했다.

29

정오가 지난 다음 저녁 제사를 올릴 때까지 그들은 소리를 지르며 날뛰었다. 그러나 소리도 없고 대답도 없고 눈에 띄는 움직임도 없었다.

30

엘리야가 온 백성에게 말했다. “이리 가까이 오세요.” 그러자 온 백성이 그에게 다가왔다. 엘리야는 무너뜨려진 여호와의 제단을 고쳐 세웠다.

31

엘리야는 돌 열두 개를 잡았다. 야곱의 아들들의 지파 수대로 한 것이다. 야곱에게는 여호와께서 “너의 이름은 이스라엘이 될 것이다.” 하고 말씀하셨다.

32

그는 그 돌로 여호와의 이름을 기릴 제단을 세웠다. 제단 둘레에는 14리터의 씨앗이 들어갈 만한 고랑을 팠다.

33

그는 나무를 벌여 놓고, 황소를 여러 조각으로 잘라 그 나무 위에다 올려놓았다.

34

그러고서 말했다. “항아리 네 개에다 물을 채우세요. 그런 다음 다태우는제물(번제물)과 나무에다 부으세요.” 또 말했다. “다시 하세요.” 그들이 다시 그렇게 했다. 또 말했다. “세 번째로 하세요.” 그러자 그들은 세 번째로 그렇게 했다.

35

물이 제단을 둘러 흘렀다. 고랑도 물로 가득 찼다.

36

저녁 제사를 올릴 때였다. 엘리야 예언자가 가까이 와서 말했다. “여호와, 아브라함과 이삭과 이스라엘의 하나님! 오늘 알려 주십시오. 주님은 이스라엘에 계신 하나님이시라는 것을요. 제가 주님의 종이라는 것을요. 주님의 말씀을 따라 제가 이 일을 했다는 것을요.

37

저에게 대답해 주십시오, 여호와여, 저에게 대답해 주십시오. 이 백성이 알게 해 주십시오. 주님이 여호와 하나님이시라는 것을요. 주님이 그들의 마음을 되돌리셨다는 것을요.”

38

그러자 여호와의 불이 내렸다. 불은 다태우는제물(번제물)과 나무와 돌과 흙을 삼켰다. 고랑 안에 있던 물도 싹 핥아 버렸다.

39

온 백성이 보고 엎드려서 말했다. “여호와 그분이 하나님이십니다. 여호와 그분이 하나님이십니다.”

40

엘리야가 그들에게 말했다. “바알의 예언자들을 붙잡으세요. 그들 가운데 한 사람도 달아나지 못하게 하세요.” 백성은 그들을 붙잡았다. 엘리야는 그들을 기손 마른시내로 데리고 내려가 거기서 죽였다.

41

엘리야가 아합에게 말했다. “올라가서 먹고 마시세요. 비가 몰려오는 소리가 들리는군요.”

42

그러자 아합은 올라가서 먹고 마셨다. 엘리야는 갈멜산 꼭대기로 올라갔다. 그는 땅 쪽으로 웅크리고 얼굴을 무릎 사이에 두었다.

43

엘리야는 자기 종에게 말했다. “어서 올라가서 바다 쪽 좀 바라보아라.” 그가 올라가서 바라보았다. 그러고는 말했다. “아무것도 없습니다.” 엘리야가 “다시 갔다 와라.” 하고 말하기를 일곱 번 했다.

44

일곱 번째가 되었다. 그 사람이 말했다. “보세요. 사람 손바닥만 한 작은 구름이 바다에서 올라오고 있어요.” 엘리야가 말했다. “올라가서 아합에게 이렇게 말해라. ‘말을 수레에 묶고 내려가십시오. 비 때문에 못 가게 되시면 안 되지요.’”

45

그리고 얼마 있지 않아 구름이 일고 바람이 불며 하늘이 캄캄해졌다. 큰비가 퍼부었다. 아합은 수레를 타고 이스르엘로 떠나갔다.

46

여호와의 손이 엘리야와 함께했다. 그는 허리를 졸라매고 아합 앞에서 달리며 이스르엘로 들어가는 곳까지 갔다.

┼ 열 18

열왕기상

19장

1

아합은 엘리야가 무슨 일을 했는지 이세벨에게 모두 이야기해 주었다. 엘리야가 예언자들을 모두 칼로 죽인 일도 이야기해 주었다.

2

그러자 이세벨은 엘리야에게 심부름꾼을 보내 말했다. “신들이 나한테 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하시기 바란다, 내가 내일 이맘때까지 너의 목숨을 그들 가운데 한 사람 목숨처럼 만들지 않는다면!”

3

엘리야는 두려웠다. 일어나 살길을 찾아 떠났다. 유다에 있는 브엘세바로 갔다. 거기에다 자기 종을 남겨 두었다.

4

광야에서 하룻길을 걸어 들어갔다. 어느 로뎀나무로 가서 그 아래에 앉았다. 그는 목숨을 거두어 가 달라고 했다. 이렇게 말했다. “이제 됐습니다, 여호와여, 내 목숨을 가져가 주세요. 내가 조상들보다 나을 건 아무것도 없으니까요.”

5

그는 로뎀나무 아래에 누워 잠이 들었다. 그런데, 보라, 천사가 그를 건드리고 있는 것이 아닌가? 천사는 그에게 말했다. “일어나세요. 음식 좀 드세요.”

6

눈을 떠 보니 머리맡에 숯불에 구운 과자와 물병이 있었다. 먹고 마신 다음 다시 누웠다.

7

여호와의 천사가 다시 두 번째로 그를 건드리며 말했다. “일어나세요. 음식 좀 드세요. 갈 길이 너무 멀어요.”

8

그는 일어나 먹고 마셨다. 그러고는 먹은 것에 힘입어 40일 밤낮을 걸어 하나님의 산 호렙까지 갔다.

9

거기서 동굴로 들어가 그곳에서 밤을 보냈다. 그때 여호와께서 그에게 말씀하셨다. “여기서 뭘 하고 있느냐, 엘리야?”

10

그가 대답했다. “저는 여호와 전능하신 하나님을 정말 뜨겁게 섬겼습니다. 이스라엘 사람들은 주님과 했던 언약을 저버렸고, 주님의 제단을 헐었습니다. 주님의 예언자들을 칼로 죽였습니다. 저만 혼자 남았습니다. 그런데 그들이 저를 찾아 목숨을 빼앗으려 합니다.”

11

그러자 여호와께서 말씀하셨다. “나가거라. 산에서 여호와 앞에 서 있어라!” 보라, 여호와께서 지나가신다. 크고 거센 바람이 여호와 앞에서 산을 찢고 바위를 깨뜨렸다. 그 바람 가운데 여호와는 계시지 않았다. 바람이 불고 나서 지진이 있었다. 지진 가운데 여호와는 계시지 않았다.

12

지진이 있은 뒤에 불이 났다. 불속에 여호와는 계시지 않았다. 불이 난 다음 가느다랗게 속삭이는 소리가 들렸다.

13

엘리야는 소리를 듣고 겉옷으로 얼굴을 가리고 나왔다. 동굴 어귀에 섰다. 보라, 그에게 소리가 들린다. “여기서 뭘 하고 있느냐, 엘리야?”

14

그가 대답했다. “저는 여호와 전능하신 하나님을 정말 뜨겁게 섬겼습니다. 이스라엘 사람들은 주님과 했던 언약을 저버렸고, 주님의 제단을 헐었습니다. 주님의 예언자들을 칼로 죽였습니다. 저만 혼자 남았습니다. 그런데 그들이 저를 찾아 목숨을 빼앗으려 합니다.”

15

여호와께서 그에게 말씀하셨다. “네가 왔던 길로 돌아가 광야를 지나 다마스쿠스로 가거라. 거기에 가거든 하사엘에게 기름을 부어서 시리아를 다스리는 임금으로 세워라.

16

또 님시의 아들 예후에게 기름을 부어 이스라엘을 다스리는 임금으로 세워라. 또 아벨므홀라 출신 사밧의 아들 엘리사에게 기름을 부어 너를 이을 예언자로 세워라.

17

하사엘의 칼에서 벗어난 사람은 예후가 죽일 것이다. 예후의 칼에서 벗어난 사람은 엘리사가 죽일 것이다.

18

그러나 이스라엘에 7,000명을 남겨 두겠다. 모두 바알에게 무릎 꿇지 않은 사람이다. 모두 그에게 입 맞추지 않은 사람이다.”

19

엘리야는 거기서 떠났다. 가다가 사밧의 아들 엘리사와 마주쳤다. 그는 열두 쌍의 소를 앞세우고 밭을 갈고 있었는데, 자기는 열두 번째 쌍과 함께 있었다. 엘리야는 그의 곁을 지나가며 자기 겉옷을 그에게 던졌다.

20

그러자 엘리사가 소를 버리고 엘리야를 뒤따라 달려와 말했다. “아버지와 어머니에게 마지막 인사를 드린 다음 선생님을 따라가겠습니다.” 엘리야가 그에게 말했다. “돌아가게. 내가 자네한테 무슨 일을 했단 말인가?”

21

엘리사는 그를 떠나 돌아갔다. 소 한 쌍을 가져다가 제물로 드렸다. 소의 장비를 태운 불로 그 고기를 삶아 백성에게 나눠 주어 먹게 했다. 그러고는 일어나 엘리야를 따라가서 그를 섬겼다.

┼ 열 19

열왕기상

20장

1

시리아 임금 벤하닷이 자기 군대를 모두 모았다. 임금 32명이 그와 함께했고, 말과 전투수레도 있었다. 그는 사마리아를 치러 올라가 그 도시를 둘러싸고 싸움을 걸었다.

2

그는 이스라엘 임금 아합에게 보내는 심부름꾼들을 그 도시로 보냈다.

3

그는 아합에게 말했다. “벤하닷이 이렇게 말씀하셨습니다. ‘그대의 은과 그대의 금은 나의 것이오. 그대의 아내들과 그대의 아이들, 그 아름다운 사람들도 나의 것이오.’”

4

이스라엘 임금이 대답하여 말했다. “임금님 말씀대로입니다, 저의 주인이신 임금님. 저는 임금님의 것이지요. 나한테 있는 것 모두가 다 그렇지요.”

5

심부름꾼들이 다시 와서 말했다. “벤하닷이 이렇게 말씀하셨습니다. ‘내가 그대에게 사람을 보내 「그대의 은과 금과 아내들과 아이들을 나한테 보내시오.」 하고 말했소.

6

내일 이맘때 나의 신하들을 그대에게 보내겠소. 그들이 그대의 왕궁과 그대의 신하들의 집을 뒤질 것이오. 그대 눈에 보이기만 해도 기분 좋은 것을 모두 그들이 손에 들고 가져갈 것이오.’”

7

이스라엘 임금은 나라의 원로들을 모두 불러서 말했다. “잘 보세요. 이 사람이 나쁜 일을 하려 하고 있습니다. 나한테 사람을 보내서 나의 아내들과 아이들과 은과 금을 달라고 했습니다. 나는 그의 말을 거절하지 않았습니다.”

8

모든 원로와 백성이 말했다. “듣지 마십시오. 해 주려고 하지 마십시오.”

9

그는 벤하닷의 심부름꾼들에게 말했다. “나의 주인이신 임금님께 말씀드려 주시오. ‘저에게 처음에 사람을 보내 하신 말씀은 모두 해 드릴 수 있습니다. 그러나 이 일은 해 드릴 수 없습니다.’ 하고 말이오.” 심부름꾼들이 가서 그에게 말을 전했다.

10

벤하닷이 그에게 사람을 보내 말했다. “신들이 나에게 이렇게든 저렇게든 하고 싶은 대로 벌하기 바라오, 사마리아의 먼지가 나를 뒤따라 다니는 온 백성의 손에 한 움큼이라도 채우기에 충분하다면!”

11

이스라엘 임금이 대답했다. “이렇게 말씀드려 주시오. ‘갑옷 끈을 묶는 사람이 푸는 사람처럼 자랑하면 안 됩니다.’ 하고 말이오.”

12

벤하닷은 이 말을 들을 때 임금들과 함께 막사에서 술을 마시고 있었다. 그는 신하들에게 말했다. “자리를 잡아라.” 그러자 그들은 도시를 치려고 자리를 잡았다.

13

이때였다. 예언자 한 사람이 이스라엘 임금 아합에게 다가와 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘너는 이 큰 무리를 보았지? 보라, 내가 오늘 이 무리를 너의 손에 넘겨준다. 그러면 너는 내가 여호와라는 사실을 알게 될 것이다.’”

14

아합이 말했다. “누구를 통해서입니까?” 예언자가 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘지방 최고 관리들에게 딸린 젊은이들을 통해서이다.’” 아합이 말했다. “누가 전쟁을 시작합니까?” 예언자가 말했다. “임금님입니다.”

15

그가 지방 최고 관리들에게 딸린 젊은이들을 모아 세어 보니 232명이었다. 그다음에 온 백성, 온 이스라엘 사람들을 모아 세어 보니 7,000명이었다.

16

그들은 정오에 나갔다. 한편, 벤하닷은 막사에서 다른 임금들과 함께 취해서 술을 마시고 있었다. 임금 32명이 그를 도우러 와 있었다.

17

지방 최고 관리들에게 딸린 젊은이들이 먼저 나갔다. 벤하닷이 보낸 사람들이 그에게 소식을 알려 주었다. “사람들이 사마리아에서 나왔습니다.”

18

벤하닷이 말했다. “그들이 평화롭게 지내자고 나왔더라도 사로잡고, 싸우려고 나왔더라도 사로잡아라.”

19

도시에서 나온 사람들은 이러했다. 지방 최고 관리들에게 딸린 젊은이들이 앞장섰고, 그 뒤를 따르는 군대가 있었다.

20

그들은 한 사람이 한 사람씩 맡아서 쳐 죽였다. 시리아 사람들이 달아나자 이스라엘 사람들은 그들을 뒤쫓았다. 시리아 임금 벤하닷은 기마병들과 함께 말을 타고 달아났다.

21

이스라엘 임금은 나가서 말과 전투수레를 쳤고, 시리아에 큰 패배를 안겨 주었다.

22

예언자가 이스라엘 임금에게 다가와서 말했다. “가서 단단히 준비하십시오. 무슨 일을 하셔야 할지 알아보십시오. 해가 바뀔 때 시리아 임금이 임금님을 치러 올라올 것입니다.”

23

시리아 임금의 신하들이 임금에게 말했다. “그들의 신들은 산의 신들입니다. 그러니 우리보다 셌지요. 그렇지만 우리가 그들과 평지에서 싸운다면 그들보다 셀 겁니다.

24

이렇게 해 보십시오. 임금들을 저마다 자기 자리에서 떠나가게 하십시오. 그들 대신에 지방 행정관들을 세워 두십시오.

25

임금님이 잃어버린 군인들만큼 군인들을 세어서 채우십시오. 말도 말로 채우시고 전투수레도 전투수레로 채우십시오. 그러고 나서 우리가 그들과 평지에서 싸운다면 그들보다 셀 겁니다.” 임금은 그들의 말을 듣고 그대로 했다.

26

해가 바뀔 때였다. 벤하닷은 시리아 사람들을 모아 세어 보았다. 그러고 나서 이스라엘과 싸우려고 아벡으로 올라갔다.

27

이스라엘 사람들도 모여서 먹을거리를 갖추고, 그들과 맞서 싸우러 나아갔다. 이스라엘 사람들은 그들 맞은편에 진을 쳤다. 마치 염소 떼 두 무리 같았다. 그러나 시리아 사람들은 그 땅을 가득 채우고 있었다.

28

하나님의 사람이 다가와서 이스라엘 임금에게 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘시리아 사람들은 말하기를, 여호와는 산의 신이지만 골짜기의 신은 아니라고 한다. 나는 이 큰 무리를 모두 너의 손에 넘겨준다. 너희는 내가 여호와라는 사실을 알게 될 것이다.’”

29

두 쪽이 서로 맞서 7일간 진을 치고 있었다. 7일째 되는 날 전투가 시작되었고, 이스라엘 사람들은 그날 하루 시리아 보병 100,000명을 무찔렀다.

30

남은 사람들은 아벡 도시 안으로 달아났는데, 그 성벽이 무너져 그 남은 사람 27,000명을 덮쳤다.벤하닷은 달아나 도시 안에 있는 깊숙한 방으로 들어갔다.

31

그의 신하들이 그에게 말했다. “보십시오. 듣자 하니 이스라엘 왕가의 임금들은 한결같은 사랑을 베푸는 임금들이라 합니다. 우리가 거친 천을 허리에 매고 줄을 머리에 두르겠습니다. 그러고는 이스라엘 임금에게 나가겠습니다. 그러면 그가 임금님의 목숨을 살려 줄지도 모릅니다.”

32

그들은 거친 천을 허리에 두르고 줄을 머리에 두른 채 이스라엘 임금에게 가서 말했다. “임금님의 종 벤하닷이 ‘목숨만 살려 주세요.’ 하고 말했습니다.” 임금이 말했다. “그가 아직도 살아 있소? 그는 나의 형제요.”

33

그 사람들은 조짐을 보고 서둘러 그의 말을 받아서 말했다. “벤하닷은 임금님의 형제입니다.” 임금이 말했다. “가서 그분을 모셔 오시오.” 벤하닷이 그에게로 나왔고, 임금은 그를 수레에 오르게 했다.

34

벤하닷이 임금에게 말했다. “우리 아버지가 임금님의 아버지한테서 빼앗은 도시들을 돌려드리겠습니다. 임금님은 다마스쿠스에 거리를 만드십시오. 우리 아버지가 사마리아에 거리를 만들었던 것처럼요.” 임금이 말했다. “그런 조약을 맺는다면 임금님을 보내 드리지요.” 임금은 그와 조약을 맺은 다음 보내 주었다.

35

예언자 무리 가운데 한 사람이 자기 친구에게 여호와의 말씀으로 말했다. “나를 좀 때려 줘.” 그러나 그 사람은 그를 때리려 하지 않았다.

36

그 예언자가 그에게 말했다. “너는 여호와의 목소리를 듣지 않았어. 그러니 이제 네가 나를 떠나면 바로 사자가 너를 덮칠 거야.” 그 사람이 그의 곁을 떠나서 가자, 사자가 그를 만나서 덮쳤다.

37

그 예언자는 다른 사람을 만나서 말했다. “나를 좀 때려 줘.” 그 사람은 그를 때렸다. 멍이 들게 때렸다.

38

그러자 그 예언자는 가서 임금을 만나려고 길에 서 있었다. 헝겊으로 눈을 가려 알아보지 못하게 하고 있었다.

39

임금이 지나갔다. 그때 그는 임금에게 소리 높여 말했다. “저는 전쟁이 한창일 때 나갔습니다. 그런데, 보십시오. 누군가 나한테로 오는 것이었습니다. 그는 한 사람을 나한테 데려오더니 이렇게 말했습니다. ‘이 사람을 지키시오. 만에 하나라도 없어지면 그의 목 대신에 그대의 목이 날아갈 거요. 아니면 은 34킬로그램을 내놓아야 할 거요.’

40

그런데 제가 이런저런 일을 하다 보니 그 사람이 없었습니다.” 이스라엘 임금이 그에게 말했다. “그렇게 하는 것이 너에게 마땅하다. 네가 하기로 한 것이다.”

41

그는 재빨리 자기 눈을 가렸던 헝겊을 떼어 냈고, 이스라엘 임금은 그를 알아봤다. 예언자들 가운데 하나였던 것이다.

42

그가 임금에게 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘내가 완전히 없애기로 한 사람을 네가 잡았다가 놓아주었다. 그러니 그의 목 대신에 너의 목이 날아갈 것이다. 그의 백성 대신에 너의 백성이 목숨을 잃을 것이다.’”

43

이스라엘 임금이 뒤틀리고 격분해서 자기 집으로 갔다. 사마리아로 간 것이다.

┼ 열 20

열왕기상

21장

1

이런 일이 있은 뒤에 일어난 일이다. 이스르엘 사람 나봇에게는 이스르엘에 포도밭이 하나 있었는데, 사마리아 임금 아합의 궁전 옆에 있었다.

2

아합이 나봇에게 말했다. “나한테 그대의 포도밭을 넘겨주어, 나의 채소밭으로 만들게 해 주시오. 포도밭이 나의 왕궁 옆에 가까이 있기 때문이오. 그 대신에 그대한테 더 좋은 포도밭을 주겠소. 그대가 괜찮다면 돈으로 그 값을 쳐서 그대에게 주겠소.”

3

나봇이 아합에게 말했다. “나에게는 있을 수 없는 일입니다. 여호와께서 하지 말라 하셨습니다. 나의 조상들에게 물려받은 땅을 임금님께 드릴 수 없습니다.”

4

아합은 뒤틀리고 격분해서 집으로 왔다. 이스르엘 사람 나봇이 자기한테 한 말 때문이었다. “조상들에게 물려받은 땅을 임금님께 드릴 수 없습니다.” 하고 그가 말했던 것이다. 아합은 침대에 누워 얼굴을 돌리고 음식도 먹지 않았다.

5

그의 아내 이세벨이 그에게 와서 말했다. “도대체 무슨 까닭으로 심기가 뒤틀려서 음식을 먹지 않는 거예요?”

6

아합이 그에게 말했다. “내가 이스르엘 사람 나봇에게 이렇게 말했거든요. ‘돈을 받고서 그대의 포도밭을 나한테 넘겨주시오. 또는 그대가 원한다면, 그대에게 다른 포도밭을 그 대신에 주겠소.’ 그랬더니 그가 ‘나의 포도밭을 임금님께 드릴 수 없습니다.’ 하고 말하는 겁니다.”

7

그의 아내 이세벨이 그에게 말했다. “임금님은 지금 이스라엘을 다스리는 사람이에요. 일어나서 음식을 드시고 마음 푸세요. 내가 임금님께 이스르엘 사람 나봇의 포도밭을 드릴게요.”

8

이세벨은 아합의 이름으로 편지를 써서, 거기에 아합의 도장을 찍었다. 그리고 그 편지를 나봇과 함께 그 도시에 살고 있는 원로들과 귀족들에게 보냈다.

9

편지에다 이렇게 썼다. “금식하라고 널리 알리세요. 그리고 나봇을 백성 가운데 앞에다 앉히세요.

10

나봇의 맞은편에 두 사람의 건달을 앉힌 다음, 그를 두고 이렇게 증언하게 하세요. ‘당신이 하나님과 임금님을 저주했다.’ 그러고 나서 그를 끌어내어 돌을 던져 죽이도록 하세요.”

11

그 도시 사람들, 곧 나봇의 도시에 사는 원로들과 귀족들은 이세벨이 자신들한테 전한 말대로 했다. 이세벨이 그들에게 보낸 편지에 적힌 대로 했던 것이다.

12

그들은 금식하라고 널리 알렸다. 그리고 나봇을 백성 가운데 앞에다 앉혔다.

13

두 사람의 건달이 와서 나봇의 맞은편에 앉았고, 건달들은 백성 맞은편에서 나봇을 두고 이렇게 증언했다. “나봇이 하나님과 임금님을 저주했습니다.” 그러자 사람들은 나봇을 도시 바깥으로 끌어내어 돌을 던져 죽였다.

14

그러고서 이세벨에게 사람을 보내 말했다. “나봇이 돌에 맞아 죽었습니다.”

15

나봇이 돌에 맞아 죽었다는 말을 이세벨이 듣자, 이세벨은 아합에게 말했다. “일어나세요. 이스르엘 사람 나봇의 포도밭을 차지하세요. 돈을 준대도 임금님한테 내놓지 않으려고 했던 밭을요. 나봇은 더 이상 살아 있지 않고 죽었으니까요.”

16

나봇이 죽었다는 말을 아합이 듣자, 아합은 일어나 이스르엘 사람 나봇의 포도밭을 차지하려고 거기로 내려갔다.

17

여호와의 말씀이 디스베 사람 엘리야에게 내려오는 일이 일어났다.

18

“일어나 내려가거라. 사마리아에 있는 이스라엘 임금 아합과 마주하여라. 보라, 그는 지금 나봇의 포도밭에 있다. 그 밭을 차지하려고 거기 내려간 것이다.

19

그에게 이렇게 말해 주어라. ‘여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. 「네가 죽이기도 하고 차지하기도 했느냐?」’ 그에게 이렇게 말해 주어라. ‘여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. 「개들이 나봇의 피를 핥았던 곳에서 개들이 너의 피도 핥을 것이다.」’”

20

아합이 엘리야에게 말했다. “나를 찾아오신 것이오, 나의 원수인 예언자님?” 엘리야가 말했다. “그렇습니다. 임금님은 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저지르는 데 정신이 팔려 있으시군요.

21

그래서 여호와께서 말씀하십니다. ‘보라, 내가 너에게 나쁜 일이 일어나게 하겠다. 너를 쓸어버리고, 아합에게 있는 사내들을 이스라엘 가운데서 끊어 버리겠다. 갇힌 사람도 풀려난 사람도 모두 그렇게 할 것이다.

22

너의 집안을 느밧의 아들 여로보암의 집안처럼 만들고, 아히야의 아들 바아사의 집안처럼 만들겠다. 네가 나를 노엽게 하고 이스라엘을 죄짓게 했기 때문이다.’

23

이세벨에게도 여호와께서 말씀하셨습니다. ‘개들이 이스르엘 성벽에서 이세벨을 먹을 것이다.

24

아합에게 딸린 사람이 도시에서 죽으면 개들이 먹을 것이고, 들판에서 죽으면 하늘의 새들이 먹을 것이다.’”

25

정말 아합 같은 사람은 없었다. 그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저지르는 데 정신이 팔려 있었다. 그의 아내 이세벨이 그를 부추겼던 것이다.

26

아합은 우상들을 뒤따르며 끔찍하게 몸서리쳐지는 일을 했다. 아모리 사람들이 했던 그대로 했다. 그 사람들은 여호와께서 이스라엘 사람들 앞에서 쫓아내신 사람들이다.

27

아합이 이 모든 말을 들었을 때, 그는 자신의 옷을 찢었다. 맨살에다 거친 천을 걸치고 금식했다. 거친 천을 걸친 채로 눕기도 하고 풀이 죽어 걸어 다니기도 했다.

28

여호와의 말씀이 디스베 사람 엘리야에게 내려왔다.

29

“보았느냐, 아합이 내 앞에서 자기를 낮추는 것을? 그가 내 앞에서 자기를 낮추었으니, 그의 날들에는 나쁜 일이 일어나게 하지 않겠다. 그의 아들의 날들에 그의 집안에 나쁜 일이 일어나게 하겠다.”

┼ 열 21

열왕기상

22장

1

그러고는 3년이 흘렀다. 시리아와 이스라엘 사이에는 전쟁이 없었다.

2

3년째 되던 해에 일어난 일이다. 유다 임금 여호사밧이 이스라엘 임금한테로 내려갔다.

3

이스라엘 임금은 자기 신하들에게 말했다. “길르앗의 라못이 우리 땅이라는 것을 그대들도 알지요? 그런데 우리는 시리아 임금의 손에서 그 땅을 빼앗지 않고 보고만 있어요.”

4

그러고는 그가 여호사밧에게 물었다. “나와 함께 길르앗의 라못에 싸우러 가시겠습니까?” 여호사밧이 이스라엘 임금에게 말했다. “나는 임금님과 같고 나의 백성은 임금님의 백성과 같습니다. 내가 타는 말들은 임금님의 말들과 같습니다.”

5

여호사밧은 이스라엘 임금에게 덧붙여 말했다. “오늘 여호와의 말씀이 어떤지 알아보시지요.”

6

이스라엘 임금은 예언자를 400명쯤 모아서 그들에게 말했다. “내가 길르앗의 라못에 싸우러 갈까요, 아니면 그만둘까요?” 그들이 말했다. “올라가십시오. 주님께서 임금님 손에 넘겨주실 것입니다.”

7

여호사밧이 말했다. “여기에 여호와의 예언자가 더는 없습니까? 있다면 그 사람한테도 알아봅시다.”

8

이스라엘 임금이 여호사밧에게 말했다. “여호와께 알아볼 사람이 한 명 더 있긴 합니다. 그렇지만 나로서는 그 사람이 밉습니다. 그가 나를 두고서 좋은 예언은 하지 않고 나쁜 예언만 하거든요. 이믈라의 아들 미가여후입니다.” 여호사밧이 말했다. “임금님이 그렇게 말씀하시면 안 되지요.”

9

이스라엘 임금은 왕궁 관리 한 사람을 불러서 말했다. “이믈라의 아들 미가여후를 어서 불러오시오.”

10

이스라엘 임금과 유다 임금 여호사밧이 옷을 갖춰 입고 각자 자기 임금자리에 앉아 있었다. 사마리아 성문 어귀 타작마당에서였다. 그들 앞에서 모든 예언자가 예언하고 있었다.

11

그나아나의 아들 시드기야는 자기가 쓰려고 쇠로 뿔 여러 개를 만들었다. 그러고는 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘네가 이것을 가지고 시리아를 들이받아서 다 없애 버릴 것이다.’”

12

모든 예언자도 그렇게 예언하며 말했다. “길르앗의 라못으로 올라가십시오. 잘될 겁니다. 여호와께서 그곳을 임금님 손에 넘겨주실 것입니다.”

13

미가여후를 부르러 갔던 심부름꾼이 그에게 말했다. “보세요. 예언자들이 하는 말이 하나같이 임금님한테 좋은 말입니다. 예언자님의 말씀도 그들 가운데 한 사람의 말과 같기 바랍니다. 좋은 말씀을 해 주세요.”

14

미가여후가 말했다. “여호와께서 살아 계심을 걸고 분명히 말해 둡니다. 여호와께서 나한테 하시는 말씀, 그 말씀을 일러 드릴 겁니다.”

15

그는 임금에게로 갔다. 임금이 그에게 물었다. “미가여후여, 우리가 길르앗의 라못에 싸우러 갈까요, 아니면 그만둘까요?” 그가 임금에게 말했다. “올라가십시오. 잘될 겁니다. 여호와께서 임금님 손에 넘겨주실 겁니다.”

16

임금이 그에게 말했다. “내가 얼마나 여러 번 예언자님에게 맹세를 하게 해야 할까요, 여호와의 이름으로 참된 것이 아니면 아무것도 나한테 말하지 않겠다고요?”

17

미가여후가 말했다. “내가 보니 온 이스라엘이 목자 없는 양 떼처럼 산에 흩어져 있었습니다. 여호와께서 말씀하셨습니다. ‘이 사람들에게는 주인이 없다. 저마다 자기 집으로 평화롭게 돌아가게 하여라.’”

18

이스라엘 임금이 여호사밧에게 말했다. “내가 임금님께 말씀드리지 않았습니까, 그는 나를 두고서 좋은 예언은 하지 않고 나쁜 예언만 한다고요?”

19

미가여후가 말했다. “그러니 여호와의 말씀을 들으십시오. 나는 보았습니다, 여호와께서 여호와의 자리에 앉아 계신 것을! 하늘의 모든 군대가 여호와 곁 오른쪽과 왼쪽에 서 있었습니다.

20

여호와께서 말씀하셨습니다. ‘누가 아합을 꾀어내겠느냐? 그가 길르앗의 라못으로 올라가서 쓰러져 죽게 하겠느냐?’ 그러자 이쪽에서는 이렇게 하자 하고 저쪽에서는 저렇게 하자 하고 있었습니다.

21

어떤 영이 나와서 여호와 앞에 섰습니다. 그 영이 말했습니다. ‘내가 하겠습니다. 내가 아합을 꾀어내겠습니다.’ 여호와께서 말씀하셨습니다. ‘무슨 수로?’

22

그가 말했습니다. ‘내가 나가서 거짓말하는 영이 되어 아합의 모든 예언자들 입에 있겠습니다.’ 여호와께서 말씀하셨습니다. ‘꾀어 보도록 해라. 할 수 있을 것이다. 나가서 그렇게 해 보아라.’

23

자, 보십시오, 여호와께서 거짓말하는 영을 주셨습니다, 임금님한테 딸린 이 모든 예언자들 입에! 여호와께서 임금님에게 나쁜 일이 일어날 거라고 말씀하신 것입니다.”

24

그나아나의 아들 시드기야가 다가와 미가여후의 뺨을 때리면서 말했다. “여호와의 영이 나를 떠나 도대체 어느 길로 건너가 너한테 말씀하셨단 말이냐?”

25

미가여후가 말했다. “이보시오, 그날 그대가 볼 것이오. 그날 그대는 몸을 숨기러 깊숙한 방으로 들어갈 것이오.”

26

이스라엘 임금이 말했다. “미가여후를 잡아다가 도시의 책임자 아몬과 요아스 왕자에게로 다시 데려가시오.

27

그리고 이렇게 말하시오. ‘임금님이 이렇게 말씀하셨습니다. 「이 사람을 감옥에 가두시오. 내가 무사히 올 때까지 빵도 줄이고 물도 줄이시오.」’”

28

미가여후가 말했다. “임금님이 정말 무사히 돌아오실 것이었으면 여호와께서 나를 통해 말씀하지 않으셨을 겁니다.” 그러고는 덧붙여 말했다. “잘 들어 두십시오, 모든 백성 여러분!”

29

이스라엘 임금과 유다 임금 여호사밧이 길르앗의 라못으로 올라갔다.

30

이스라엘 임금이 여호사밧에게 말했다. “사람들이 못 알아보도록 꾸미고 싸움터로 가겠습니다. 임금님은 그냥 임금님 옷을 입으십시오.” 이스라엘 임금은 사람들이 못 알아보도록 꾸미고 싸움터로 갔다.

31

시리아 임금이 그의 전투수레 지휘관 32명에게 명령했다. “작은 사람하고도 큰 사람하고도 싸우지 마시오. 이스라엘 임금 한 사람하고만 싸우시오.”

32

전투수레 지휘관들이 여호사밧을 보고서 말했다. “저 사람은 분명히 이스라엘 임금이다.” 그러면서 싸우려고 그에게로 몸을 돌렸다. 그러자 여호사밧이 소리쳤다.

33

전투수레 지휘관들은 그가 이스라엘 임금이 아니라는 것을 알아차리자 그를 떠나 돌아갔다.

34

그러나 누군가가 아무 생각 없이 활을 당겼는데, 이스라엘 임금을 맞혔다. 갑옷의 이음새를 뚫고 맞힌 것이다. 임금은 전투수레를 모는 자기 부하에게 말했다. “뒤로 돌아라. 나를 싸움터에서 데리고 나가 다오. 내가 다쳤다.”

35

그날 싸움이 거셌다. 임금은 시리아 사람들 맞은편에 있는 전투수레 안에 그대로 있어야 했다. 그러다가 저녁에 숨을 거두었다. 상처에서 난 피가 전투수레의 우묵한 바닥으로 흘렀다.

36

해 질 무렵, 진영 가운데 외치는 소리가 퍼져 나갔다. “저마다 자신의 도시로, 저마다 자신의 땅으로!”

37

임금은 죽어서 사마리아로 왔다. 사람들이 사마리아에 임금을 묻었다.

38

그의 전투수레는 사마리아에 있는 연못가에서 씻었고, 개들이 그의 피를 핥았다. 놀아나는 여자들이 거기서 몸을 씻었다. 여호와께서 하신 말씀대로 된 것이다.

39

아합에 관한 나머지 일, 그가 한 모든 일, 그가 상아로 지은 집, 그가 세운 모든 도시들은 이스라엘 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

40

아합은 자기 조상들과 함께 누웠다. 그를 이어 그의 아들 아하시야가 임금이 되었다.

41

아사의 아들 여호사밧이 유다를 다스리는 임금이 되었다. 이스라엘 임금 아합 넷째 해였다.

42

여호사밧은 임금이 되었을 때 35세였다. 25년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그의 어머니 이름은 아수바이고 실히의 딸이었다.

43

그는 자기 아버지 아사의 모든 길로 걸었다. 거기서 떠나지 않으면서 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다.

44

다만 높은곳(산당)들만은 치워 버리지 않았다. 백성은 여전히 높은곳(산당)들에서 제물을 바치며 향을 피워 바치고 있었다.

45

여호사밧은 이스라엘 임금과 평화롭게 지냈다.

46

여호사밧에 관한 나머지 일과 그가 보여 준 힘과 그가 싸웠던 일은 유다 임금들의 역사일지에 적혀 있지 않은가?

47

그는 아버지 아사 때 남아 있던 몸 바친 사람들을 그 땅에서 쓸어 내 버렸다.

48

그때 에돔에는 임금이 없었고, 임금이 세워 놓은 사람이 있었다.

49

여호사밧은 다르시스 배들을 만들었다. 금을 가지러 오피르로 가려는 것이었다. 그렇지만 가지 못했다. 에시온게벨에서 배들이 부서졌기 때문이다.

50

그러자 아합의 아들 아하시야가 여호사밧에게 말했다. “나의 신하들이 임금님의 신하들과 같이 배를 타고 가게 하시지요.” 그러나 여호사밧은 마음이 내키지 않았다.

51

여호사밧은 자기 조상들과 함께 누워, 자기 조상 다윗의 도시에 자기 조상들과 함께 묻혔다. 그의 아들 여호람이 그를 이어 임금이 되었다.

52

아합의 아들 아하시야는 사마리아에서 이스라엘을 다스리는 임금이 되었다. 유다 임금 여호사밧 열일곱째 해였다. 그는 2년 동안 이스라엘을 다스렸다.

53

그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 자기 아버지와 어머니의 길을 걸었던 것이다. 이스라엘을 죄짓게 했던 느밧의 아들 여로보암의 길을 걸었던 것이다.

54

그는 바알을 섬기면서 그에게 엎드려 절했다. 자기 아버지가 했던 그대로 여호와 이스라엘의 하나님을 노엽게 했다.

┼ 열 22

역대하

1장

1

다윗의 아들 솔로몬이 임금으로 다스리면서 자신의 강함을 나타내 보였다. 여호와 그의 하나님이 그와 함께하시고 그를 매우 위대하게 하셨기 때문이다.

2

솔로몬이 온 이스라엘, 곧 천명대장들과 백명대장들과 재판관들과 온 이스라엘의 모든 지도자들과 가문의 우두머리들을 불렀다.

3

솔로몬과 또 그와 함께 있던 온 무리가 기브온에 있는 높은곳(산당)으로 갔다. 거기에는 여호와의 종 모세가 광야에서 만든 하나님의 만남의 천막이 있었기 때문이다.

4

그러나 하나님의 상자(궤)는 다윗이 기럇여아림으로부터 자신이 마련해 둔 곳으로 올려다 놓았다. 그 상자(궤)를 위해 예루살렘에 천막을 쳐 두었던 것이다.

5

우리의 아들이자 후르의 손자인 브살렐이 만든 놋제단은 여호와께서 머무시는 천막 앞에 놓여 있었다. 솔로몬과 그 모인 무리가 그 제단으로 찾아갔다.

6

솔로몬은 거기 곧 놋제단 있는 곳 여호와 앞으로 올라갔다. 만남의 천막에 딸린 제단이었다. 그러고는 그 위에 다태우는제물(번제물) 1,000마리를 올려 드렸다.

7

그날 밤에 하나님이 솔로몬에게 나타나셨다. 그러고는 그에게 말씀하셨다. “내게 달라고 하렴! 내가 너에게 무엇을 줄까?”

8

솔로몬이 하나님께 대답했다. “주님이 친히 나의 아버지 다윗에게 크고도 한결같은 사랑을 베푸셨습니다. 그러고는 나를 임금으로 삼아 그의 뒤를 잇게 하셨습니다.

9

이제, 여호와 하나님, 나의 아버지 다윗에게 하신 말씀이 믿을 만하다는 것을 드러내 보여 주십시오. 주님이 친히 나를 땅의 먼지만큼이나 많은 백성 위에 임금으로 삼으셨으니까요.

10

이제 지혜와 지식을 내게 주십시오! 그리하여 내가 이 백성을 잘 이끌도록 해 주십시오. 그렇지 않으면, 그 누가 주님의 이 큰 백성을 재판하며 다스리겠습니까?”

11

그러자 하나님이 솔로몬에게 말씀하셨다. “너의 마음에 이런 생각이 있었구나. 그 때문에 네가 재산도 재물도 명예도, 너를 미워하는 사람들의 목숨도 달라고 하지 않았구나. 오래 살게 해 달라고도 하지 않았어. 오히려 너는 지혜와 지식을 달라고 했어, 나의 백성을 재판하며 다스릴 수 있도록! 그들의 임금으로 내가 너를 세웠지.

12

그 지혜와 그 지식을 네가 받을 것이다. 또 재산도 재물도 명예도 내가 너에게 줄 것이다. 너의 이전 임금들에게 이런 일이 없었다. 너의 이후 임금들에게도 이런 일은 없을 것이다.”

13

솔로몬은 기브온에 있는 높은곳(산당) 만남의 천막을 떠나 예루살렘으로 돌아왔다. 그러고는 임금으로서 이스라엘을 다스렸다.

14

솔로몬이 전투수레와 말들을 모았다. 그에게는 1,400대의 전투수레와 12,000마리의 말들이 있었다. 그것들을 전투수레 두는 도시들에 두고 임금 곁 예루살렘에도 두게 했다.

15

솔로몬 임금은 예루살렘에 은과 금을 돌처럼 흔하게 두었다. 또 삼나무(백향목)를 세펠라에 있는 돌무화과나무처럼 많이 두었다.

16

솔로몬의 말들은 이집트와 구에에서 들여온 것들이었다. 임금의 무역상들이 구에에서 값을 치르고 가져왔다.

17

그들은 이집트에서 전투수레를 사들였다. 그러고는 되팔기도 했다. 한 대의 값이 은 7.2킬로그램이었다. 말 한 마리의 값은 1.8킬로그램이었다. 마찬가지로 임금의 무역상들은 자신들의 손으로 히타이트 사람들의 모든 임금과 시리아 임금들에게로 그것들을 되팔았다.

┼ 역 1

역대하

2장

1

솔로몬이 여호와의 이름을 위한 집과 자신의 왕국을 위한 집을 짓겠다고 말했다.

2

그리고 솔로몬이 세어 본 대로는 짐꾼이 70,000명이고 산에서 돌 캐는 사람이 80,000명이었다. 또 그들을 이끌 사람이 3,600명이었다.

3

솔로몬이 티레 임금 히람에게 사람을 보내어 알렸다. “임금님께서 우리 아버지 다윗에게 하셨던 것처럼 해 주십시오. 삼나무(백향목)를 아버지한테 보내 주셔서, 아버지가 거주하실 왕궁을 짓도록 해 주셨던 것처럼요.

4

이제 나는 여호와 나의 하나님의 이름을 위한 집을 지어 그분께 바칠 겁니다. 그분 앞에 향긋한 향품을 살라 연기로 바치고, 거룩한빵(진설병)을 늘 차려 놓을 겁니다. 안식일과 초하룻날과 여호와 우리 하나님의 명절날에는 다태우는제물(번제물)을 아침저녁으로 올려 드릴 겁니다. 이것은 이스라엘에서 끝없이 할 일입니다.

5

내가 지으려는 집은 큽니다. 우리 하나님이 모든 신들보다 크시니까요.

6

그분을 위해 집을 지을 힘이 그 누구에게 있겠습니까? 저 하늘, 심지어 저 하늘의 하늘이라도 그분을 모셔 들일 만큼은 되지 못합니다. 내가 누구라고 그분을 위해 집을 지으려고 하겠습니까? 그분 앞에서 향을 살라 연기로 바치려는 것에 지나지 않습니다.

7

이제 나에게 솜씨꾼을 보내 주십시오. 금과 은과 구리와 쇠와, 붉은 보라색과 진한 빨간색과 푸른 보라색을 다룰 사람을요. 조각도 잘할 줄 아는 사람이어야 합니다. 그는 유다와 예루살렘에서 내 곁에 있는 솜씨꾼들, 곧 나의 아버지 다윗이 세워 두신 사람들과 함께할 것입니다.

8

목재로 쓸 삼나무(백향목)와 전나무와 알굼나무를 레바논으로부터 나에게 보내 주십시오. 나는, 임금님의 일꾼들이 레바논의 나무를 잘 벨 줄 아는 사람들이라는 것을 알고 있습니다. 여기, 나의 일꾼들이 임금님의 일꾼들과 함께할 것입니다.

9

그러니 나에게 목재를 많이 마련해 주십시오. 내가 지으려는 집은 크고 경탄할 만할 것이니까요.

10

보십시오, 나무 베는 사람들, 자르는 사람들 곧 임금님의 일꾼들에게는 빻은 밀 4,400킬로리터를 내가 주겠습니다. 보리 4,400킬로리터와 포도주 440킬로리터와 기름 440킬로리터도요.”

11

그러자 티레 임금 히람이 글로 대답했다. 솔로몬에게 그 글을 보내온 것이다. “여호와께서 자신의 백성을 사랑하셔서 당신을 그들 위에 임금으로 세워 주셨습니다.”

12

히람이 또 말했다. “찬양받으실 만합니다, 여호와 이스라엘의 하나님은! 하나님은 하늘과 땅을 만드신 분이십니다. 다윗 임금에게 지혜로운 아들을 주셨습니다. 이해력과 깨달음이 있는 아들입니다. 그가 여호와를 위한 집과 자신의 왕국을 위한 집을 짓게 하셨습니다.

13

이제 솜씨꾼, 깨달음이 있는 사람인 후람을 보내 드립니다. 나에게는 아버지 같은 사람입니다.

14

단 사람인 여자의 아들인데, 그의 아버지는 티레 사람입니다. 금과 은과 놋과 쇠와 돌과 나무, 붉은 보라색과 푸른 보라색과 고급 리넨과 진한 빨간색을 다루는 사람입니다. 자신이 맡은 조각은 무엇이든 잘하고, 디자인도 무엇이든 잘할 줄 아는 사람입니다. 임금님의 솜씨꾼들과 나의 주인 다윗 곧 임금님의 아버지의 솜씨꾼들과도 함께할 것입니다.

15

이제 나의 주 임금님이 말씀하신 밀과 보리, 기름과 포도주는 임금님의 일꾼들에게 보내 주시기 바랍니다.

16

우리는, 임금님의 모든 필요에 따라 레바논에서부터 나무들을 베어 내겠습니다. 그러고는 임금님을 위해 그것들을 뗏목에 실어 욥바 앞바다까지 옮겨 드리겠습니다. 임금님께서는, 그것들을 예루살렘으로 가지고 올라가시면 됩니다.”

17

솔로몬은 이스라엘 땅에서 나그네로 사는 모든 사람들을 세어 보았다. 그의 아버지 다윗이 그들을 세어 본 뒤에 한 일이었다. 그래서 이번에 밝혀진 수는 153,600명이었다.

18

솔로몬은 그들 가운데서 70,000명을 짐꾼으로 삼았다. 80,000명은 산에서 돌 캐는 사람으로, 3,600명은 그 백성에게 일 시키는 것을 맡은 사람으로 삼았다.

┼ 역 2

역대하

3장

1

솔로몬이 여호와의 집을 짓기 시작했다. 예루살렘 모리아산에서였다. 그의 아버지 다윗에게 주님이 나타나셨던 곳이었다. 다윗이 여부스 사람 오르난의 타작마당에 마련해 두었던 곳이었다.

2

솔로몬이 성전을 짓기 시작한 것은 다스린 지 넷째 해 둘째 달 둘째 날이었다.

3

솔로몬이 하나님의 집을 지으려고 잡은 집터는 이러했다. 길이는 옛날 측정 단위로 30미터이고 너비는 10미터였다.

4

그 앞에 있는 현관의 길이는 집의 너비에 걸맞게 10미터이고 그 높이는 60미터였다. 그 안쪽을 순금으로 입혔다.

5

그 큰 집을 솔로몬은 전나무 목재로 덮고 좋은 금으로 씌웠다. 그 위에는 대추야자나무(종려나무)와 사슬을 올려놓았다.

6

솔로몬은 그 집을 보석으로 입혀 꾸몄다. 그 금은 바르와임 금이었다.

7

솔로몬은 그 집의 들보와 문지방과 벽과 문을 금으로 씌웠다. 그 벽에 크룹들을 새겨 넣었다.

8

솔로몬은 거룩거룩한곳(지성소)도 만들었다. 그 길이가 집의 너비에 걸맞게 10미터이고 그 너비도 10미터였다. 그 집을 좋은 금 20.4톤으로 씌웠다.

9

못의 무게는 금 600그램이었다. 위층 방들도 금으로 씌웠다.

10

솔로몬은 거룩거룩한곳(지성소) 안에서 쇠붙이를 녹여 두 개의 크룹 모양을 만들어 놓고, 그것들을 금으로 입혔다.

11

그 크룹들의 날개 길이는 10미터였다. 한 크룹의 날개 하나가 2.5미터로 그곳 벽에 닿으며, 다른 날개도 2.5미터로 다른 크룹의 날개에 닿았다.

12

다른 크룹의 날개 하나도 2.5미터로 그곳의 벽에 닿으며, 또 다른 날개도 2.5미터로 다른 크룹의 날개에 이어져 있었다.

13

이 두 크룹의 날개들이 펼쳐지면, 10미터가 되었다. 그들은 제 다리로 서 있으며 얼굴은 그 집을 바라보고 있었다.

14

솔로몬은 푸른 보라색 천, 붉은 보라색 천, 진한 빨간색 천, 고급 리넨으로 나눔막을 만들었다. 그리고 그 위에 크룹들을 수놓았다.

15

솔로몬은 그 집 앞에 기둥을 두 개 만들었다. 높이가 17.5미터였다. 그 꼭대기에 있는 기둥머리는 2.5미터였다.

16

솔로몬은 안쪽 방에서 사슬을 만들어 기둥들의 꼭대기에 둘렀다. 석류 100개를 만들어 그 사슬에 달았다.

17

솔로몬은 기둥들을 성전 앞에 세웠다. 하나는 오른쪽에 하나는 왼쪽에 세웠다. 오른쪽 것의 이름을 야긴이라고, 왼쪽 것의 이름을 보아스라고 지어 불렀다.

┼ 역 3

역대하

4장

1

솔로몬은 또 놋제단을 만들었다. 그 길이가 10미터, 너비가 10미터, 높이가 5미터였다.

2

솔로몬은 또 놋을 녹여 거푸집에 부어 바다를 만들었다. 둥근 둘레 한 끝에서 다른 끝까지가 5미터였다. 그 높이는 2.5미터였고, 15미터의 측량 끈으로 돌아가며 두를 만했다.

3

모형 황소들이 그 아래에서 사방으로 빙 돌아가며 그것을 에워싸고 있었다. 5미터에 걸쳐 그 바다를 빙 돌아가며 둘러싸고 있었다. 두 줄로 된 황소들은 녹인 놋을 거푸집에 부어 바다를 만들 때 같이 만든 것들이었다.

4

바다는 열두 마리의 황소 위에 얹혀 있었다. 세 마리는 북쪽, 세 마리는 서쪽, 세 마리는 남쪽, 세 마리는 동쪽으로 향하고 있었다. 그 바다는 그 황소들 위에 있었다. 황소 몸통 뒷부분이 모두 안쪽으로 향하고 있었다.

5

바다의 두께는 손 너비만 했다. 그 테두리는 잔의 테두리처럼 만들어 놓았는데, 연꽃 같았다. 그 바다는 66,000리터를 담을 정도였다.

6

물독 열 개를 만들어 다섯 개는 오른쪽에 다섯 개는 왼쪽에 두었다. 그 안에서 다태우는제물(번제물)에 속한 것을 씻고, 그 안에서 헹구기 위한 것이었다. 그 바다는 제사장들이 씻기 위한 것이었다.

7

솔로몬은 또 금등불받침대 열 개를 예법에 맞게 만들어 성전 안에 놓았다. 다섯 개는 오른쪽에 다섯 개는 왼쪽에 두었다.

8

솔로몬은 또 상 열 개를 만들어 성전 안에 놓아두었다. 다섯 개는 오른쪽에 다섯 개는 왼쪽에 두었다. 금대접 100개도 만들었다.

9

솔로몬은 제사장의 뜰과 큰 앞마당을 만들었다. 앞마당에는 문들이 있었다. 그 문들을 놋으로 입혔다.

10

바다는 솔로몬이 오른쪽 옆 동남쪽에 두었다.

11

후람은 재 담는 통들, 부삽들, 대접들도 만들었다. 후람은 솔로몬 임금을 위해 하나님의 집에서 할 일을 끝냈다.

12

그는 기둥을 두 개 만들었다. 사발 같은 것들 곧 두 기둥 꼭대기 위의 기둥머리들도 만들었다. 그물도 두 개 만들었는데, 기둥들 꼭대기 위에 있는 두 개의 사발 같은 것들 곧 기둥머리들을 덮기 위한 것이었다.

13

그는 석류 400개도 만들었는데, 두 개의 그물을 위한 것이었다. 각 그물을 위한 석류가 두 줄로 있는데, 기둥들 위쪽에 있는 두 개의 사발 같은 것들 곧 기둥머리들을 덮기 위한 것이었다.

14

그는 받침대들도 만들었다. 그 받침대들 위에 두는 물독들도 만들었다.

15

바다 하나와 그 아래에 두는 황소 열두 마리도 그가 만들었다.

16

재 담는 통들, 부삽들, 고기 갈고리들, 그것들에 딸린 온갖 기구를, 히람에게 아버지 같은 사람 후람이 만들었다. 솔로몬 임금을 위해서, 여호와의 집을 위해서였다. 놋을 문질러 윤기 나게 했다.

17

요르단 들판에서 임금은 놋을 녹여 진흙 거푸집에 부어 그것들을 만들었다. 숙곳과 스레다 사이에서였다.

18

솔로몬이 만든 이런 온갖 기구가 매우 많아서, 그 놋의 무게는 가늠해 볼 수조차 없었다.

19

솔로몬은 하나님의 집에서 쓸 온갖 기구를 만들었다. 금제단과 거룩한빵(진설병)을 올려놓을 상들도 만들었다.

20

등불받침대들과 또 안쪽 방 앞에 예법에 맞게 불을 밝힐 등잔들도 솔로몬이 만들었다. 고급 순금으로 만들었다.

21

꽃과 등잔들과 등불 심지 자르는 가위들도 만들었다. 금으로 만들었다. 진짜 순금이었다.

22

등불 심지 자르는 가위들, 대접들, 사발들, 불 옮겨 나르는 통들은 고급 순금이었다. 그 집의 드나드는 곳, 곧 거룩거룩한곳(지성소)의 안쪽 문들과 성전 가운데 방 문들도 금이었다.

┼ 역 4

역대하

5장

1

솔로몬이 여호와의 집을 위해 했던 온갖 일이 마무리되었다. 솔로몬은 자신의 아버지 다윗이 구별하여 드린 거룩한 것들을 가져왔다. 은과 금과 온갖 기구였다. 그것들을 하나님의 집에 있는 보물 창고에 두었다.

2

그때 솔로몬은 이스라엘의 원로들을 불러 모았다. 모든 지파의 우두머리들로서 이스라엘 사람들의 집안 지도자들이었다. 이들을 예루살렘으로 불러 모았다. 여호와의 언약상자를 다윗의 도시 곧 시온에서 모시고 올라오려는 것이었다.

3

모든 이스라엘 사람들이 명절에 임금에게로 모여들었다. 이는 일곱째 달이었다.

4

이스라엘의 원로들이 모두 왔다. 그러자 레위 사람들이 상자(궤)를 들었다.

5

상자(궤)와 만남의 천막과 천막 안에 있던 거룩한 기구들을 들고 올라갔다. 그것들을 레위 사람 제사장들이 들고 올라갔다.

6

솔로몬 임금과 그에게 모인 이스라엘 온 무리는 상자(궤) 앞에 있었다. 그들이 양과 소를 제물로 바쳤는데, 제물이 너무 많아 셀 수도 없고 헤아릴 수도 없었다.

7

제사장들이 여호와의 언약상자를 제자리로, 그 집의 안쪽 방인 거룩거룩한곳(지성소)으로 모셔 왔다. 크룹들의 날개 아래로 모셔 온 것이다.

8

크룹들은 상자(궤)가 있는 자리 위에서 날개를 펴고 있었다. 그렇게 해서 크룹들은 상자(궤)와 거기에 딸린 막대기들을 위에서 덮고 있었다.

9

그 막대기들은 길었다. 막대기 머리 부분은 안쪽 방 앞에 있는 상자(궤) 앞에서는 보이지만 밖에서는 보이지 않았다. 그것이 오늘까지 거기에 있다.

10

상자(궤) 안에는 두 돌판 말고는 아무것도 없었다. 모세가 호렙에서 주었던 돌판들이었다. 호렙은 이스라엘 사람들이 이집트에서 나올 때 여호와께서 그들과 언약을 맺었던 곳이었다.

11

제사장들이 그 거룩한곳(성소)에서 나올 때였다. 거기에 있었던 모든 제사장들은 맡은 일의 구분 없이 스스로를 거룩하게 했다.

12

노래하는 사람들인 레위 사람들은 아삽, 헤만, 여두둔, 그들의 아들들과 형제들이었다. 그들은 모두 고급 리넨으로 만든 옷을 입고 있었다. 심벌즈, 하프, 기타를 가지고 제단 동쪽에 서 있었다. 그들과 함께 있던 제사장들은 120명이나 되었다. 그들은 트럼펫을 불고 있었다.

13

트럼펫 부는 사람들과 노래하는 사람들이 하나가 되어 여호와께 찬양하고 감사하는 소리를 한목소리로 들려드렸다. 트럼펫과 심벌즈와 다른 악기들로 노랫소리를 높이며 여호와께 찬양드렸다. “여호와는 좋은 분이십니다! 영원합니다, 여호와의 한결같은 사랑은!” 그러자 그 집, 곧 여호와의 집이 구름으로 가득 찼다!

14

제사장들은 구름 때문에 서서 섬길 수가 없었다. 여호와의 영광이 하나님의 집에 가득 차 있었기 때문이다.

┼ 역 5

역대하

6장

1

그때 솔로몬이 말했다.
“여호와께서는 짙은 어둠 가운데 살겠다고 하셨습니다.

2

그러나 저는 고귀한
집을 주님께 지어 드렸습니다. 곧 주님이 영원히 머물러 계실 곳을요.”

3

임금이 얼굴을 돌려, 이스라엘 온 무리를 위해 복을 빌었다. 이스라엘 온 무리는 서 있었다.

4

그가 말했다. “찬양받으실 만합니다, 여호와 이스라엘의 하나님은! 여호와께서는 나의 아버지 다윗에게 자신의 입으로 말씀하시고 자신의 두 손으로 이루어 주셨습니다. 이렇게 말씀하셨지요.

5

‘내가 나의 백성을 이집트 땅에서 이끌어 내었다. 그날부터 이스라엘의 모든 지파 가운데서, 나의 이름을 둘 집을 짓게 하려고 그 어떤 도시도 골라 뽑지 않았다. 또 나의 백성 이스라엘을 맡아 돌볼 지도자가 되게 하려고 그 누구도 골라 뽑지 않았다.

6

그런데 내가 예루살렘을 골라 뽑아서 나의 이름을 거기에 있게 했다. 다윗을 골라 뽑아서 나의 백성 이스라엘을 맡아 돌보게 했다.’

7

이윽고 나의 아버지 다윗에게 이런 마음이 들었습니다, 여호와 이스라엘의 하나님의 이름을 위해 집을 지어 드리겠다는 마음이었습니다.

8

여호와께서 나의 아버지 다윗에게 말씀하셨습니다. ‘너에게 그런 마음이 들었구나, 나의 이름을 위해 집을 짓겠다는! 너에게 그런 마음이 들었다는 것은 좋은 일이지!

9

다만 네가 직접 그 집을 지어서는 안 된다. 너의 아들 곧 너의 허리에서 나온 아들, 그가 나의 이름을 위해 집을 지을 것이다.’

10

여호와께서는 자신이 하신 말씀을 이루셨습니다. 내가 일어나서 나의 아버지 다윗을 이어 이스라엘의 임금자리에 앉았습니다. 여호와께서 말씀하신 대로였습니다. 그리고 내가 그 집을 지었습니다. 여호와 이스라엘의 하나님의 이름을 모셔 둘 집을요.

11

나는 거기에 상자(궤)를 모셔 놓았습니다. 그 상자(궤)에는 여호와의 언약이 들어 있습니다. 그 언약은 여호와께서 이스라엘 사람들과 맺은 것입니다.”

12

솔로몬은 여호와의 제단 앞에 섰다. 이스라엘 온 무리를 마주한 채였다. 그러고는 두 손을 펴서 뻗었다.

13

솔로몬이 청동 연단을 만들어 앞마당 한가운데에 두었는데, 길이가 2.5미터, 너비가 2.5미터, 높이가 1.5미터였다. 그가 그 위에 있다가 모여 있는 이스라엘 온 무리가 보는 앞에서 무릎을 꿇고 손바닥을 하늘로 폈다.

14

그가 말씀드렸다. “여호와 이스라엘의 하나님! 주님 같은 신은 없습니다, 하늘에도 땅에도요! 주님은 언약과 신의를 지키시는 분이십니다. 온 마음으로 주님 앞에서 살아가는 주님의 종들에게요.

15

주님은 주님의 종인 나의 아버지 다윗에게 말씀하신 것을 지키신 분이십니다. 주님의 입으로 말씀하시고, 오늘처럼 주님의 손으로 이루셨습니다.

16

이제, 여호와 이스라엘의 하나님! 주님의 종인 나의 아버지 다윗에게 말씀하신 것을 그를 위해 지켜 주십시오. 이렇게 말씀하셨지요. ‘너를 생각해서 나의 앞에서 끊어지지 않게 하겠다, 이스라엘의 임금자리에 앉을 사람이! 너의 자손들이 나의 가르침 안에서 그들의 길을 걷기만 한다면 말이다, 네가 나의 앞에서 걸었던 것처럼!’

17

이제, 여호와 이스라엘의 하나님! 주님의 종인 다윗에게 하신 주님의 말씀이 사실로 드러나게 해 주십시오.

18

정말로 하나님이 땅 위에서 사람과 함께 사시겠습니까? 보십시오, 하늘, 심지어 저 하늘의 하늘이라도 주님을 모셔 들일 만큼은 되지 못합니다. 제가 지은 이 집이야 더더욱 그렇지 못합니다.

19

여호와 나의 하나님, 주님의 종인 저에게로 돌아서시어 저의 기도와 탄원을 들어 주시기 바랍니다. 부르짖는 소리와 또 주님의 종인 제가 주님 앞에서 드리는 기도를 들어 주시기 바랍니다.

20

낮에도 밤에도 이 집 쪽으로 주님의 눈을 열어 두시기 바랍니다. 주님이 이곳을 두고 말씀하시기를, 주님의 이름을 거기에 두시겠다고 하셨지요. 그러니 이곳을 바라보면서 주님의 종인 제가 드리는 기도를 들어 주시기 바랍니다!

21

주님의 종인 저와 주님의 백성 이스라엘의 탄원들을 들어 주시기 바랍니다. 그들이 이곳을 바라보고 기도하며 올리는 탄원들을요! 주님 사시는 곳 하늘에서 주님이 친히 들어 주시기 바랍니다. 들으시고 용서해 주시기 바랍니다.

22

어떤 사람이 이웃에게 잘못을 저지르고, 그 이웃이 그를 맹세시켜 그가 저주받게 하려 할 수 있습니다. 그래서 그가 이 집 안에 있는 주님의 제단 앞에 와서, 잘못이 있다면 저주를 받겠다고 맹세할 수 있습니다.

23

그러면 주님이 친히 하늘에서부터 들으시고 처리해 주시기 바랍니다. 주님의 종들을 판가름해 주시기 바랍니다. 악인에게는 그의 행위가 그의 머리에 돌아가게 해 주십시오. 의인을 의롭다고 하셔서 그의 공의에 걸맞게 그에게 해 주시기 바랍니다.

24

주님의 백성 이스라엘이 원수 앞에서 무너질 수도 있습니다. 주님께 죄를 지어서요. 그래서 그들이 주님께 돌아와서 주님의 이름을 찬양하며 이 집에서 주님 앞에 기도하며 탄원을 올릴 수도 있습니다.

25

그러면 주님이 친히 하늘에서부터 들으시고 주님의 백성 이스라엘의 죄를 용서해 주시기 바랍니다. 그들과 그들의 조상들에게 주신 그 땅으로 돌아오도록 해 주시기 바랍니다.

26

저 하늘이 닫혀서 비가 내리지 않을 때가 있습니다. 그들이 주님께 죄를 지어서요. 그때 그들이 이곳을 바라보고 기도할 것입니다. 주님의 이름을 찬양할 것입니다. 자신들의 죄에서 떠나 돌아올 것입니다. 주님이 그들을 힘들게 하실 것이니까요.

27

그러면 주님이 친히 하늘에서 들으시고 주님의 종들과 주님의 백성 이스라엘의 죄를 용서해 주시기 바랍니다. 그들에게 그들이 걸어야 할 좋은 길을 가리켜 보여 주시기 바랍니다. 주님의 땅에 비를 내려 주시기 바랍니다. 나누어 받을 몫으로 주님이 주님의 백성에게 주신 땅에요.

28

흉년이 이 땅에 들 수 있습니다. 돌림병이 돌 수 있습니다. 마름병과 흰가룻병이 생길 수 있고, 메뚜기 떼와 새끼 메뚜기 떼가 올 수 있습니다. 원수들이 이 땅에 몰려와 성문을 에워쌀 수 있습니다. 온갖 재앙과 온갖 병이 생길 수 있습니다.

29

누구든지, 또 주님의 백성 이스라엘의 어떤 사람이든지 온갖 기도와 온갖 탄원을 올릴 것입니다. 그들은 저마다 자신에게 닥친 재앙과 고통을 알고는 이 집을 바라보고 손을 뻗을 것입니다.

30

그러면 주님이 친히 들어 주시기 바랍니다. 하늘 곧 주님이 머물러 계시는 곳에서부터요. 용서해 주시기 바랍니다. 각자에게 저마다 걸어온 길에 걸맞게 해 주시기 바랍니다. 주님이 저마다의 마음을 아시니까요. 주님이, 주님만이 인간들의 마음을 아시니까요.

31

그렇게 하시면 그들이 주님을 두려워하여 주님의 길로 걸을 것입니다. 주님이 우리 조상들에게 주신 이 땅 위에 그들이 살아 있는 모든 날들에요.

32

또한 주님의 백성 이스라엘에 속하지 않은 외국 사람이 먼 땅에서 올 수 있습니다. 주님의 큰 이름과 주님의 강한 손과 주님의 펴신 팔 때문에요. 그들이 와서 이 집을 바라보며 기도할 것입니다.

33

그러면 주님이 친히 들어 주시기 바랍니다. 하늘 곧 주님이 머물러 계시는 곳에서부터요. 그 외국 사람이 주님을 부르면서 요청한 대로 다 해 주시기 바랍니다. 그러면 주님의 백성 이스라엘처럼 땅의 모든 민족이 주님의 이름을 알게 되고 주님을 두려워하게 될 것입니다. 내가 지은 이 집이 주님의 이름으로 불린다는 것을 알게 될 것입니다.

34

주님의 백성이 원수들과 맞서 싸우려고 주님이 보내시는 길로 나갈 것입니다. 그때 그들이 주님께 기도할 것입니다. 주님이 골라 뽑으신 이 도시, 주님의 이름을 모셔 두려고 내가 지은 집 쪽을 바라보면서요.

35

그러면 주님이 하늘에서부터 그들의 기도와 그들의 탄원을 들어 주시기 바랍니다. 그들의 권리를 찾아 주시기 바랍니다.

36

사람들이 주님께 죄를 지을 것입니다. 죄짓지 않는 사람은 없으니까요. 주님은 그들에게 화가 나서 그들을 원수 앞에 두실 것입니다. 그들을 사로잡은 사람들은 그들을 멀든 가깝든 원수의 땅으로 사로잡아 갈 것입니다.

37

그들이 사로잡혀 간 그 땅에서 자신의 마음을 돌이킬 것입니다. 사로잡혀 간 땅에서 주님께 돌아와 탄원을 올리며 이렇게 말할 것입니다. ‘우리가 죄를 지었습니다. 우리가 잘못을 저질렀고 불의했습니다.’라고요.

38

사람들이 그들을 사로잡아 간 그 땅에서 그들이 온 마음과 온 정성을 다해 주님께 돌아올 것입니다. 주님께 기도할 것입니다. 주님이 그들의 조상들에게 주신 그들의 땅과 주님이 골라 뽑으신 도시 쪽을 바라보면서, 또 주님의 이름을 모셔 두려고 내가 지은 집을 바라보면서요.

39

그러면 하늘에서부터 곧 주님이 머물러 계시는 곳에서부터 주님이 그들의 기도와 그들의 탄원들을 들어 주시기 바랍니다. 그들의 권리를 찾아 주시기 바랍니다. 주님께 죄를 지은 주님의 백성을 용서해 주시기 바랍니다.

40

나의 하나님, 이제 눈을 뜨시고 이곳의 기도에 귀를 기울여 주십시오.

41

여호와 하나님, 이제 일어나 주님 쉬실 만한 곳으로 가십시오. 주님 친히 주님의 힘이 실린 상자(궤)와 함께요. 여호와 하나님, 주님의 제사장들은 구원이라는 옷을 입게 해 주십시오. 주님께 한결같은 사람들이 좋은 것을 맛보면서 기뻐하게 해 주십시오.

42

여호와 하나님, 주님께 기름부음받은 사람의 얼굴을 밀어내지 마십시오. 주님의 종 다윗에게 베푸신 한결같은 사랑의 증거들을 기억하여 주십시오.”

┼ 역 6

역대하

7장

1

솔로몬이 기도를 끝맺었다. 그러자 불이 하늘에서 내려왔다. 다태우는제물(번제물)과 희생제물을 삼켜 버렸다. 그러고는 여호와의 영광이 그 집을 가득 채웠다.

2

제사장들은 여호와의 집으로 들어갈 수 없었다. 여호와의 영광이 여호와의 집을 가득 채웠기 때문이었다.

3

온 이스라엘 사람들이 보고 있었다. 불이 내려오고 여호와의 영광이 그 집 위에 있는 것이 아닌가! 그들은 돌바닥에 무릎 꿇고 얼굴이 땅에 닿도록 엎드려 절했다. 여호와께 감사 찬양을 드렸다. “여호와는 좋은 분이십니다! 영원합니다, 여호와의 한결같은 사랑은!”

4

임금과 온 백성은 여호와 앞에서 희생제물을 잡아서 바쳤다.

5

솔로몬 임금은 희생제물로 소 22,000마리와 양 120,000마리를 잡아서 바쳤다. 하나님의 집 완공 예식을 임금과 온 백성이 치렀다.

6

제사장들이 저마다 맡은 일을 위해 서 있었다. 레위 사람들은 여호와께 노래할 때 쓸 악기들을 가지고 서 있었다. 다윗 임금이 여호와께 감사 찬양을 드리려고 만든 악기들이었다. “영원합니다, 여호와의 한결같은 사랑은!” 하고 다윗이 그들의 손을 통해 찬양했던 것이다. 제사장들은 그들 앞에서 나팔을 불었고 온 이스라엘은 서 있었다.

7

솔로몬은 여호와의 집 앞에 있는 뜰 한가운데를 거룩하게 따로 떼어 놓았다. 거기서 다태우는제물(번제물)들과 평화제물(화목제물)의 굳기름을 바쳤다. 솔로몬이 만든 놋제단이 다태우는제물(번제물)과 곡식제물(소제물)과 굳기름을 담아낼 수 없었던 것이다.

8

솔로몬은 그때 7일 동안 명절을 지켰다. 온 이스라엘이 그와 함께했다. 매우 큰 무리였다. 하맛 길목에서부터 이집트 마른시내까지 이르렀다.

9

사람들은 8일째 되는 날에 축제를 열었다. 제단 완공 예식을 7일 동안 치렀고 절기를 7일 동안 지켰기 때문이다.

10

일곱째 달 스물셋째 날에 솔로몬은 백성을 그들의 천막으로 돌려보냈다. 그들은 기뻐했고 마음이 흥겨웠다. 여호와께서 다윗과 솔로몬과 자신의 백성 이스라엘에게 베풀어 주신 좋은 일들 때문이었다.

11

솔로몬이 여호와의 집과 왕궁을 다 지었다. 솔로몬이 마음먹고 여호와의 집과 자신의 집에 해 보려던 것을 다 끝냈다.

12

여호와께서 솔로몬에게 밤에 나타나셨다. 그에게 이렇게 말씀하셨다. “내가 너의 기도를 들었다. 이곳을 나를 위해 골라 뽑아 제사하는 집으로 삼았다.

13

들어 봐라, 내가 하늘을 닫아 비를 내려 주지 않는다고 하자. 또 들어 봐라, 내가 메뚜기를 명령하여 땅을 집어삼키게 한다고 하자. 또는 내가 돌림병을 나의 백성 가운데 보낸다고 하자.

14

그래서 나의 이름으로 불리는 나의 백성이 스스로 낮추어 기도하고 내 얼굴을 찾는다고 하자. 자신의 못된 길에서 돌아온다고 하자. 그러면 내가 친히 하늘에서 들어 줄 것이다. 그들의 죄를 용서해 주고 그 땅을 고쳐 줄 것이다.

15

이제 나의 눈을 열고 이곳의 기도에 귀를 기울일 것이다.

16

이제 이 집을 골라 뽑아 거룩하게 했다. 나의 이름이 거기에 영원히 있을 것이다. 나의 눈과 나의 마음이 언제나 거기에 있을 것이다.

17

너는, 너의 아버지 다윗이 걸었던 것처럼 나의 앞에서 걷도록 해라. 그래서 내가 너에게 명령한 것은 무엇이든 그대로 하도록 해라. 또 내 규정들과 내 법령들을 지키도록 해라.

18

그러면 내가 너의 왕국의 임금자리를 일으켜 세워 줄 것이다. 너의 아버지 다윗에게 내가 약속하며 이렇게 말해 준 대로이다. ‘너한테서는 이스라엘을 다스릴 사람이 끊어지지 않을 것이다.’

19

그러나 바로 너희가 돌아서서 내가 너희 앞에 둔 나의 규정들과 나의 명령들을 저버린다고 하자. 그러고는 가서 다른 신들을 섬기고 그들에게 엎드려 절한다고 하자.

20

그러면 내가 너희를, 내가 너희에게 준 내 땅에서 뽑아 버릴 것이다. 또 나의 이름을 위하여 내가 따로 떼어 두었던 이 집을 내가 내 앞에서 내던져 버릴 것이다. 그래서 이 집을 모든 백성들 가운데 이야깃거리나 놀림감으로 만들 것이다.

21

한때 최고였던 이 집을 지나가는 사람마다 보고서 소스라치게 놀랄 것이다. 그러고는 이렇게 말할 것이다. ‘어째서 여호와가 이 땅과 이 집에 이렇게 하셨는가?’

22

그러면 사람들이 이렇게 말할 것이다. ‘여호와 그들의 조상들의 하나님을, 이집트 땅으로부터 그들을 이끌어 내신 분을 그들이 저버렸어. 그러고는 다른 신들에게 달라붙어서, 그것들에게 엎드려 절하고 그것들을 섬겼어. 이 때문에 그분께서 그들 위에 이런 온갖 재앙을 내리신 거야.’”

┼ 역 7

역대하

8장

1

20년 동안 솔로몬은 여호와의 집과 자신의 집을 지었다.

2

히람이 솔로몬에게 준 도시들을 솔로몬이 정비했다. 그러고는 이스라엘 사람들을 거기에 살게 했다.

3

솔로몬이 하맛소바로 가서 그곳을 차지했다.

4

그는 닷몰을 광야에 건설하고, 모든 창고 도시들을 하맛에 건설했다.

5

그는 위쪽 벳호론과 아래쪽 벳호론도 건설했다. 성벽과 문빗장이 있는 요새 도시들이었다.

6

솔로몬이 바알랏과 자신에게 딸린 모든 창고 도시들도 건설했다. 모든 전투수레 도시들과 기마병 도시들도 건설했다. 예루살렘과 레바논과 자신이 다스리는 온 땅에 건설하고 싶은 것을 솔로몬은 모두 건설했다.

7

남아 있는 백성이 있었다. 이들은 히타이트 사람들, 아모리 사람들, 브리스 사람들, 히위 사람들, 여부스 사람들의 일부였다. 이들은 모두 이스라엘 출신이 아니었다.

8

그들의 뒤를 이어 그들의 자손이 그 땅에 남아 있었다. 이스라엘 사람들이 다 없애지 못했던 사람들이다. 그 일부를 솔로몬이 강제 노동에 동원하여 오늘까지 이르렀다.

9

이스라엘 사람들 가운데서는 솔로몬이 아무도 자신의 일을 위한 노예들로 삼지 않았다. 그들은 군인들이고 장교들의 지휘관이며 전투수레 부대와 기마병의 지휘관들이기 때문이었다.

10

이들은 솔로몬 임금에게 딸려 감독할 자리에 있는 대장들로 250명이었다. 백성을 다스리는 사람들이었다.

11

파라오의 딸을, 솔로몬이 다윗의 도시에서부터 그 여자를 위해 지은 집으로 올려 보냈다. 이렇게 생각했던 것이다. ‘내 아내를 이스라엘 임금 다윗의 왕궁에서 살게 할 수는 없어. 여호와의 상자(궤)가 들어가 있는 곳은 거룩하니까.’

12

그때 솔로몬이 다태우는제물(번제물)을 여호와께 올려 드렸다. 그가 현관 앞에 지어 놓은 여호와의 제단에서였다.

13

솔로몬은 모세의 명령에 따라 날마다 할 일에 맞추어 다태우는제물(번제물)을 바쳤다. 안식일과 초하룻날과 해마다 세 번 치르는 명절에 바치는 제물이었다. 누룩없는명절(무교절)과 칠주후명절(칠칠절)과 초막명절(초막절)이 그 세 명절이었다.

14

그는 아버지 다윗이 정해 놓은 대로 제사장들을 저마다 섬기는 일에 따라 나누어 세웠다. 그리고 레위 사람들을 그 지켜야 할 일에 따라 나누고, 정해 놓은 하루 일에 맞추어 제사장들 앞에서 찬양하고 섬기게 했다. 문지기들도 나누어 문마다 세웠다. 이같이 한 것은 하나님의 사람 다윗의 명령 때문이었다.

15

제사장들과 레위 사람들은 어떤 일이라도, 창고에 관한 일이라도 왕이 자기들에게 내린 명령에서 벗어나지 않았다.

16

솔로몬의 모든 일이 이루어졌다. 하나님의 집의 기초가 깔리던 날부터 그 일이 끝마치기에 이르도록 여호와의 집이 모두 다 만들어졌다.

17

그때 솔로몬이 에시온게벨과 엘랏으로 갔다. 에돔 땅 바닷가에 있는 곳이었다.

18

히람이 자신의 신하들을 시켜 배를 솔로몬에게 보냈다. 바다를 아는 신하들도 보냈다. 그들은 솔로몬의 신하들과 함께 오피르에 가서, 거기서 15.3톤 되는 금을 가져와 솔로몬 임금에게 바쳤다.

┼ 역 8

역대하

9장

1

세바 여왕은 솔로몬 이야기를 들었다. 그래서 어려운 문제로 솔로몬을 시험해 보려고 수많은 사람을 거느리고 예루살렘으로 왔다. 향료, 많은 금, 값진 보석이 낙타에 실려 있었다. 여왕은 솔로몬에게 와서 마음속에 있는 것을 그에게 다 이야기했다.

2

솔로몬은 여왕이 무슨 말을 하든 대답해 주었다. 솔로몬이 알아낼 길이 없어서 여왕에게 대답하지 못한 것은 없었다.

3

세바 여왕은 솔로몬의 지혜를 보았다. 또한 그가 지은 왕궁을 보았다.

4

그의 식탁에 차려 놓은 먹을거리, 그의 신하들이 앉은 모습, 그를 섬기는 사람들이 서 있는 모습, 그들이 입은 옷을 보았다. 그에게 술 따르는 사람들, 그들이 입은 옷, 그가 여호와의 집에 올라가는 모습도 보았다. 여왕은 이제 숨을 쉴 수 없을 정도였다.

5

여왕이 임금에게 말했다. “임금님이 하신 일과 임금님의 지혜를 두고 내가 내 나라 땅에서 들었던 말이 진짜였군요!

6

내가 와서 내 눈으로 볼 때까지는 그 말을 믿지 않았습니다. 그런데, 보세요, 내가 들은 건 임금님의 뛰어난 지혜의 반도 안 되는군요. 임금님은 내가 들은 소문보다 뛰어나십니다.

7

임금님의 사람들은 행복합니다. 여기 있는 임금님의 신하들은 행복합니다. 늘 임금님 앞에 서서 임금님의 지혜로운 말씀을 들을 수 있으니까요.

8

여호와 임금님의 하나님은 찬양받으실 만합니다. 하나님이 임금님을 좋아하셔서 임금님을 하나님의 임금자리에 앉히셨습니다. 여호와 임금님의 하나님을 섬기는 임금으로요. 임금님의 하나님이 이스라엘을 사랑하셔서 영원히 세우시려는 것입니다. 그래서 임금님을 그들 위에 임금으로 세워 정의와 공의를 베풀게 하신 것입니다.”

9

여왕은 임금에게 금 4톤과 엄청난 향료와 값진 보석을 주었다. 세바 여왕이 솔로몬 임금에게 주었던 것과 같은 그런 향료는 없었다.

10

또한 오피르에서 금을 가져왔던 히람의 일꾼들과 솔로몬의 일꾼들이 오피르에서 알굼나무와 값진 보석도 가져왔다.

11

임금은 알굼나무로 여호와의 집과 왕궁의 계단도 만들었고 노래하는 사람들이 쓸 기타와 하프도 만들었다. 알굼나무가 유다 땅에서 이렇게 눈에 띈 적이 없었다.

12

솔로몬 임금은 세바 여왕이 바라는 것을 요청하는 대로 다 주었다. 여왕이 임금에게 가져온 것보다 더 많이 주었다. 그러자 여왕은 신하들과 함께 자기 나라로 돌아갔다.

13

솔로몬에게 한 해에 들어오는 금의 무게가 22.6톤이었다.

14

거기에다 상인들과 무역상들도, 아라비아의 모든 임금과 나라 안의 지방 관리들도 솔로몬에게 금과 은을 가져왔다.

15

솔로몬 임금은 금을 두드려 큰 방패 200개를 만들었다. 큰 방패 하나에 두드린 금 7.2킬로그램이 들어갔다.

16

또 금을 두드려 작은 방패 300개를 만들었다. 작은 방패 하나에 금 3.6킬로그램이 들어갔다. 임금은 그것들을 ‘레바논의 숲 궁전’에다 두었다.

17

임금은 상아로 커다란 의자를 만들어서 순금으로 입혔다.

18

그 의자로 올라가는 데 계단이 여섯 개 있었다. 의자에는 금으로 만든 발판이 붙어 있었다. 앉는 자리 이쪽과 저쪽에 팔걸이가 있었고, 팔걸이 옆에는 사자 두 마리가 서 있었다.

19

계단 여섯 개의 이쪽 끝과 저쪽 끝에 사자 열두 마리가 서 있었다. 어떤 나라도 이렇게 만들지 못했다.

20

솔로몬 임금이 마시는 그릇은 모두 금이었고, ‘레바논의 숲 궁전’에 있는 그릇도 모두 순금이었다. 은은 없었다. 솔로몬 때에는 은을 별것 아니라 여겼다.

21

임금이 거느리는 배들이 히람의 일꾼들을 태우고 다르시스로 갔다. 3년에 한 번씩 다르시스 배들이 금, 은, 상아, 원숭이, 공작을 실어 오곤 했다.

22

솔로몬 임금의 재산과 지혜는 세상 모든 임금을 뛰어넘었다.

23

세상 모든 임금이 솔로몬의 얼굴을 보고 싶어 했다. 하나님이 그의 마음에 주신 지혜로운 말을 들으려는 것이었다.

24

그들은 저마다 선물을 가져왔다. 은그릇, 금그릇, 옷, 무기, 향료, 말, 노새를 해마다 바쳤다.

25

솔로몬에게는 말과 전투수레를 두는 4,000개의 마구간과 12,000명의 기마병이 있었다. 이런 것들과 기마병들은 여러 전투수레 도시에도 두고 예루살렘에 사는 임금 곁에도 두었다.

26

그는 모든 임금들을 다스렸다. 그들은 유프라테스강에서부터 필리스티아 사람들의 땅과 이집트 언저리까지 이르는 곳의 임금들이었다.

27

솔로몬 임금은 예루살렘에서는 은을 돌처럼 흔하게 두었다. 또 삼나무(백향목)를 세펠라에 있는 돌무화과나무처럼 많이 두었다.

28

말들은 이집트에서 솔로몬에게로 들여왔다. 다른 모든 나라에서도 들여왔다.

29

솔로몬에 관한 나머지 일은 처음부터 끝까지 나단 예언자의 글에 적혀 있지 않은가? 또한 실로 사람 아히야의 예언과, 느밧의 아들 여로보암에 관한 잇도 예견자의 예견에 적혀 있지 않은가?

30

솔로몬은 예루살렘에서 온 이스라엘을 40년 동안 다스렸다.

31

솔로몬은 그의 조상들과 함께 누웠다. 사람들은 그를 그의 아버지 다윗의 도시에 묻었다. 그의 아들 르호보암이 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 역 9

역대하

10장

1

르호보암이 세겜으로 갔다. 온 이스라엘이 그를 임금으로 세우려고 세겜으로 와 있었던 것이다.

2

느밧의 아들 여로보암이 소식을 들었을 때 그는 이집트에 있었다. 솔로몬 임금 앞에서 달아났던 여로보암은 이집트에서 돌아왔다.

3

사람들이 그를 불러왔다. 그러자 여로보암이 왔고, 온 이스라엘도 왔다. 그들이 르호보암에게 이렇게 말했다.

4

“임금님의 아버지가 우리에게 힘겨운 멍에를 메우셨습니다. 이제 임금님의 아버지가 지운 힘겨운 일과 그가 우리에게 메운 무거운 멍에를 덜어 주십시오. 그러면 우리가 임금님을 섬기겠습니다.”

5

그가 그들에게 말했다. “3일 있다가 나한테 다시 오세요.” 그러자 백성이 떠나갔다.

6

르호보암 임금은 원로들에게 조언을 달라고 했다. 그들은 그의 아버지 솔로몬이 살아 있을 때 그 앞에 서 있던 사람들이다. “이 백성에게 대답을 해야 하는데 그대들은 어떤 조언을 해 주시겠소?”

7

그들이 그에게 말했다. “임금님이 이 백성에게 잘해 주시고 그들 마음에 들도록 좋은 말로 말씀하십시오. 그러면 그들은 늘 임금님의 종이 될 것입니다.”

8

그러나 그는 원로들이 해 준 조언을 저버렸다. 그러고는 젊은이들에게 조언을 해 달라고 했다. 그들은 자기와 함께 자랐고, 지금 자기 앞에 서 있는 사람들이다.

9

그가 그들에게 말했다. “너희는 어떤 조언을 해 주겠나? 우리가 이 백성에게 대답해 주어야 하거든. 그들이 나한테 이렇게 말하더군. ‘임금님의 아버지께서 우리한테 메워 준 멍에를 가볍게 해 주십시오.’라고.”

10

그와 함께 자란 젊은이들이 그에게 말했다. “백성에게 이렇게 대답하시죠. 임금님한테 ‘임금님의 아버지가 우리 멍에를 무겁게 했지만 임금님은 우리 짐을 덜어 주십시오.’ 하고 말하는 백성한테요. 그 사람들한테 이렇게 말씀하시죠. ‘나의 새끼손가락이 나의 아버지 허리보다 더 굵소.

11

자, 나의 아버지가 여러분에게 무거운 멍에를 메우셨소. 나는 여러분의 멍에를 더 무겁게 할 것이오. 나의 아버지가 여러분을 채찍으로 가르치셨지만, 나는 전갈로 할 것이오.’라고요.”

12

여로보암과 온 백성이 3일째 되는 날 르호보암에게 왔다. 임금이 “3일째 되는 날 나한테 오세요.” 하고 말한 대로였다.

13

임금은 그들에게 모질게 대답했다. 르호보암 임금은 원로들의 조언을 저버렸다.

14

그는 젊은이들이 했던 조언을 따라 말했다. “나는 여러분에게 무거운 멍에를 메울 것이오. 내가 그것을 더 무겁게 할 것이오. 나의 아버지가 여러분을 채찍으로 가르치셨지만, 나는 전갈로 할 것이오.”

15

임금은 백성의 말을 듣지 않았다. 일이 이렇게 돌아가게 하신 분은 하나님이셨다. 실로 사람 아히야를 통해 여호와께서 느밧의 아들 여로보암에게 하신 자신의 말씀을 이루시려는 것이었다.

16

온 이스라엘은, 임금이 자신들의 말을 듣지 않자 임금에게 대답하여 말했다. “우리가 다윗한테서 나누어 가질 몫이 무엇인가? 이새의 아들한테서는 나누어 받을 몫이 없지. 각자 천막으로 돌아가라, 이스라엘! 이제 당신 집이나 보살피시죠, 다윗!” 그러면서 온 이스라엘은 자기 천막으로 떠나갔다.

17

유다의 여러 도시에 살고 있는 이스라엘 사람들은 르호보암이 다스렸다.

18

르호보암 임금은 일을 감독하는 하도람을 보냈다. 그러자 이스라엘 사람들이 그에게 돌을 던져 죽였다. 르호보암 임금은 정신을 가다듬고 전투수레에 올라 예루살렘으로 달아났다.

19

이스라엘은 다윗 집안과 관계를 끊고 오늘까지 그렇게 있다.

┼ 역 10

역대하

11장

1

르호보암은 예루살렘으로 돌아온 다음, 유다와 베냐민 집안의 사람들 180,000명을 모았다. 전쟁에 나갈 만한 뛰어난 사람들이었다. 이스라엘과 맞서 싸워 나라를 르호보암에게 되돌리려는 것이었다.

2

그런데 여호와께서 스마야라는 하나님의 사람에게 말씀하셨다.

3

“솔로몬의 아들인 유다 임금 르호보암에게 말해 주어라. 유다와 베냐민에 있는 온 이스라엘에게도 말해 주어라.

4

‘여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. 「올라가지 마라. 너희 형제들과 싸우지 마라. 저마다 자기 집으로 돌아가거라. 일이 이렇게 된 것은 내가 뜻한 것이다.」’” 그들은 여호와의 말씀을 듣고, 여로보암에게 가던 길에서 되돌아왔다.

5

르호보암은 예루살렘에 살면서 유다의 도시들을 요새로 세웠다.

6

그는 베들레헴과 에담과 드고아를 세웠다.

7

벳술과 소고와 아둘람도 세웠다.

8

가드와 마레사와 시프도 세웠다.

9

아도라임과 라기스와 아세가도 세웠다.

10

소라와 아얄론과 헤브론도 세웠다. 이 도시들은 유다와 베냐민 땅에 요새로 만든 도시들이었다.

11

그는 요새들을 굳건히 했다. 거기에다 책임자를 두고, 먹을거리와 기름과 포도주를 보관하는 창고도 두었다.

12

도시마다 방패와 창을 주어 매우 튼튼하게 지켰다. 이렇게 유다와 베냐민은 그의 것이 되었다.

13

온 이스라엘에 있는 제사장들과 레위 사람들이 자기 지역을 떠나와서 그의 편에 섰다.

14

레위 사람들은 자기네 목초지와 소유지를 버리고 유다와 예루살렘으로 왔다. 여로보암과 그의 아들들이 그들을 밀쳐 내어 여호와를 섬기는 제사장 일을 하지 못하게 했기 때문이었다.

15

그는 제사장들을 세워 높은곳(산당)과 숫염소 귀신들과 자기가 만든 송아지들을 섬기게 했던 것이다.

16

또한 그들을 따라 이스라엘의 모든 지파에서부터 사람들이 왔다. 여호와 이스라엘의 하나님을 찾으려고 마음먹은 사람들이었다. 여호와 그들의 조상들의 하나님께 희생제물을 드리러 예루살렘에 온 것이다.

17

그들은 유다 왕국을 튼튼히 했고 솔로몬의 아들 르호보암을 굳세게 했다. 3년 동안 그렇게 할 수 있었다. 그들이 다윗과 솔로몬의 길을 3년 동안 걸어갔기 때문이다.

18

르호보암이 마할랏을 아내로 맞이했다. 마할랏은 다윗의 아들 여리못과 이새의 아들 엘리압의 딸인 아비하일 사이에서 태어났다.

19

마할랏이 낳은 아들은 여우스, 스마랴, 사함이다.

20

다음 아내로 르호보암은 압살롬의 딸 마아가를 맞이했다. 그는 아비야, 앗대, 시사, 슬로밋을 낳았다.

21

르호보암은 압살롬의 딸 마아가를 모든 아내들과 다른 아내들보다 더 사랑했다. 사실 그에게는 아내 18명과 다른 아내 60명이 있었고 아들 28명과 딸 60명이 있었다.

22

르호보암은 마아가의 아들 아비야를 으뜸으로 삼아 형제들 가운데 우두머리가 되게 했다. 그를 임금으로 세우려 했던 것이다.

23

그는 슬기를 발휘하여 자기 아들들을 유다와 베냐민의 온 땅과 요새로 만든 도시들로 흩어 보냈다. 그들에게 양식을 넉넉히 주었고, 아내들도 많이 구해 주었다.

┼ 역 11

역대하

12장

1

르호보암은 나라가 든든히 세워져 힘을 갖추자 여호와의 율법을 저버렸다. 온 이스라엘이 그와 함께했다.

2

르호보암 임금 다섯째 해였다. 이집트 임금 시삭이 예루살렘을 치러 올라왔다. 그들이 여호와를 배신했기 때문이다.

3

1,200대의 전투수레와 60,000명의 기마병을 거느리고 왔다. 이집트에서 그와 함께 온 사람은 셀 수도 없었다. 곧 리비아 사람들, 숙 사람들, 에티오피아 사람들이었다.

4

그는 유다의 요새로 만든 도시들을 손에 넣고 예루살렘까지 왔다.

5

스마야 예언자가 르호보암과 유다의 지도자들에게로 왔다. 이 사람들은 시삭 때문에 예루살렘에 모여 있었던 것이다. 그가 이 사람들에게 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘너희가 나를 버렸으니 나도 너희를 시삭의 손에 버렸다.’”

6

이스라엘의 지도자들과 임금이 스스로를 낮추고 말했다. “여호와는 공의로우십니다.”

7

여호와는 그들이 스스로 낮추는 것을 보셨다. 그때 여호와께서 스마야에게 말씀하셨다. “그들이 스스로를 낮추니 내가 그들을 망가뜨리지는 않겠다. 그들이 조금은 벗어날 수 있도록 해 주겠다. 나의 노여움을 시삭의 손을 빌려 예루살렘에 쏟아붓지는 않을 것이다.

8

그러나 그들은 그의 종이 될 것이다. 그래서 나를 섬기는 것과 세상 나라들을 섬기는 것이 어떻게 다른지 알게 될 것이다.”

9

이집트 임금 시삭은 예루살렘에 맞서 올라왔다. 그는 여호와의 집에 있는 보물과 왕궁에 있는 보물을 가져갔다. 모조리 가져가 버렸다. 또한 솔로몬이 만들었던 금방패들을 가져갔다.

10

그러자 르호보암 임금은 그 대신에 놋방패들을 만들었다. 그런 다음 왕궁 문을 지키는 호위대의 대장들 손에 맡겼다.

11

임금이 여호와의 집에 갈 때마다, 호위대가 와서 그것들을 들고 갔다가 호위대 방으로 다시 가져오곤 했다.

12

그가 스스로를 낮추자 여호와의 노여움이 그에게서 물러났다. 완전히 망가뜨리시지 않은 것이다. 유다에도 좋은 일이 있었다.

13

르호보암 임금은 예루살렘에서 굳건히 다스렸다. 르호보암이 임금이 되었을 때 41세였다. 17년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그곳은 여호와께서 그분의 이름을 두시려고 이스라엘의 모든 지파 가운데서 고르신 도시였다. 그의 어머니 이름은 나아마이고 암몬 사람이었다.

14

그는 악하게 행동했다. 여호와를 찾으려는 뜻을 세우지 않은 것이다.

15

르호보암의 일들은 처음부터 끝까지 스마야 예언자와 잇도 예견자의 글에 적혀 있지 않은가? 거기에는 족보도 들어 있다. 르호보암과 여로보암의 전쟁은 늘 있었다.

16

르호보암은 자기 조상들과 함께 누워, 다윗의 도시에 묻혔다. 그의 아들 아비야가 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 역 12

역대하

13장

1

여로보암 임금 열여덟째 해에, 아비야가 유다를 다스리는 임금이 되었다.

2

3년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그의 어머니 이름은 미가야후이고 기브아에서 온 우리엘의 딸이었다. 아비야와 여로보암 사이에는 싸움이 있었다.

3

아비야는 용맹스럽게 싸우는 군사들과 함께 싸움에 달려들었다. 그들은 골라 뽑은 400,000명의 남자들이었다. 여로보암도 골라 뽑은 800,000명의 용맹스러운 사람들과 함께 싸울 준비를 했다.

4

아비야가 에브라임 산지에 있는 스마라임산 위에 서서 말했다. “내 말을 들어라, 여로보암과 온 이스라엘아!

5

너희는 모르느냐, 여호와 이스라엘의 하나님이 다윗에게 나라를 주셔서 이스라엘을 영원히 다스리게 하신 것을? 그와 그의 자손에게 소금 언약을 해 주셨지.

6

그런데 느밧의 아들 여로보암이 일어났다. 다윗의 아들 솔로몬의 신하였는데 자기 주인에게 맞서 들고일어났다.

7

형편없는 사람들과 몹쓸 인간들이 그에게 모여들어 솔로몬의 아들 르호보암에게 대들었다. 그러나 르호보암은 어리고 마음이 여려서 그들에게 맞서 힘을 쓰지 못했다.

8

이제, 너희는 다윗의 자손의 손안에 있는 여호와의 나라에 맞서 힘을 쓰겠다고 하는구나! 너희의 수가 엄청나게 많다는 것이지. 또 너희에게 금송아지들이 있다는 것이지. 여로보암이 신이라 하면서 그것들을 너희에게 만들어 주었지.

9

너희가 여호와의 제사장들과 아론의 자손과 레위 사람들을 몰아내지 않았느냐? 그러고는 세상의 다른 백성들처럼 너희를 위해 제사장을 세웠다. 수송아지 한 마리와 숫양 일곱 마리를 가져와서 제사장 일을 맡겠다고 하는 사람은 누구든 제사장이 되었다. 신이 아닌 것을 섬기는 제사장이 된 것이다.

10

그러나 우리에게는 여호와께서 우리의 하나님이시다. 우리는 그분을 저버리지 않았다. 여호와를 섬기는 제사장들은 아론의 자손이며, 레위 사람들도 할 일을 하고 있다.

11

그들은 여호와께 아침저녁으로 다태우는제물(번제물)과 향기로운 향을 태워 올리고 있다. 또 깨끗한 상에 빵을 차려 놓는다. 금등불받침대를 놓고 거기에 있는 등잔들에 저녁마다 불을 켜 놓는다. 우리는 여호와 우리 하나님의 일을 맡아서 하고 있는 것이다. 그러나 너희는 그분을 저버렸다.

12

보라, 우리 꼭대기에 하나님이 계신다. 그분의 제사장들은 부는 트럼펫을 들고 너희 쪽으로 큰 소리를 울리려 한다. 이스라엘의 자손들아, 여호와 너희 조상들의 하나님과 싸우려 하지 마라. 잘되지 못할 것이다.”

13

여로보암은 숨어서 기다릴 병사들을 뒤로 돌아가게 했다. 그래서 자기들은 유다 앞에 있고 숨어서 기다리는 병사들은 그들의 뒤에 있게 되었다.

14

유다가 돌아보니, 보라, 그들 앞뒤로 싸움이 있었다. 그들은 여호와께 부르짖었고, 제사장들은 트럼펫을 불었다.

15

유다 사람들은 함성을 내질렀다. 유다 사람들이 함성을 내지를 때에 하나님이 여로보암과 온 이스라엘을 아비야와 유다 앞에서 무너뜨리셨다.

16

이스라엘 사람들이 유다 사람들 앞에서 달아났다. 하나님이 이스라엘 사람들을 유다 사람들의 손에 넘기셨다.

17

아비야와 그의 백성이 그들을 쳐서 어마어마하게 죽였다. 이스라엘에서 골라 뽑은 500,000명이 칼에 맞아 쓰러졌다.

18

그때 이스라엘 사람들이 무릎을 꿇었다. 유다 사람들은 굳세어졌다. 그들이 여호와 자기네 조상들의 하나님께 기대었기 때문이다.

19

아비야가 여로보암을 뒤쫓아 가서 그에게서 몇몇 도시를 빼앗아 차지했다. 베델과 거기에 딸린 마을들, 여사나와 거기에 딸린 마을들, 에브론과 거기에 딸린 마을들이었다.

20

여로보암은 아비야 때에 힘을 되찾지 못했다. 여호와께서 그를 무너뜨리시자 그가 죽었다.

21

아비야는 힘을 키웠다. 그는 14명의 아내를 맞아들여 22명의 아들과 16명의 딸을 낳았다.

22

아비야에 관한 나머지 일과 그가 걸어간 길과 그가 한 말은 잇도 예언자가 풀이하여 적어 놓았다.

┼ 역 13

역대하

14장

1

아비야가 자기 조상들과 함께 누웠고, 사람들이 그를 다윗의 도시에 묻었다. 그의 아들 아사가 그를 이어 임금이 되었다. 그가 다스리던 시대에 10년 동안 땅이 고요했다.

2

아사는 여호와 그의 하나님이 보시기에 좋은 일과 올곧은 일을 했다.

3

다른 나라 사람들의 제단들과 높은곳(산당)들을 치워 버렸다. 돌기둥들을 깨뜨리고 아세라 말뚝을 조각내 버렸다.

4

유다 사람들에게는 여호와 그들의 조상들의 하나님을 찾으라고 했다. 율법과 명령을 지키라고 했다.

5

유다의 모든 도시에서 높은곳(산당)들과 향사르는제단(분향단)들을 치워 버렸다. 나라가 그의 앞에서 고요했다.

6

유다에 요새로 된 도시들을 세웠다. 땅이 고요할 때였다. 그 시절에 그에게 싸움이 없었다. 여호와께서 그를 편히 쉬게 해 주셨기 때문이었다.

7

그가 유다 사람들에게 말했다. “이 도시들을 세웁시다. 성벽과 망대와 문과 문빗장을 두릅시다. 땅이 아직 우리 앞에 있습니다. 우리가 여호와 우리 하나님을 찾았기 때문이지요. 우리가 찾았더니 우리를 사방 어디로부터든 전쟁 없이 편히 쉬게 해 주셨어요.” 그러자 그들이 세웠고 일이 잘되었다.

8

아사에게는 큰 방패와 창을 든 유다 군사가 300,000명 있었다. 방패를 들고 활을 당기는 베냐민 사람도 280,000명 있었다. 이들은 모두 용맹스러운 사람들이었다.

9

그들에게 맞서서 에티오피아 사람 세라흐가 군사 1,000,000명과 전투수레 300대를 이끌고 나왔다. 그는 마레사까지 왔다.

10

아사는 그를 맞으러 나가 마레사에 있는 스바다 골짜기에서 싸울 준비를 했다.

11

아사가 여호와 그의 하나님께 부르짖었다. “여호와여, 힘센 사람을 돕는 것이나 힘없는 사람을 돕는 것이나 주님께는 아무것도 아닙니다. 우리를 도와주십시오, 여호와 우리 하나님! 우리가 주님께 기대었으니까요. 주님의 이름으로 우리가 이 무리에게 맞서 나아왔으니까요. 여호와여, 주님은 우리 하나님이십니다. 사람이 주님을 잡아 두지 못하게 해 주십시오.”

12

여호와께서 에티오피아 사람들을 아사와 유다 사람들 앞에서 무너뜨리셨다. 그러자 에티오피아 사람들이 달아났다.

13

아사와 그와 함께한 군사들이 그랄까지 그들을 쫓아갔다. 에티오피아 사람들이 쓰러져 살아남은 사람이 없었다. 여호와 앞과 그의 군대 앞에서 무너진 것이다. 그러자 유다 군대는 적의 물건을 아주 많이 빼앗아 갔다.

14

그러고는 그들은 그랄 둘레의 모든 도시를 쳤다. 그 도시들이 여호와를 무서워했던 것이다. 그 모든 도시에서 물건을 빼앗았다. 거기에 빼앗아 갈 물건들이 많았던 것이다.

15

또한 집짐승 천막들을 덮쳐서 수많은 양에다 낙타들까지 끌어갔다. 그러고서 예루살렘으로 돌아왔다.

┼ 역 14

역대하

15장

1

아사랴는 오뎃의 아들인데 그에게 하나님의 영이 내려왔다.

2

그가 아사 앞으로 나아와 이렇게 말했다. “내가 하는 말을 들으십시오. 아사, 그리고 온 유다와 베냐민 사람들도요! 여러분이 여호와와 함께할 때 그분은 여러분과 함께하십니다. 여러분이 그분을 찾으면 그분은 여러분을 만나 주십니다. 그러나 여러분이 그분을 떠나면 그분도 여러분을 떠나십니다.

3

오랜 날 동안 이스라엘에는 참하나님이 없었습니다. 가르치는 제사장도 없었고 가르침도 없었습니다.

4

그러나 이스라엘은 어려운 일이 닥치면 여호와 이스라엘의 하나님께로 돌아왔습니다. 그래서 그분을 찾으면 그분이 그들을 만나 주셨습니다.

5

그때에는 드나드는 사람들이 마음 놓고 다니지 못했습니다. 땅에 사는 모든 사람에게 큰 혼란이 있었던 것입니다.

6

나라와 나라가, 도시와 도시가 부딪쳐 깨졌지요. 하나님이 온갖 어려운 일로 그들을 혼란에 빠뜨리셨던 것입니다.

7

그러나 여러분은 마음 단단히 먹으세요. 손 놓고 있지 마세요. 여러분이 일한 대로 품삯을 받을 것이니까요.”

8

아사는 이런 말들, 곧 오뎃 예언자의 예언을 듣고 기운이 솟았다. 그래서 밉살스러운 우상들을 유다와 베냐민 온 땅에서 치워 버렸다. 에브라임 산지에서 차지한 도시들에서도 그렇게 했다. 그리고 여호와의 집 현관 앞에 있는 여호와의 제단을 새로 고쳤다.

9

그는 유다와 베냐민 모두를 모았다. 에브라임과 므낫세와 시므온으로부터 와서 그들과 함께 살던 이주민들도 모았다. 여호와 그의 하나님이 그와 함께 계신 것을 보고 많은 사람이 이스라엘을 떠나 그에게로 몰려들었던 것이다.

10

그들은 아사가 다스린 지 15년째 되는 해 셋째 달에 예루살렘에서 모였다.

11

빼앗아 가져온 것으로 그날 희생제물을 여호와께 바쳤다. 소 700마리와 양 7,000마리였다.

12

그리고 여호와 그들의 조상들의 하나님을 온 마음과 온 정성을 다해 찾기로 언약했다.

13

여호와 이스라엘의 하나님을 찾지 않는 사람은 누구든지 죽음의 벌을 받기로 한 것이다. 작은 사람이든 큰 사람이든 남자든 여자든 가리지 않았다.

14

목소리 높여 소리 지르며 트럼펫과 뿔나팔을 불면서 여호와께 맹세했다.

15

온 유다가 그렇게 다짐하며 기뻐했다. 그들이 마음을 다해 맹세하고 뜻을 다해 그분을 찾으니 그분이 만나 주셨기 때문이다. 여호와께서 그들을 사방 어디로부터든 전쟁 없이 편히 쉬게 해 주셨기 때문이다.

16

또한 아사 임금은 자기의 할머니 마아가를 대왕대비 자리에서 쫓아냈다. 마아가가 아세라에게 바치는 끔찍한 우상을 만들었기 때문이다. 아사는 그가 만든 끔찍한 우상을 깨뜨리고 빻아 기드론 마른시내에서 불살랐다.

17

높은곳(산당)들은 이스라엘에서 사라지지 않았다. 그래도 아사의 마음은 살아 있는 동안 늘 한결같았다.

18

그는 자기 아버지가 따로 떼어 둔 것과 자기가 따로 떼어 둔 것을 하나님의 집에 가져왔다. 은과 금과 그릇들이었다.

19

아사가 임금으로 다스린 지 35년째 되는 해까지 전쟁이 없었다.

┼ 역 15

역대하

16장

1

아사가 다스린 지 36년째 되는 해에 이스라엘 임금 바아사가 유다를 치러 올라와서는 라마를 다시 세웠다. 유다 임금 아사에게 사람들이 드나들지 못하게 하려는 것이었다.

2

아사는 여호와의 집과 왕궁의 보물 창고에서 은과 금을 꺼내서 다마스쿠스에 살고 있는 시리아 임금 벤하닷에게 보냈다. 그러면서 말했다.

3

“나하고 임금님 사이에, 나의 아버지하고 임금님의 아버지 사이에 맺었던 약속이 있습니다. 보십시오, 나는 임금님께 은과 금을 보냅니다. 자, 그러니 임금님이 이스라엘 임금 바아사와 맺었던 약속을 깨뜨리십시오. 그가 나에게서 떠나 올라가게 해 주십시오.”

4

벤하닷이 아사 임금의 말을 듣고 자기 군대 지휘관들을 이스라엘의 몇몇 도시로 보냈다. 그들은 이욘, 단, 아벨마임, 납달리의 모든 창고 도시들을 쳤다.

5

바아사가 소식을 듣고 라마를 다시 세우던 일을 그만두었다. 그가 하던 일을 멈춘 것이다.

6

아사 임금은 온 유다 사람들을 데려왔다. 그들은 바아사가 공사에 쓰던 라마의 돌과 나무를 가져왔다. 그는 그것을 가지고 게바와 미스바를 다시 세웠다.

7

그때에 하나니 예견자가 유다 임금 아사에게 와서 그에게 말했다. “임금님은 시리아 임금에게 기대면서 여호와 임금님의 하나님께 기대지 않으셨습니다. 따라서 시리아 임금의 군대가 임금님의 손에서 벗어나게 되었습니다.

8

에티오피아 사람들과 리비아 사람들이 큰 군대를 이루지 않았습니까? 전투수레와 기마병이 어마어마했지요. 그렇지만 임금님이 여호와께 기대었기 때문에 그들을 임금님의 손에 넘기신 겁니다.

9

여호와 그분의 눈은 온 땅을 두루 살피시고 그분을 온전한 마음으로 바라는 사람들을 굳세게 하시거든요. 이번 일은 어리석으셨습니다. 이제부터 임금님은 전쟁을 치르시게 됩니다.”

10

아사는 예견자에게 화가 나서 그를 형틀에 묶어 감옥에 넣었다. 이 말 때문에 예견자에게 분노했던 것이다. 그때에 아사는 백성들도 짓눌렀다.

11

보라, 아사의 일은 처음부터 끝까지 유다와 이스라엘 임금들의 기록에 적혀 있다.

12

아사가 다스린 지 39년째 되는 해에 발에 병이 났는데 그 병이 아주 깊어졌다. 그렇게 병이 났는데도 그는 여호와가 아니라 오히려 의사를 찾았다.

13

아사가 자기 조상들과 함께 누웠다. 그가 다스린 지 41년째 되는 해에 죽은 것이다.

14

사람들이 그를 무덤에 묻었다. 그가 스스로를 위해 다윗의 도시에 파 놓은 무덤이었다. 사람들이 그를 자리에 눕혔다. 향 섞는 기술로 만든 갖가지 향료로 가득 채운 자리였다. 그러고는 그를 기리며 엄청나게 큰 불을 피웠다.

┼ 역 16

역대하

17장

1

그의 아들 여호사밧이 그를 이어 왕이 되었다. 그는 이스라엘에 맞서 스스로 힘을 키웠다.

2

그는 유다의 모든 굳건한 도시에 군대를 두었다. 유다 땅과 그의 아버지 아사가 빼앗아 차지한 에브라임의 여러 도시에 주둔군을 두었다.

3

여호와는 여호사밧과 함께하셨다. 그가 자기 조상 다윗이 처음에 갔던 길을 걸으며 바알들을 찾지 않았기 때문이다.

4

자기 조상의 하나님을 찾고 그분의 명령을 따라 걸었기 때문이다. 이스라엘이 하던 짓과는 달랐다.

5

그러자 여호와는 왕국을 여호사밧의 손에 굳게 세우셨으며 온 유다는 여호사밧에게 예물을 바쳤다. 그에게는 큰 부와 명예가 있었다.

6

그는 마음을 굳세게 하여 여호와의 길을 따랐다. 더 나아가 높은곳(산당)들과 아세라 말뚝을 유다에서 없애 버렸다.

7

그는 다스린 지 3년째 되는 해에 지도자들을 보냈다. 벤하일, 오바댜, 스가랴, 느다넬, 미가야후였다. 유다의 여러 도시에서 가르치게 하려는 것이었다.

8

그들과 더불어 레위 사람들도 보냈다. 스마야, 느다냐, 스바댜, 아사헬, 스미라못, 요나단, 아도니야, 도비야, 도바도니야였다. 이 레위 사람들과 더불어 제사장들인 엘리사마와 여호람도 보냈다.

9

그들은 유다에서 가르쳤으며 여호와의 율법책을 가지고 있었다. 유다 도시들을 모두 돌면서 백성을 가르쳤다.

10

여호와를 무서워하는 마음이 유다 둘레에 있는 땅의 모든 나라에 생겨났다. 그래서 그들은 여호사밧에게 싸움을 걸지 못했다.

11

필리스티아 사람 가운데에는 여호사밧에게 예물을 드리며 은을 바치는 사람들이 있었다. 아라비아 사람들 또한 그에게 짐승 떼를 몰고 왔다. 숫양 7,700마리와 숫염소 7,700마리였다.

12

여호사밧은 점점 더 힘이 커졌고, 유다에 여러 성채와 창고 도시들을 지었다.

13

그는 유다 여러 도시에서 일을 많이 했다. 군사들과 용사들은 예루살렘에 있었다.

14

그들을 아버지 쪽 집안으로 세어 보면 이러하다. 유다에는 천명대장으로서 앗나 지휘관이 있었다. 그에게는 용사 300,000명이 있었다.

15

그의 수하에 여호하난 지휘관이 있었다. 그에게는 280,000명이 있었다.

16

그의 수하에 시그리의 아들 아마샤가 있었다. 여호와께 자신을 기꺼이 드린 사람이었다. 그에게는 200,000명의 용사가 있었다.

17

베냐민 가운데에는 용사 엘랴다가 있었다. 그에게는 활과 방패를 든 사람 200,000명이 있었다.

18

그의 수하에 여호사밧이 있었다. 그에게는 싸울 준비가 되어 있는 사람 180,000명이 있었다.

19

이들은 임금을 섬기는 사람들이었다. 이들 말고도 임금이 온 유다의 요새 도시에 두었던 사람들이 있었다.

┼ 역 17

역대하

18장

1

여호사밧에게는 큰 부와 명예가 있었다. 그는 아합과 결혼 동맹을 맺었다.

2

몇 해가 흐른 뒤 그는 아합을 만나러 사마리아로 내려갔다. 아합은 그를 위해 양과 소를 많이 잡았다. 그와 함께한 사람들을 위해서도 그렇게 했다. 그러고서 길르앗의 라못으로 올라가자고 그를 부추겼다.

3

그러면서 이스라엘 임금 아합은 유다 임금 여호사밧에게 물었다. “나와 함께 길르앗의 라못에 가시겠습니까?” 그러자 그가 아합에게 대답했다. “나는 임금님과 같고 임금님의 백성은 나의 백성과 같습니다. 임금님과 함께 싸우러 가겠습니다.”

4

여호사밧은 이스라엘 임금에게 덧붙여 말했다. “오늘 여호와의 말씀이 어떤지 알아보시지요.”

5

이스라엘 임금은 예언자 400명을 모아서 그들에게 말했다. “우리가 길르앗의 라못에 싸우러 갈까요, 아니면 그만둘까요?” 그들이 말했다. “올라가십시오. 하나님이 임금님 손에 넘겨주실 것입니다.”

6

여호사밧이 말했다. “여기에 여호와의 예언자가 더는 없습니까? 있다면 그 사람한테도 알아봅시다.”

7

이스라엘 임금이 여호사밧에게 말했다. “여호와께 알아볼 사람이 한 명 더 있긴 합니다. 그렇지만 나로서는 그 사람이 밉습니다. 그가 나를 두고 좋게 예언하는 일은 없고 언제나 나쁘게 예언하거든요. 그 사람은 이믈라의 아들 미가여후입니다.” 여호사밧이 말했다. “임금님이 그렇게 말씀하시면 안 되지요.”

8

이스라엘 임금은 왕궁 관리 한 사람을 불러서 말했다. “이믈라의 아들 미가여후를 어서 불러오시오.”

9

이스라엘 임금과 유다 임금 여호사밧이 옷을 갖춰 입고 각자 자기 임금자리에 앉아 있었다. 사마리아 성문 어귀 타작마당에 앉아 있었다. 그들 앞에서 모든 예언자가 예언하고 있었다.

10

그나아나의 아들 시드기야는 자기가 쓰려고 쇠로 뿔 여러 개를 만들었다. 그러고는 말했다. “여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘네가 이것을 가지고 시리아를 들이받아서 다 없애 버릴 것이다.’”

11

모든 예언자도 그렇게 예언하며 말했다. “길르앗의 라못으로 올라가십시오. 잘될 겁니다. 여호와께서 그곳을 임금님 손에 넘겨주실 것입니다.”

12

미가여후를 부르러 갔던 심부름꾼이 그에게 말했다. “보세요, 예언자들이 하는 말이 하나같이 임금님한테 좋은 말입니다. 예언자님도 그들 가운데 한 사람처럼 말씀해 주세요. 좋은 말씀을 해 주세요.”

13

미가여후가 말했다. “여호와께서 살아 계심을 걸고 분명히 말해 둡니다. 나의 하나님이 하시는 말씀, 그 말씀을 일러 드릴 겁니다.”

14

그는 임금에게로 갔다. 임금이 그에게 물었다. “미가여후여, 우리가 길르앗의 라못에 싸우러 갈까요, 아니면 내가 그만둘까요?” 그가 말했다. “올라가십시오. 잘될 겁니다. 그들은 임금님들 손에 넘어올 겁니다.”

15

임금이 그에게 말했다. “내가 얼마나 여러 번 예언자님에게 맹세를 하게 해야 할까요, 여호와의 이름으로 참된 것이 아니면 아무것도 나한테 말하지 않겠다고요?”

16

미가여후가 말했다. “내가 보니 온 이스라엘이 목자 없는 양 떼처럼 산 위에 흩어져 있었습니다. 여호와께서 말씀하셨습니다. ‘이 사람들에게는 주인이 없다. 저마다 자기 집으로 평화롭게 돌아가게 하여라.’”

17

이스라엘 임금이 여호사밧에게 말했다. “내가 임금님께 말씀드리지 않았습니까, 그는 나를 두고서 좋은 예언은 하지 않고 나쁜 예언만 한다고요?”

18

미가여후가 말했다. “그러니 모두들 여호와의 말씀을 들으십시오. 나는 보았습니다, 여호와께서 여호와의 자리에 앉아 계신 것을! 하늘의 모든 군대가 여호와의 오른쪽과 왼쪽에 서 있었습니다.

19

여호와께서 말씀하셨습니다. ‘누가 이스라엘 임금 아합을 꾀어내겠느냐? 그가 길르앗의 라못으로 올라가서 쓰러져 죽게 하겠느냐?’ 그러자 이쪽에서는 이렇게 하자 하고 저쪽에서는 저렇게 하자 하고 있었습니다.

20

어떤 영이 나와서 여호와 앞에 섰습니다. 그 영이 말했습니다. ‘내가 하겠습니다. 내가 아합을 꾀어내겠습니다.’ 여호와께서 말씀하셨습니다. ‘무슨 수로?’

21

그가 말했습니다. ‘내가 나가서 거짓말하는 영이 되어 아합의 모든 예언자들 입에 있겠습니다.’ 여호와께서 말씀하셨습니다. ‘꾀어 보도록 해라. 할 수 있을 것이다. 나가서 그렇게 해 보아라.’

22

자, 보십시오, 여호와께서 임금님한테 딸린 이 예언자들 입에 거짓말하는 영을 주셨습니다. 여호와께서 임금님에게 나쁜 일이 일어날 거라고 말씀하신 것입니다.”

23

그나아나의 아들 시드기야가 다가와 미가여후의 뺨을 때리면서 말했다. “여호와의 영이 나를 떠나 도대체 어느 길로 건너가 너한테 말씀하셨단 말이냐?”

24

미가여후가 말했다. “이보시오, 그날 그대가 볼 것이오. 그날 그대는 몸을 숨기러 깊숙한 방으로 들어갈 것이오.”

25

이스라엘 임금이 말했다. “미가여후를 잡아다가 도시의 책임자 아몬과 요아스 왕자에게로 다시 데려가시오.

26

그리고 이렇게 말하시오. ‘임금님이 이렇게 말씀하셨습니다. 「이 사람을 감옥에 가두시오. 내가 무사히 돌아올 때까지 빵도 줄이고 물도 줄이시오.」’”

27

미가여후가 말했다. “임금님이 정말 무사히 돌아오실 것이었으면 여호와께서 나를 통해 말씀하지 않으셨을 겁니다.” 그러고는 덧붙여 말했다. “잘 들어 두십시오, 모든 백성 여러분!”

28

이스라엘 임금과 유다 임금 여호사밧이 길르앗의 라못으로 올라갔다.

29

이스라엘 임금이 여호사밧에게 말했다. “사람들이 못 알아보도록 꾸미고 싸움터로 가겠습니다. 임금님은 그냥 임금님 옷을 입으십시오.” 이스라엘 임금은 사람들이 못 알아보도록 꾸몄다. 그런 다음 그들은 싸움터로 갔다.

30

시리아 임금이 그의 전투수레 지휘관들에게 명령했다. “작은 사람하고도 큰 사람하고도 싸우지 마시오. 이스라엘 임금 한 사람하고만 싸우시오.”

31

전투수레 지휘관들이 여호사밧을 보고서 말했다. “저 사람은 이스라엘 임금이다.” 그러면서 싸우려고 그에게로 돌아섰다. 여호사밧이 부르짖자 여호와께서 그를 도우셨다. 하나님이 그들을 부추겨 그에게서 떠나게 하셨다.

32

전투수레 지휘관들은 그가 이스라엘 임금이 아니었다는 것을 알아차리자 그를 떠나 돌아갔다.

33

그러나 누군가가 아무 생각 없이 활을 당겼는데 이스라엘 임금을 맞혔다. 갑옷의 이음새를 뚫고 맞힌 것이다. 임금은 전투수레를 모는 부하에게 말했다. “뒤로 돌아라. 나를 싸움터에서 데리고 나가 다오. 내가 다쳤다.”

34

그날 싸움이 거셌다. 이스라엘 임금은 시리아 사람들 맞은편에 있는 전투수레 안에서 저녁까지 버티고 서 있었다. 그러다가 해가 질 무렵에 숨을 거두었다.

┼ 역 18

역대하

19장

1

유다 임금 여호사밧은 아무 탈 없이 예루살렘에 있는 자기 집으로 돌아왔다.

2

하나니의 아들 예후 예견자가 그를 맞으러 나갔다. 그는 여호사밧 임금에게 말했다. “불의한 사람을 돕고 여호와를 미워하는 사람들을 사랑하시다니요? 이렇게 하셨으니 여호와께로부터 임금님께 노여움이 닥칠 겁니다.

3

그렇지만 임금님한테서 좋은 일들도 보이는군요. 임금님은 아세라 말뚝을 이 땅에서 없애 버리셨지요. 마음을 굳게 다잡고 하나님을 찾으셨지요.”

4

여호사밧은 예루살렘에서 지냈다. 그러더니 다시 백성들 사이로 나가 브엘세바부터 에브라임 산지까지 갔다. 그는 그들을 여호와 그들의 조상들의 하나님께로 돌아오게 했다.

5

그러고는 그 땅 유다의 모든 튼튼한 도시에 빠짐없이 재판관을 세웠다.

6

그 재판관들에게 말했다. “여러분이 무슨 일을 하는지 보세요. 여러분은 사람을 위해 재판하시면 안 되고, 여호와를 위해 하셔야 합니다. 재판하는 일에 그분이 여러분과 함께하실 겁니다.

7

이제 여호와를 두려워하는 마음이 여러분 가운데 있기를 바랍니다. 조심해서 일하세요. 불의한 일이나 얼굴 봐서 편드는 일이나 뇌물 받는 일은 여호와 우리 하나님께는 있을 수 없는 일이기 때문입니다.”

8

또한 예루살렘에서도 여호사밧은 레위 사람들과 제사장들과 이스라엘 집안의 우두머리들 가운데서 사람을 세웠다. 여호와께 관련된 재판이나 서로 다툼이 생긴 일을 맡기려는 것이었다. 그들은 예루살렘에 살았다.

9

그는 그들에게 명령했다. “이렇게 일하셔야 합니다. 여호와를 두려워하면서 믿음직하게, 온전한 마음으로요.

10

여러 도시에 살고 있는 여러분의 형제들에게서 다툼이 생긴 온갖 일이 여러분에게로 올라오겠지요. 피 쏟은 일, 율법이나 명령, 규정이나 법령들에 관한 일이요. 그러면 여러분은 그들에게 단단히 일러 주어서 그들이 여호와께 벌받지 않게 해야 합니다. 노여움이 여러분과 여러분의 형제들 위에 내리지 않도록 해야 합니다. 이렇게 일하시면 벌받지 않으실 겁니다.

11

보세요, 아마랴 대제사장이 여러분에게 있습니다. 그는 여호와에 관한 일을 모두 맡고 있습니다. 이스마엘의 아들 스바댜는 유다 집안의 우두머리로 임금에 관한 일을 모두 맡고 있습니다. 레위 사람들은 행정관들로서 여러분 앞에 있습니다. 마음 굳게 먹고 일하십시오. 여호와는 옳은 사람과 함께하십니다.”

┼ 역 19

역대하

20장

1

그런 다음에 일어난 일이다. 모압 사람들과 암몬 사람들이 마운 사람들과 함께 와서 여호사밧에게 맞서 싸우려고 했다.

2

그때 누군가가 와서 여호사밧에게 이렇게 알렸다. “큰 무리가 바다 건너 쪽 시리아에서 임금님 쪽으로 오고 있습니다. 보세요, 그들이 하사손다말 곧 엔게디에 있습니다.”

3

여호사밧은 두려워했다. 그는 고개를 돌려 여호와를 찾고, 온 유다에 금식하라고 널리 알렸다.

4

유다 사람들이 모여 여호와에게서 도움을 바랐다. 유다의 온 도시로부터 와서 여호와를 바랐다.

5

여호사밧은 유다와 예루살렘의 무리 가운데 섰다. 여호와의 집에 있는 새로 만든 뜰 앞이었다.

6

그가 말했다. “여호와 우리 조상들의 하나님, 주님은 하늘에 계신 하나님이 아니십니까? 주님이 모든 민족의 나라들을 다스리지 않으십니까? 주님의 손에는 힘과 능력이 있으며, 아무도 주님께 맞설 수 없습니다.

7

우리 하나님, 이 땅에 살던 사람들을 주님의 백성 이스라엘 앞에서 쫓아내신 분이 바로 주님 아니십니까? 그러고서 그 땅을 아브라함 곧 주님이 사랑하시는 사람의 자손에게 영원히 주셨습니다.

8

그래서 그들이 이곳에 살았고, 이곳에 주님의 이름을 둘 거룩한곳(성소)을 주님께 세워 드리면서 말했습니다.

9

‘벌하는 칼이나 돌림병이나 굶주림 같은 나쁜 일이 우리에게 닥치면 우리는 이 집 앞에, 주님 앞에 서겠습니다. 주님의 이름이 이 집에 있기 때문입니다. 그리고 우리는 우리가 겪는 어려움 가운데서 주님께 부르짖을 것입니다. 그러면 주님이 듣고 건져 주실 것입니다.’

10

이제, 보십시오, 이집트 땅에서 나올 때에 이스라엘 사람들이 암몬, 모압, 세일산 자손에게 쳐들어가는 것을 주님은 허락하지 않으셨습니다. 그래서 이스라엘 사람들은 그들에게서 비켜 가고 그들을 뿌리 뽑지 않았습니다.

11

그런데 보세요, 그들이 우리에게 앙갚음하고 있습니다. 주님이 우리에게 나누어 차지하게 하신 땅에서 우리를 쫓아내려고 오고 있습니다.

12

우리 하나님, 그들을 벌하지 않으시렵니까? 우리에게 맞서 쳐들어오는 이 큰 무리 앞에서 우리는 힘이 없습니다. 무엇을 해야 할지 몰라서 주님께로 우리 눈을 들고 있습니다.”

13

온 유다 사람들이 여호와 앞에 서 있었다. 그들의 어린아이들과 아내들과 자녀들도 함께 있었다.

14

야하시엘은 스가랴의 아들이며 브나야의 손자이며 여이엘의 증손자였다. 또한 아삽 사람들인 레위 사람 맛다냐의 고손자였다. 여호와의 영이 무리 가운데서 그의 위에 내렸다.

15

그러자 그가 말했다. “주의 깊게 들으십시오, 온 유다 사람들과 예루살렘에 사는 사람들과 여호사밧 임금님! 여호와께서 여러분에게 이렇게 말씀하십니다. ‘너희는 이 큰 무리 앞에서 두려워하지 말고 당황하지 마라. 이 싸움은 너희의 것이 아니라 하나님의 것이다.

16

내일 그들에게 맞서 내려가거라. 보라, 그들이 시스 고개로 올라올 것이다. 너희는 여루엘 벌판 앞 마른시내 끝에서 그들을 만나게 될 것이다.

17

이 일은 너희가 싸울 일이 아니다. 자리 잡고 서서 여호와의 도움이 너희와 함께 있는 것을 보아라, 유다와 예루살렘아.’ 여러분은 두려워하지 말고 당황하지 마십시오. 내일 그들 앞으로 나아가십시오. 여호와께서 여러분과 함께하실 것입니다.”

18

여호사밧은 얼굴이 땅에 닿도록 엎드렸다. 온 유다 사람들과 예루살렘 주민들은 여호와 앞에서 여호와께 엎드려 절했다.

19

그핫 자손과 고라흐 자손에 속한 레위 사람들이 일어섰다. 여호와 이스라엘의 하나님을 가장 큰 목소리로 찬양하려는 것이었다.

20

그들은 아침에 일찍 일어나 드고아 벌판으로 나아갔다. 그들이 나아갈 때 여호사밧이 서서 말했다. “유다 사람들과 예루살렘 주민들은 내 말을 들으십시오. 여호와 여러분의 하나님을 믿으십시오. 그러면 굳게 설 것입니다. 그분의 예언자들을 믿으십시오. 그러면 잘될 것입니다.”

21

그는 백성과 서로 의견을 주고받았다. 그리고 여호와께 노래하는 사람들을 세워, 거룩한 예복을 입히고 찬양하게 했다. 싸울 채비를 한 사람들 앞에서 나아가면서 이렇게 말하게 했다. “감사 찬양을 드리세요, 여호와께! 영원하니까요, 여호와의 한결같은 사랑은!”

22

소리 높여 찬양을 시작할 때였다. 여호와는 숨어 기다리는 사람들을 두어 유다로 쳐들어오고 있는 암몬, 모압, 세일산 자손에게 맞서게 하셨다. 그래서 그들을 무찌르셨다.

23

암몬과 모압 사람들이 일어나 세일산 사람들을 쳐서 완전히 없애 버리고 뿌리 뽑았다. 세일 사람들을 끝장낸 다음에는 힘을 모아 저마다 서로를 쳐 죽였다.

24

유다 사람들이 벌판 쪽 망루로 가서 그 무리를 바라보았다. 아, 그들이 시체로 땅에 널브러져 있는 것이 아닌가! 아무도 달아나지 못한 것이다.

25

여호사밧과 그의 백성이 가서 그들의 물건을 털었다. 그 가운데 재물과 옷과 값진 물건들이 많이 있었다. 그들은 털어 올 수 있을 만큼 다 털었다. 전리품이 너무 많아서 터는 데에 3일이 걸렸다.

26

4일째 되는 날에는 브라가 골짜기에 모였다. 거기서 여호와를 찬양했다. 그래서 오늘까지 그곳 이름을 브라가 골짜기라 부른다.

27

유다와 예루살렘 사람은 모두 여호사밧을 앞세우고 기뻐하며 예루살렘으로 돌아왔다. 여호와께서 그들에게 적들을 무찌르는 기쁨을 주셨던 것이다.

28

그들은 하프, 기타, 트럼펫을 가지고 예루살렘에 와서 여호와의 집으로 나아갔다.

29

하나님을 두려워하는 마음이 세상 모든 나라에 생겼다. 여호와께서 이스라엘의 적들과 싸우셨다는 말을 그들이 들었던 것이다.

30

여호사밧의 나라는 고요했다. 그의 하나님이 그를 사방 어디로부터든 전쟁 없이 편히 쉬게 해 주셨다.

31

여호사밧이 유다를 다스리는 임금이 되었다. 그가 임금이 되었을 때 35세였다. 25년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그의 어머니 이름은 아수바이고 실히의 딸이었다.

32

그는 자기 아버지 아사의 길로 걸었다. 거기서 떠나지 않으면서 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다.

33

다만 높은곳(산당)들만은 치워 버리지 않았다. 백성은 여전히 자기네 조상들의 하나님께로 마음을 굳히지 않았다.

34

여호사밧에 관한 나머지 일은 처음부터 끝까지, 보라, 하나니의 아들 예후의 글에 적혀 있다. 또한 이스라엘 임금들의 책에 올라 있다.

35

그러고 나서 유다 임금 여호사밧은 이스라엘 임금 아하시야와 어울렸다. 그는 못된 일을 하는 사람이었다.

36

그와 어울려 다르시스로 가는 배들을 만들었다. 에시온게벨에서 배를 만들었다.

37

마레사에서 온 도다와후의 아들 엘리에셀이 여호사밧에게 이렇게 예언했다. “임금님이 아하시야와 어울리시니 여호와께서 임금님이 만드신 것을 날려 버리실 겁니다.” 그러자 배들이 부서져서 다르시스로 가기 어렵게 되었다.

┼ 역 20

역대하

21장

1

여호사밧은 자기 조상들과 함께 누워, 다윗의 도시에 자기 조상들과 함께 묻혔다. 그를 이어 그의 아들 여호람이 임금이 되었다.

2

그에게는 형제들이 있었다. 곧 여호사밧의 아들들이다. 이들은 아사랴, 여히엘, 스가랴, 아사랴, 미카엘, 스바댜다. 이들은 모두 이스라엘 임금 여호사밧의 아들들이다.

3

그들의 아버지는 그들에게 많은 선물을 주었는데, 은과 금과 값진 물건들에다 요새로 만든 유다의 도시들도 있었다. 그러나 왕국은 여호람에게 주었다. 그가 맏아들이었기 때문이다.

4

여호람은 자기 아버지의 나라 위에 올라서서 힘을 갖춘 다음 자기 형제들을 모두 칼로 죽였다. 이스라엘의 지도자들 몇몇도 죽였다.

5

32세에 여호람이 임금이 되어, 8년 동안 예루살렘에서 임금으로 다스렸다.

6

그는 이스라엘 임금들의 길로 걸어서 아합 집안이 했던 대로 따라 했다. 아합의 딸이 그의 아내가 되었기 때문이다. 그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다.

7

그러나 여호와는 다윗의 집안을 없애 버리려 하지 않으셨다. 다윗에게 하셨던 언약을 생각하신 것이다. 그에게 등불을 주겠다고 말씀하셨기 때문이다, 그의 자손에게도 영원히!

8

여호람 때 에돔이 유다의 손아귀 아래에서 떨어져 나갔다. 그리고 자신들을 다스릴 임금을 세웠다.

9

여호람은 자기 지휘관들과 함께 모든 전투수레를 이끌고 건너갔다. 밤에 일어나 자기를 둘러싸고 있던 에돔 사람들과 전투수레를 거느린 지휘관들을 쳤다.

10

에돔은 유다의 손아귀 아래에서 떨어져 나가 오늘에 이르렀다. 바로 그때 립나도 여호람의 손아귀 아래에서 떨어져 나갔다. 여호와 자기 조상들의 하나님을 그가 저버렸기 때문이다.

11

또한 그는 유다의 산 위에 높은곳(산당)들을 만들었다. 그래서 예루살렘에 사는 사람들을 놀아나게 하고 유다 사람들을 엇나가게 했다.

12

그래서 엘리야 예언자에게서 이런 글이 왔다. “임금님의 조상 다윗의 하나님 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘너는 너의 아버지 여호사밧의 길과 유다 임금 아사의 길로 걷지 않았다.

13

너는 이스라엘 임금들의 길로 걸으며 유다 사람들과 예루살렘에 사는 사람들을 놀아나게 했다. 아합 집안이 놀아나게 한 것과 같았다. 또한 너보다 더 나은, 너의 아버지 쪽 집안의 형제들도 죽였다.’

14

보세요, 여호와께서 임금님의 백성 가운데 큰 재앙이 일어나게 하실 겁니다. 임금님의 자녀들과 아내들과 모든 재물 가운데도요.

15

임금님은 창자에 탈이 나 큰 병을 앓게 될 것입니다. 나중에는 그 병 때문에 임금님의 창자가 빠져나올 것입니다. 병이 날마다 나빠지는 것이지요.”

16

여호와께서는 여호람을 거스르도록 필리스티아 사람들과 아라비아 사람들의 마음을 흔드셨다. 아라비아 사람들은 에티오피아 사람들 곁에 살고 있었다.

17

그들은 유다로 올라와 뚫고 나아와서 왕궁에 있는 모든 재물과 그의 자녀와 아내를 사로잡아 갔다. 그에게 남은 아들이라고는 막내아들 여호아하스밖에 없었다.

18

이런 일이 모두 있은 뒤에 여호와께서 여호람을 치셨다. 그의 창자에 병이 들었는데 고칠 길이 없었다.

19

여러 날이 흘러 둘째 해가 끝날 무렵에 그의 병 때문에 창자가 빠져나왔다. 그는 괴롭게 앓다가 죽었다. 그의 백성은 그의 조상들을 위해 피웠던 불과 같은 불을 그를 위해서는 피워 주지 않았다.

20

32세에 그가 임금이 되어, 8년을 예루살렘에서 임금으로 다스렸다. 그러나 그는 대우받지 못하고 떠났다. 사람들이 그를 다윗의 도시에 묻었지만, 임금들이 묻힌 곳은 아니었다.

┼ 역 21

역대하

22장

1

예루살렘에 사는 사람들이 여호람을 대신하여 그의 막내아들 아하시야를 임금으로 세웠다. 아라비아 사람들과 함께 진영에 들이닥쳤던 부대가 손위 형들을 모두 죽였기 때문이었다. 그래서 유다 임금 여호람의 아들 아하시야가 임금이 되었다.

2

아하시야가 임금이 되었을 때 42세였다. 1년 동안 예루살렘에서 임금으로 다스렸다. 그의 어머니 이름은 아달랴이고 오므리 집안의 딸이었다.

3

아하시야도 또한 아합 집안의 길로 걸었다. 그의 어머니가 그의 조언자가 되어 그가 나쁜 일을 하게 했던 것이다.

4

그는 아합 집안처럼 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 그의 아버지가 죽은 뒤에 아합 집안의 사람들이 그의 조언자가 되어 그를 망쳐 놓았기 때문이다.

5

그는 또한 그들의 조언을 따라 걸으며, 이스라엘 임금 아합의 아들 요람과 함께 전쟁에 나아갔다. 시리아 임금 하사엘에게 맞서 길르앗의 라못에서 전투를 벌이려 한 것이다. 그런데 시리아 사람들이 요람을 쳤다.

6

그는 치료를 하려고 이스르엘로 돌아왔다. 시리아 임금 하사엘과 전투할 때 라마에서 맞아 다친 것 때문이었다. 그때 유다 임금 여호람의 아들 아사랴가 아합의 아들 요람을 보러 이스르엘에 내려왔다. 그가 앓아누워 있었기 때문이다.

7

아하시야가 요람에게 갔다가 몰락하게 된 것은 하나님으로부터 비롯되었다. 그곳에 갔을 때 그는 요람과 함께 님시의 아들 예후를 만나러 갔다. 예후는 여호와께서 아합 집안을 끊어 버리시려고 기름부어 세우신 사람이었다.

8

예후가 아합 집안을 두고 판결을 내릴 때 일이다. 그는 유다의 지도자들과 아하시야의 조카들 곧 아하시야를 섬기던 이들을 만나서 죽여 버렸다.

9

예후가 아하시야도 찾으려 하여, 사람들이 사마리아에 숨어 있던 그를 붙잡았다. 그들은 그를 예후에게 데려가 죽인 다음에 장례를 치렀다. 그러면서 말했다. “그는 여호와를 온 마음으로 찾았던 여호사밧의 자손이지.” 이제 아하시야 집안에는 나라를 다스릴 힘을 가진 사람이 없었다.

10

아하시야의 어머니 아달랴는 자기 아들이 죽었다는 사실을 알았다. 그러자 바로 일을 벌여 유다 임금 집안의 후손을 모두 없애 버렸다.

11

임금의 딸 여호사브앗은 왕자들이 죽어 나가는 가운데 아하시야의 아들 요아스를 데려다가 빼돌렸다. 아이를 유모와 함께 침실에 두었다. 여호람 임금의 딸이며 여호야다 제사장의 아내인 여호사브앗은 아이를 숨겨 주었다. 이 여자는 아하시야의 동생이었기 때문이다. 그렇게 그들은 아달랴에게서 아이를 숨겨 죽이지 못하게 했다.

12

아이가 그들과 함께 하나님의 집에 숨어 있는 6년 동안 아달랴가 나라를 다스리고 있었다.

┼ 역 22

역대하

23장

1

7년째 되는 해에 여호야다는 마음을 단단히 먹고 백명대장들에게서 약속을 받아 냈다. 이들은 여로함의 아들 아사랴, 여호하난의 아들 이스마엘, 오벳의 아들 아사랴, 아다야의 아들 마아세야, 시그리의 아들 엘리사밧이었다.

2

이들은 유다를 돌아다니며 유다의 온 도시로부터 레위 사람들과 이스라엘 가문의 우두머리들을 모았다. 그러고는 예루살렘으로 왔다.

3

모인 무리 모두가 하나님의 집에서 임금과 약속을 맺었다. 여호야다가 그들에게 말했다. “보세요, 임금님의 아드님이 임금이 되셔야 합니다. 여호와께서 다윗의 자손을 두고 말씀하신 대로요.

4

여러분은 이렇게 하셔야 합니다. 안식일에 들어오는 제사장과 레위 사람 3분의 1은 문을 지켜야 합니다.

5

3분의 1은 왕궁에 있어야 합니다. 3분의 1은 바닥 문에 있어야 합니다. 온 백성은 여호와의 집 마당에 있어야 합니다.

6

여호와의 집에 들어오면 안 됩니다, 제사장들과 그들을 섬기는 레위 사람들 말고는요. 그들은 들어올 수 있습니다. 그들은 거룩하기 때문입니다. 온 백성은 여호와께서 지키라고 하신 것을 지켜야 합니다.

7

레위 사람들은 임금님을 빙 둘러서십시오. 저마다 손에 무기를 들고 있어야 합니다. 누구든 그 집에 들어오는 사람은 죽을 것입니다. 임금님이 들어오고 나가실 때 그분 곁에 있으십시오.”

8

레위 사람들과 온 유다는 여호야다 제사장이 시키는 대로 다 했다. 그들은 저마다 안식일에 들어오는 사람들과 안식일에 나가는 사람들을 거느렸다. 이렇게 여호야다 제사장은 모둠들을 돌려 보내지 않았다.

9

여호야다 제사장은 백명대장들에게 창과 갖가지 방패를 주었다. 다윗 임금의 것으로 하나님의 집에 있던 것이었다.

10

그는 온 백성이 저마다 손에 무기를 들고 서 있게 했다. 그 집 오른쪽 귀퉁이에서 왼쪽 귀퉁이까지 제단과 건물 곳곳에서 임금을 빙 둘러싸고 있었다.

11

그들은 임금의 아들을 데리고 나와서, 그에게 왕관을 씌우고 증언 기록을 주었다. 그를 임금으로 세우고 여호야다와 그의 아들들이 그에게 기름을 부었다. 그리고 그들이 말했다. “임금님, 만세!”

12

아달랴는 백성이 뛰어다니며 임금을 칭송하는 소리를 듣고, 백성을 보러 여호와의 집으로 왔다.

13

와서 보니 임금은 들어오는 곳 기둥 곁에 서 있었다. 지휘관들과 트럼펫 부는 사람들이 임금 곁에 있었다. 그 땅의 백성 모두가 기뻐하며 트럼펫을 불고 있었다. 노래하는 사람들이 악기에 맞춰 찬양을 이끌고 있었다. 아달랴가 자기 옷을 찢으며 말했다. “반역이다! 반역이다!”

14

여호야다 제사장은 군대를 거느리는 백명대장들을 불러내어 말했다. “늘어선 줄 바깥으로 저 여자를 끌어내십시오. 그를 따르는 사람은 누구든 칼에 죽을 것입니다.” 제사장이 “그를 여호와의 집에서 죽이면 안 됩니다.” 하고 말했던 것이다.

15

그들은 그를 손으로 붙들었다. 그가 ‘말들의 성문’ 입구를 지나 왕궁으로 갔을 때, 그들은 거기서 그를 죽였다.

16

여호야다는 자신과 백성과 임금 사이에 약속을 맺게 했다. 그들이 여호와의 백성이 되게 하려는 것이었다.

17

백성 모두가 바알 신전으로 가서 그 신전을 허물었다. 그 제단과 신상은 깨뜨려 버렸고, 바알의 제사장 맛단은 제단 앞에서 죽였다.

18

그런 다음 여호야다는 여호와의 집을 지키는 일을 레위 사람 제사장들의 손에 맡겼다. 이 사람들에게 다윗이 여호와의 집에 관한 일을 나누어 맡겼던 것이다. 다윗이 하라고 한 대로 기쁘게 노래 부르며, 모세의 율법에 적힌 대로 여호와께 다태우는제물(번제물)을 바치게 하려는 것이었다.

19

그는 문지기들을 여호와의 집 문들에 세워, 깨끗하지 않은 사람은 어떤 일이 있어도 들어오지 못하게 했다.

20

그는 백명대장들, 귀족들, 백성을 다스리는 사람들, 땅의 백성 모두를 모았다. 그러고는 여호와의 집에서 임금을 모시고 내려갔다. 그들은 위쪽 문 가운데를 지나 왕궁으로 들어갔다. 그리고 임금을 나라의 임금자리에 앉혔다.

21

그 땅의 백성 모두가 기뻐했고, 그 도시는 평온했다. 아달랴를 칼로 죽였기 때문이다.

┼ 역 23

역대하

24장

1

7세에 요아스가 임금이 되었다. 40년을 예루살렘에서 임금으로 다스렸다. 그의 어머니는 이름이 시비아이고 브엘세바 사람이다.

2

여호야다 제사장이 살아 있는 동안 내내 요아스는 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다.

3

여호야다가 그에게 두 여자를 아내로 맞이하게 해 주었고, 요아스는 여러 아들딸을 낳았다.

4

그런 다음에 요아스는 여호와의 집을 고쳐 드려야겠다는 마음이 들었다.

5

그래서 제사장들과 레위 사람들을 모아 놓고 그들에게 말했다. “유다 도시들로 나가 온 이스라엘에서 해마다 돈을 거두어 여러분의 하나님의 집을 튼튼하게 하십시오. 여러분은 이 일을 서두르셔야 합니다.” 그런데 레위 사람들은 서두르지 않았다.

6

임금이 우두머리인 여호야다를 불러 그에게 말했다. “왜 레위 사람들에게 요구하지 않습니까, 여호와의 종 모세와 이스라엘 무리가 매긴 세금을 유다와 예루살렘에서 거두어 오라고요? 그 세금은 증언의 천막을 위한 것입니다.”

7

못된 여자 아달랴의 아들들이 하나님의 집을 뚫고 들어가서, 여호와의 집의 거룩한 물건들마저도 모두 바알들을 위해 써 버렸기 때문이다.

8

임금이 말을 하자 사람들이 상자 하나를 만들어 여호와의 집 문밖에 두었다.

9

그리고 유다와 예루살렘에 소리 내어 알렸다. 하나님의 종 모세가 광야에서 이스라엘에 매긴 세금을 여호와께로 거두어 오라는 것이었다.

10

모든 관리들과 온 백성은 기뻐했다. 그들은 세금을 거두어 와서 상자에 가득 찰 때까지 던져 넣었다.

11

그 상자를 레위 사람들이 들어다가 임금의 관리들에게 가져왔다. 그때 그들이 보고 돈이 많으면, 임금의 서기관과 우두머리 제사장의 사무관이 와서 그 상자를 비웠다. 그러고는 다시 들어다 제자리에 갖다 두었다. 날이면 날마다 그렇게 해서 돈을 많이 모았다.

12

임금과 여호야다는 그 돈을 여호와의 집 돌보는 일을 맡아 하는 사람들에게 주었다. 그러자 그들은 돌장이들과 공예가들에게 삯을 주어 여호와의 집을 고치게 했다. 또한 쇠와 놋을 다루는 공예가들에게도 삯을 주어 여호와의 집을 튼튼하게 만들었다.

13

이 일꾼들이 일을 하자, 그들의 손을 통해서 고치는 일이 잘 진행되었다. 그들은 하나님의 집을 크기에 맞게 세우고 튼튼하게 했다.

14

그들은 일을 다 마친 다음, 남은 돈을 임금과 여호야다 앞으로 가져와서 여호와의 집에서 쓸 그릇을 만들었다. 섬기는 일에 쓸 그릇과 다태우는제물(번제물)을 바칠 때 쓸 그릇, 접시, 금과 은으로 만든 그릇이었다. 여호야다가 살아 있는 동안 끊임없이 여호와의 집에서 다태우는제물(번제물)을 바쳤다.

15

여호야다가 늙고 나이가 차서 죽었다. 죽을 때 나이가 130세였다.

16

사람들은 그를 다윗의 도시에 임금들과 함께 묻어 주었다. 그가 이스라엘에서 하나님과 그분의 집에 좋은 일을 했기 때문이다.

17

여호야다가 죽은 뒤에 유다의 지도자들이 와서 임금에게 엎드려 절했다. 그때 임금이 그들의 말을 들었다.

18

그들은 여호와의 집과 자기네 조상들의 하나님을 버리고 아세라 말뚝들과 우상들을 섬겼다. 그러자 그들이 저지른 이 잘못 때문에 유다와 예루살렘 위에 노여움이 내렸다.

19

여호와는 그들 가운데 예언자들을 보내어 여호와에게 돌아오라고 하셨다. 예언자들이 그들을 거슬러 증언했지만 그들은 귀 기울이지 않았다.

20

하나님이 여호야다 제사장의 아들 스가랴에게 성령의 두루마기를 입히시자, 그가 백성 위로 높이 서서 그들에게 말했다. “하나님이 이렇게 말씀하셨습니다. ‘어째서 너희는 여호와의 명령을 어기고 있느냐? 그래서 잘못되는 것이다.’ 여러분이 여호와를 버려서 여호와도 여러분을 버리신 것입니다.”

21

그러자 사람들이 그를 거슬러 일을 꾸몄다. 임금의 명령에 따라 여호와의 집 뜰 안에서 그를 돌로 쳐 죽였다.

22

요아스 임금은 스가랴의 아버지 여호야다가 자기에게 베풀어 준 한결같은 사랑을 기억하지 않고, 그의 아들을 죽인 것이다. 스가랴가 죽으면서 말했다. “여호와께서 보시고 갚아 주시기를.”

23

해가 바뀔 무렵에 시리아 군대가 요아스를 거슬러 올라왔다. 그들이 유다와 예루살렘으로 왔다. 그러고는 백성 가운데 있던 백성의 지도자들을 모두 죽이고, 빼앗은 물건을 다마스쿠스 임금에게 모두 보내 버렸다.

24

시리아 군대가 몇 안 되는 사람을 데리고 왔지만, 여호와께서는 그들 손에 엄청나게 큰 군대를 넘기셨다. 이들이 여호와 자기네 조상들의 하나님을 버렸기 때문이다. 그래서 그들이 요아스에게 형벌을 내린 것이었다.

25

그들은 그가 크게 다친 대로 내버려두고 떠났다. 그때 그의 신하들이 그를 거슬러 일을 꾸몄다. 여호야다 제사장의 아들이 쏟은 피 때문이었다. 그들은 그가 침대에 누워 있을 때 그를 죽였다. 그가 죽자 사람들이 그를 다윗의 도시에 묻었다. 그러나 임금들의 무덤에 묻어 주지는 않았다.

26

그를 거슬러 일을 꾸민 사람들은 암몬 여자 시므앗의 아들 사밧과 모압 여자 시므릿의 아들 여호사밧이었다.

27

그의 아들들에 관한 이야기, 그를 꾸짖은 많은 말씀, 하나님의 집을 새로 일으킨 일, 보라, 이것들이 임금들의 기록을 풀이한 글에 적혀 있지 않은가. 그의 아들 아마샤가 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 역 24

역대하

25장

1

25세에 아마샤가 임금이 되었다. 29년을 예루살렘에서 임금으로 다스렸다. 그의 어머니 이름은 여호앗단이고 예루살렘 사람이었다.

2

아마샤는 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다. 다만 온전한 마음은 아니었다.

3

그는 왕권을 확고히 한 다음, 임금인 자기 아버지를 쳐 죽인 신하들을 죽였다.

4

그들의 자식은 죽이지 않았다. 율법에, 모세의 문서에 적힌 대로 한 것이다. 거기에 여호와께서 이렇게 명령하셨다. “아버지를 자식 때문에 죽이면 안 되고, 자식을 아버지 때문에 죽여서도 안 된다. 사람마다 그 사람의 죄에 대해서만 죽여야 한다.”

5

아마샤는 유다 사람들을 모아 놓고, 온 유다와 베냐민을 아버지 쪽 집안에 따라 천명대장들과 백명대장들 아래에 세웠다. 20세 이상 되는 사람들을 불러 모았더니 골라 뽑은 사람이 300,000명이었다. 창과 방패를 잡고 나가 싸울 만한 사람들이었다.

6

그리고 이스라엘로부터 100,000명의 용사를 은 3.4톤을 주고 데려왔다.

7

그러자 하나님의 사람이 그에게 와서 이렇게 말했다. “임금님, 이스라엘의 군대와 함께 가시면 안 됩니다. 여호와께서는 이스라엘 곧 모든 에브라임 사람들과 함께하시지 않기 때문입니다.

8

그런데도 임금님이 나가신다면, 힘껏 싸워 보십시오. 하나님이 적들 앞에서 임금님을 쓰러뜨리실 겁니다. 하나님은 도와주실 힘도 있고 쓰러뜨리실 힘도 있으시니까요.”

9

아마샤가 하나님의 사람에게 말했다. “그러면 내가 이스라엘 부대에게 준 은 3.4톤은 어떻게 해야 합니까?” 하나님의 사람이 말했다. “여호와는 임금님께 이보다 더 많이 주실 수 있습니다.”

10

아마샤는 에브라임에서 온 그 군대를 따로 떼어 내어 그들이 있던 곳으로 가게 했다. 그들은 유다에 몹시 화를 내고, 자기들이 있던 곳으로 노여워하며 돌아갔다.

11

아마샤는 힘을 내어 백성을 이끌고 소금 골짜기로 가서 세일 사람들 10,000명을 쳐 죽였다.

12

살아 있는 10,000명은 유다 사람들이 사로잡아 바위 꼭대기로 데려갔다. 바위 꼭대기에서 그들을 던지자 그들 모두가 산산이 부서졌다.

13

그런데 아마샤가 같이 싸우러 데려가지 않고 돌려보냈던 부대원들은 사마리아에서 벳호론까지 유다 도시들을 덮쳤다. 그들 가운데 3,000명을 쳐 죽이고 많은 물건을 빼앗아 갔다.

14

아마샤가 에돔 사람들을 치고 돌아온 다음에 있었던 일이다. 그는 세일 사람들의 신들을 가져와서 자신의 신들로 세웠다. 그 신들 앞에서 엎드려 절하고 그 신들에게 향을 피워 바쳤다.

15

여호와께서 아마샤를 향한 노여움으로 불타오르셔서 그에게 예언자를 보내셨다. 그가 말했다. “자기 백성도 임금님의 손에서 빼내지 못한 그 백성의 신들을 왜 찾으시는 건가요?”

16

그 예언자가 그에게 말하고 있는데 그가 받아서 말했다. “우리가 너를 임금에게 조언해 줄 사람으로 두었더냐? 그쳐라. 왜 맞아 죽으려 하느냐?” 그 예언자가 그쳤다. 그러나 이렇게 덧붙였다. “하나님이 임금님을 해치기로 계획하셨다는 것을 제가 알겠군요. 임금님이 이런 일을 하면서도 저의 조언을 듣지 않으시니 말입니다.”

17

유다 임금 아마샤가 조언을 들은 다음에 여호아하스의 아들이자 예후의 손자인 이스라엘 임금 여호아스에게 사람을 보내서 말했다. “자, 맞붙어 싸우러 나오시오.”

18

그러자 이스라엘 임금 여호아스가 유다 임금 아마샤에게 사람을 보내서 말했다. “레바논에 있는 가시풀이 레바논에 있는 삼나무(백향목)에게 사람을 보내서 말했소. ‘너의 딸을 내 아들에게 아내로 다오.’ 그랬더니 레바논에 있는 들짐승이 지나가면서 그 가시풀을 짓밟아 버렸소.

19

그대가 ‘보라, 내가 에돔을 쳤다.’ 하고 말하며 자랑하느라 마음이 잔뜩 들떠 있소. 그러나 이제 집에나 앉아 있으시오. 왜 나쁜 일만 부추겨서 그대 자신과 유다가 함께 쓰러지려 하는 것이오?”

20

그러나 아마샤는 듣지 않았다. 이 일은 하나님으로부터 비롯된 것이기 때문이었다. 그들이 에돔의 신들에게 구했기 때문에 적의 손에 넘기시려는 것이었다.

21

그래서 이스라엘 임금 여호아스가 쳐들어왔다. 그와 유다 임금 아마샤가 유다에 있는 벳세메스에서 맞붙어 싸웠다.

22

유다는 이스라엘 앞에서 무너졌고, 그들은 저마다 자기 천막으로 달아났다.

23

요아스의 아들이자 여호아하스의 손자인 유다 임금 아마샤를 이스라엘 임금 여호아스가 벳세메스에서 사로잡았다. 그리고 그를 예루살렘으로 끌고 왔고, 예루살렘 성벽을 ‘에브라임 성문’으로부터 ‘모퉁이 성문’까지 200미터 허물었다.

24

그는 모든 금과 은, 오베데돔과 함께 하나님의 집에서 찾아낸 모든 그릇, 왕궁 보물 창고에 있던 것을 빼앗았다. 또 사람들을 볼모로 잡았다. 그러고는 사마리아로 돌아갔다.

25

요아스의 아들인 유다 임금 아마샤는 여호아하스의 아들인 이스라엘 임금 여호아스가 죽고 나서 15년을 더 살았다.

26

아마샤에 관한 나머지 일들은 처음부터 끝까지, 보라, 유다와 이스라엘 임금들의 기록에 적혀 있지 않은가?

27

아마샤가 여호와를 따르지 않고 돌아선 때부터 사람들이 예루살렘에서 그에게 맞서 반역을 꾀했다. 그래서 그는 라기스로 달아났다. 하지만 사람들은 그의 뒤를 쫓아 라기스로 사람을 보내어, 거기서 그를 죽였다.

28

사람들이 그를 말에 실어와, 그의 조상들과 함께 유다의 도시에 묻었다.

┼ 역 25

역대하

26장

1

유다 온 백성이 웃시야를 데려왔고, 그때 그는 16세였다. 백성이 그를 임금으로 삼아 그의 아버지 아마샤의 뒤를 잇게 했다.

2

엘랏을 다시 세우고 유다로 되돌린 것이 바로 웃시야였다. 아마샤 임금이 그의 조상들과 함께 누운 뒤였다.

3

웃시야가 임금이 되었을 때 16세였다. 52년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그의 어머니 이름은 여골랴이고 예루살렘 사람이었다.

4

그는 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다. 자기 아버지 아마샤가 했던 대로 다 한 것이다.

5

하나님의 환상을 깨달아 알던 스가랴가 살아 있는 동안에는 웃시야가 하나님을 찾았다. 그가 여호와를 찾을 동안에는 하나님이 그를 잘되게 해 주셨다.

6

그가 나가서 필리스티아 사람들과 싸워, 가드의 성벽과 야브네의 성벽과 아스돗의 성벽을 헐었다. 그리고 아스돗과 필리스티아에 여러 도시를 세웠다.

7

하나님이 그를 도와주셔서 필리스티아 사람들, 아라비아 사람들, 구르바알에 사는 사람들, 마운 사람들에 맞설 수 있었다.

8

암몬 사람들은 웃시야에게 예물을 바쳤다. 그의 이름이 이집트 길목까지 알려졌다. 그의 힘이 무척 세졌던 것이다.

9

웃시야는 예루살렘에 망대들을 세웠다. ‘모퉁이 성문’ 위에, ‘골짜기 성문’ 위에, 성 구석 위에 세웠다. 그리고 그 망대들을 튼튼하게 만들었다.

10

들판에 망대를 여럿 세우고 우물을 많이 팠다. 세펠라에도 평지에도 그가 기르는 집짐승이 많았기 때문이다. 농사꾼들과 포도밭지기들을 산과 과수원에 두었다. 흙을 사랑해서였다.

11

웃시야에게는 전쟁에 나갈 만한 군대가 있었다. 여이엘 서기관과 마아세야 행정관이 불러 모으고 그 수를 헤아려 부대로 나누어 두었다. 그들을 임금의 지휘관 가운데 하나냐가 도맡았다.

12

가문의 우두머리로서 용맹한 용사는 모두 2,600명이었다.

13

그들이 도맡은 군대가 307,500명이었다. 임금을 돕기 위해서라면, 힘을 다해 적과 맞서 싸울 사람들이었다.

14

웃시야는 온 군대에 방패와 창, 투구, 갑옷, 활, 팔맷돌을 갖추어 주었다.

15

그는 예루살렘에서 기술자가 생각해 낸 무기를 만들어 망대와 모퉁이에 두고 활과 큰 돌을 쏘아 날리게 했다. 그의 이름은 멀리까지 알려졌다. 그가 놀라운 도움을 받아 힘이 세진 덕분이었다.

16

그러나 웃시야가 힘이 세지면서 마음이 높아져 망가지기에 이르렀다. 그는 여호와 자기 하나님께 신의를 저버렸다. 여호와의 성전에 와서 향피우는제단(향단)에 향을 피워 바치려 한 것이다.

17

그래서 아사랴 제사장은 여호와의 제사장 가운데 용맹스러운 사람 80명과 함께 그를 따라 들어갔다.

18

그들이 웃시야 임금에게 맞서면서 말했다. “웃시야 임금님, 여호와께 향을 피워 바치는 일은 임금님의 일이 아닙니다. 향을 피워 바치는 일은 거룩하게 구별된 아론의 자손 제사장들의 일입니다. 거룩한곳(성소)에서 나가십시오! 신의를 저버렸으니 임금님을 여호와 하나님이 높여 주지 않으실 겁니다.”

19

웃시야는 화를 냈다. 그의 손에는 향을 피워 바치는 향로가 있었다. 그가 제사장들에게 화를 냈을 때 그의 이마에 심한피부병이 생겨났다. 여호와의 집에 있는 향피우는제단(향단) 옆 제사장들 앞에서였다.

20

우두머리 제사장 아사랴와 모든 제사장이 그를 쳐다보았다. 이런, 그의 이마에 심한피부병이 생긴 것이 아닌가! 사람들이 그를 곧장 거기에서 데리고 나갔다. 그도 나가려고 서둘렀다. 여호와께서 그를 치셨던 것이다.

21

웃시야 임금은 죽는 날까지 심한피부병을 앓았고 따로 떼어 놓은 집에서 심한피부병 환자로 살았다. 여호와의 집에 드나들지 못했기 때문이다. 그의 아들 요담이 왕궁 일을 돌보며 그 땅의 백성을 다스렸다.

22

웃시야에 관한 나머지 일들은 처음부터 끝까지 아모츠의 아들 이사야 예언자가 적어 두었다.

23

웃시야는 자기 조상들과 함께 누웠고, 사람들이 그를 임금들의 무덤이 있는 들판에 그의 조상들과 함께 묻었다. 사람들이 “그는 심한피부병 환자였어.” 하고 말했기 때문이다. 그의 아들 요담이 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 역 26

역대하

27장

1

요담이 임금이 되었을 때 25세였다. 16년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그의 어머니 이름은 여루사이고 사독의 딸이었다.

2

요담은 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다. 그의 아버지 웃시야가 했던 대로 다 한 것이다. 다만 여호와의 성전에는 들어가지 않았다. 여전히 백성은 썩어 있었다.

3

그는 여호와의 집 위쪽 문을 세우고 오벨 언덕의 성벽도 많이 세웠다.

4

유다 산지에 여러 도시를 세우고 숲에는 성채와 망대를 세웠다.

5

그는 암몬 사람들의 왕과 싸웠고 그들을 힘으로 내리눌렀다. 그러자 암몬 사람들이 그해에 3.4톤의 은과 2,200킬로리터의 밀과 2,200킬로리터의 보리를 그에게 바쳤다. 둘째 해에도, 셋째 해에도 암몬 사람들은 그에게 똑같이 가져왔다.

6

요담이 힘이 세졌다. 여호와 자기 하나님 앞에서 자신의 길을 바르게 했기 때문이다.

7

요담에 관한 나머지 일들과 그의 모든 싸움과 그의 길은, 보라, 유다와 이스라엘 임금들의 책에 적혀 있다.

8

그가 임금이 되었을 때 25세였다. 16년 동안 예루살렘에서 다스렸다.

9

요담이 자기 조상들과 함께 누웠고, 사람들이 그를 다윗의 도시에 묻었다. 그를 이어 그의 아들 아하스가 임금이 되었다.

┼ 역 27

역대하

28장

1

아하스가 임금이 되었을 때 20세였다. 16년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그는 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 하지 않았다. 자기 조상 다윗처럼 하지 않은 것이다.

2

그는 이스라엘 임금들의 길로 걸었다. 더 나아가 바알들을 위해서 형상도 만들었다.

3

벤힌놈 골짜기에서 향을 피워 바치며 자기 아들들을 불 가운데로 지나가게 했다. 다른 나라 사람들이 하는 역겨운 일을 따른 것이다. 이들은 여호와께서 이스라엘 사람들 앞에서 쫓아내신 사람들이다.

4

그는 높은곳(산당)들과 언덕에서, 온갖 울창한 나무 아래에서 제물을 바치고 향을 피워 바쳤다.

5

여호와 곧 아하스의 하나님이 그를 시리아 임금의 손에 넘겨주셨다. 그들이 그를 치고 그에게서 큰 무리를 사로잡아 다마스쿠스로 데려갔다. 또한 그는 이스라엘 임금의 손에도 넘겨졌다. 이스라엘 임금이 그를 크게 무찔러 많은 사람이 죽었다.

6

르말랴의 아들 베가흐가 유다에서 120,000명을 하루에 죽였다. 그들 모두가 용맹스러운 사람들이었다. 그들이 여호와 자기네 조상들의 하나님을 버렸기 때문이다.

7

에브라임의 용사 시그리가 임금의 아들 마아세야, 왕궁 관리 아스리감, 그리고 임금 다음으로 높은 엘가나를 죽였다.

8

이스라엘 사람들은 자기 동족에게서 아내와 아들딸 200,000명을 사로잡아 갔고 또 그들에게서 많은 것을 빼앗았다. 그 빼앗은 것을 사마리아로 가져갔다.

9

거기에는 여호와의 예언자가 있었다. 그의 이름은 오뎃이었다. 사마리아로 돌아오는 그 군대 앞에 나와서 그들에게 말했다. “보세요, 여호와 여러분의 조상들의 하나님께서 유다에 노하셔서 그들을 여러분의 손에 넘겨주신 겁니다. 그런데 여러분은 하늘에 닿을 듯이 화를 내며 그들을 죽였군요.

10

이제 여러분은 유다와 예루살렘 사람들을 내리눌러 여러분의 남녀 노예로 삼겠다고 말합니다. 여러분한테만큼은 여호와 여러분의 하나님께 저지른 잘못이 없다는 것인가요?

11

이제 나의 말을 듣고 여러분의 동족에게서 사로잡아 끌고 온 사람들을 돌려보내세요. 여호와의 뜨거운 분노가 여러분 위에 있습니다.”

12

에브라임 사람들의 우두머리들 가운데 몇몇 사람이 일어났다. 여호하난의 아들 아사랴, 므실레못의 아들 베레갸, 살룸의 아들 히스기야, 하들래의 아들 아마사였다. 그들은 오고 있는 군대를 막아섰다.

13

그러고는 그들에게 말했다. “사로잡아 온 이 사람들을 데리고 들어오지 마세요. 여러분은 우리가 여호와께 잘못을 저지르게 하려고 합니다. 우리가 이미 저지른 죄와 잘못에 더해서요. 우리 잘못이 커서 뜨거운 분노가 이스라엘 위에 있는데도요.”

14

그러자 군인들은 사로잡아 온 사람들과 빼앗아 온 것을 지휘관들과 모인 무리 모두 앞에 내놓았다.

15

이름이 불린 이 남자들이 일어나 사로잡혀 온 사람들을 돌봐 주었다. 헐벗은 사람은 빼앗아 온 것으로 모두 다 입혀 주었다. 옷을 입혀 주고 신을 신겨 주고 먹고 마실 것을 주고 기름을 발라 주었다. 쓰러진 사람은 모두 나귀에 태웠다. 그러고는 대추야자나무(종려나무) 도시 여리고에 있는 그들 친족 곁으로 데려다주고 사마리아로 돌아왔다.

16

그때 아하스 임금은 아시리아 임금에게 사람을 보내서 자기를 도와 달라고 했다.

17

에돔 사람들이 다시 와서 유다를 치고 사람들을 사로잡아 갔던 것이다.

18

필리스티아 사람들은 유다에서 세펠라와 네게브의 도시들을 덮쳤다. 그러고는 벳세메스, 아얄론, 그데롯, 소고와 그에 딸린 마을들, 딤나와 그에 딸린 마을들, 김소와 그에 딸린 마을들을 차지하고 거기에 살았다.

19

여호와께서 이스라엘 임금 아하스 때문에 유다를 낮추신 것이다. 아하스가 유다를 제멋대로 살게 하면서 여호와께 신의를 저버렸기 때문이었다.

20

아시리아 임금 디글랏빌레셀이 그에게 왔다. 그렇지만 그를 괴롭게 할 뿐 힘이 되어 주지는 않았다.

21

아하스가 여호와의 집과 왕궁과 관리들의 집에 있는 것을 나누어 아시리아 임금에게 주었다. 그렇게 해도 자기에게 아무런 도움이 되지 못했다.

22

괴로울 때 여호와께 더욱더 신의를 저버린 사람이 있었는데, 바로 그 사람이 아하스 임금이었다.

23

그는 자기를 쳐서 무찌른 다마스쿠스 신들에게 희생제물을 잡아 바치며 생각했다. “시리아 임금들의 신들이 그들을 도왔어. 그 신들에게 희생제물을 잡아 드리면 그들이 나도 도와줄 거야.” 그렇지만 그것들은 오히려 아하스와 온 이스라엘을 무너뜨렸다.

24

아하스는 하나님의 집의 그릇들을 모아서 하나님의 집의 그릇들을 부수었다. 여호와의 집의 문을 닫아 잠그고 예루살렘 구석구석에 제단을 만들었다.

25

유다의 도시마다 그는 높은곳(산당)들을 세우고 다른 신들에게 향을 피워 올렸다. 그래서 여호와 자기 조상들의 하나님을 노엽게 했다.

26

그에 관한 나머지 일들과 그의 모든 길은 처음부터 끝까지, 보라, 유다와 이스라엘 임금들의 책에 적혀 있다.

27

아하스가 자기 조상들과 함께 누웠고, 사람들이 그를 예루살렘 시내에 묻었다. 이스라엘 임금들의 무덤으로 모셔 간 것이 아니었다. 그의 아들 히스기야가 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 역 28

역대하

29장

1

히스기야가 25세에 임금이 되었다. 29년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그의 어머니 이름은 아비야이고 스가랴의 딸이었다.

2

그는 여호와 보시기에 올곧은 일을 했다. 자기 조상 다윗이 했던 대로 다 한 것이다.

3

히스기야는 임금이 되고 첫째 해 첫째 달에 여호와의 집의 문을 열었다. 그 문들을 튼튼하게 고쳤다.

4

그러고는 제사장들과 레위 사람들을 데려다가 동쪽 넓은 터에 모았다.

5

그가 그들에게 말했다. “레위 사람들은 들으십시오. 이제 스스로를 거룩하게 하고 여러분 조상들의 하나님 여호와의 집을 거룩하게 하십시오. 지저분한 것을 거룩한곳(성소)에서 꺼내십시오.

6

우리 조상들이 신의를 저버렸어요. 여호와 우리 하나님 보시기에 나쁜 일을 하고 그분을 떠났지요. 여호와께서 머무시는 곳에서 그들은 얼굴을 돌리고 등을 보였어요.

7

또 현관문을 닫고 등불을 꺼 버렸어요. 향을 피워 올리지 않았고, 거룩한곳(성소)에서 이스라엘의 하나님께 다태우는제물(번제물)도 올려 드리지 않았지요.

8

그래서 여호와의 노여움이 유다와 예루살렘 위에 내려왔습니다. 그분이 그들을 겁먹고 떨게 하셨습니다. 끔찍한 본보기와 비웃음거리로 만드셨습니다. 여러분이 두 눈으로 보고 있는 대로요.

9

보세요, 이 일 때문에 우리 조상들이 칼에 쓰러지고 우리 아들딸들과 아내들이 사로잡혀 간 것입니다.

10

이제 나는 여호와 이스라엘의 하나님과 언약할 마음이 있습니다. 그분의 뜨거운 분노가 우리한테서 물러가도록요.

11

레위 사람들이여, 이제 꾸물거리지 마세요. 여호와께서는 여러분을 골라 뽑으셔서 그분 앞에 서서 그분을 섬기게 하셨습니다. 그분을 섬기는 사람들로, 그분께 향을 피워 올리는 사람들로 세워 주신 것입니다.”

12

그러자 레위 사람들이 일어섰다. 아마새의 아들 마핫과 아사랴의 아들 요엘이 그핫 사람들 가운데서 일어섰다. 므라리 사람들 가운데서는 압디의 아들 기스와 여할렐렐의 아들 아사랴가 일어섰다. 게르손 사람들 가운데서는 심마의 아들 요아흐와 요아흐의 아들 에덴이 일어섰다.

13

엘리사반 사람들 가운데서는 시므리와 여이엘이 일어섰다. 아삽 사람들 가운데서는 스가랴와 맛다냐가 일어섰다.

14

헤만 사람들 가운데서는 여히엘과 시므이가 일어섰다. 여두둔 사람들 가운데서는 스마야와 웃시엘이 일어섰다.

15

그들이 자기 형제들을 모아 스스로를 거룩하게 했다. 그리고 임금의 명령을 따라 여호와의 말씀대로 가서 여호와의 집을 깨끗하게 했다.

16

제사장들이 여호와의 집을 깨끗하게 하려고 안으로 들어갔다. 여호와의 성전에서 찾아낸 더러운 것을 모두 여호와의 집 뜰로 끄집어냈다. 레위 사람들은 그것들을 받아 바깥 기드론 마른시내로 내갔다.

17

그들은 첫째 달 첫째 날에 거룩하게 하는 일을 시작하여, 그달 여덟째 날에 여호와의 현관에 이르렀다. 그러고는 여호와의 집을 8일 동안 거룩하게 했고 첫째 달 열여섯째 날에 마쳤다.

18

그들이 안으로 들어가 히스기야 임금에게 말했다. “우리가 여호와의 집을 다 깨끗하게 했습니다. 다태우는제단(번제단)과 그 모든 기구와, 빵을 차려 놓는 상과 그 모든 기구를요.

19

아하스 임금님이 임금으로 있을 때에 신의를 저버리며 내다 버린 모든 기구를 우리가 다시 마련하여 거룩하게 했습니다. 보십시오, 여호와의 제단 앞에 있습니다.”

20

히스기야 임금은 일찍 일어나 도시의 책임자들을 불러 모으고 여호와의 집으로 올라갔다.

21

그들이 수송아지 일곱 마리, 숫양 일곱 마리, 어린양 일곱 마리, 숫염소 일곱 마리를 죄없애는제물(속죄제물)로 가져왔다. 나라와 거룩한곳(성소)과 유다를 위해서였다. 그는 아론의 자손 제사장들에게 여호와의 제단에 그 제물을 올려 드리라고 했다.

22

그들이 소를 잡으니 제사장들이 그 피를 받아 제단에 뿌렸다. 숫양을 잡아서 그 피를 제단에 뿌렸고, 어린양을 잡아서 그 피를 제단에 뿌렸다.

23

죄없애는제물(속죄제물)이 될 숫염소들을 임금과 모인 무리 앞으로 가까이 끌고 왔다. 그러자 그들이 그 위에 손을 얹었다.

24

제사장들은 숫염소를 잡아 그 피를 제단에 죄없애는제물(속죄제물)로 드렸다. 온 이스라엘의 죄를 없애려는 것이었다. 온 이스라엘을 위해 다태우는제물(번제물)과 죄없애는제물(속죄제물)을 바쳐야 한다고 임금이 말했기 때문이다.

25

그는 레위 사람들을 심벌즈, 하프, 작은 기타를 들고 여호와의 집에 서게 했다. 다윗, 임금의 예견자 갓, 예언자 나단의 명령을 따른 것이었다. 이 명령은 여호와께로부터 그의 예언자들을 거쳐 나온 것이다.

26

레위 사람들은 다윗의 악기를 들고 섰고 제사장들은 트럼펫을 들고 섰다.

27

히스기야는 다태우는제물(번제물)을 제단에 드리라고 말했다. 다태우는제사(번제)가 시작될 때 여호와의 노래와 트럼펫 연주가 시작되었다. 이스라엘 임금 다윗의 악기의 연주가 곁들여졌다.

28

모인 무리 모두가 엎드려 절하고 노래를 부르고 트럼펫을 불었다. 이 모든 일을 다태우는제물(번제물)을 다 올려 드릴 때까지 계속했다.

29

다태우는제물(번제물)을 모두 다 드리고 임금과 그와 함께 있던 모든 사람이 무릎 꿇고 엎드려 절했다.

30

히스기야 임금과 관리들은 레위 사람들에게 말했다. 다윗과 아삽 예견자의 말로 여호와를 찬양하라고 한 것이다. 그들은 즐거움에 겨워 찬양하고 엎드려 절했다.

31

히스기야가 이어서 말했다. “이제 여러분은 여호와를 섬기는 일을 맡았습니다. 가까이 와서 희생제물과 감사제물을 여호와의 집으로 가져오십시오.” 그러자 모인 무리가 희생제물과 감사제물을 가져왔다. 마음이 있는 사람은 모두 다태우는제물(번제물)을 가져왔다.

32

모인 무리가 가져온 다태우는제물(번제물)의 수는 소가 70마리, 숫양이 100마리, 어린양이 200마리였다. 이 모두가 여호와께 드릴 다태우는제물(번제물)이었다.

33

거룩한 제물로는 소 600마리와 양 3,000마리가 있었다.

34

그런데 제사장들의 수가 적어서 다태우는제물(번제물)의 가죽을 다 벗길 수 없었다. 그러자 그들의 형제인 레위 사람들이 힘을 보탰다. 그 일이 다 끝날 때까지 그렇게 했다. 제사장들이 스스로를 거룩하게 할 때까지 그렇게 한 것이다. 레위 사람들은 제사장들보다 마음이 더 올곧아서 스스로를 거룩하게 하고 있었기 때문이다.

35

또한 다태우는제물(번제물)이 많았고 평화제물(화목제물)의 기름도 있었고 다태우는제물(번제물)에 곁들이는 붓는제물(전제물)도 있었다. 이렇게 여호와의 집을 섬기는 일이 제자리를 잡았다.

36

히스기야와 온 백성은 하나님이 백성을 위해 이루어 주신 일을 두고 즐거워했다. 눈 깜짝할 사이에 일이 이루어졌던 것이다.

┼ 역 29

역대하

30장

1

히스기야는 온 이스라엘과 유다에 사람을 보냈다. 에브라임과 므낫세에 편지도 보냈다. 예루살렘에 있는 여호와의 집에 와서 여호와 이스라엘의 하나님께 넘는명절(유월절)을 지키자고 했다.

2

임금과 그의 관리들과 예루살렘에 모인 모든 무리가 뜻을 모아, 둘째 달에 넘는명절(유월절)을 지키기로 한 것이다.

3

이전에는 그 명절을 제때에 지킬 수 없었기 때문이다. 스스로를 깨끗하게 한 제사장의 수가 차지 않았고, 백성도 예루살렘에 모이지 않았던 것이다.

4

그 하려는 일이 임금이 보기에, 그리고 모인 모든 무리가 보기에 좋았다.

5

그들은 브엘세바부터 단까지 온 이스라엘에 널리 알리기로 뜻을 세웠다. 예루살렘에서 여호와 이스라엘의 하나님께 넘는명절(유월절)을 지키도록 오라는 것이었다. 그 명절을 적혀 있는 만큼 많이 지키지 못했기 때문이다.

6

전달꾼들이 임금과 그를 섬기는 관리들의 손에서 편지를 받아 갔다. 온 이스라엘과 유다에 다니며 임금의 명령을 따라 이렇게 말했다.“이스라엘 사람들이여, 여호와 곧 아브라함과 이삭과 이스라엘의 하나님께로 돌아오세요. 그러면 여러분 가운데 아시리아 임금의 손아귀를 벗어나 남은 사람들에게로 그분이 돌아오실 겁니다.

7

여러분의 조상들이나 여러분의 형제들처럼 되지 마세요. 그들은 여호와 자기네 조상들의 하나님께 신의를 저버렸습니다. 그러자 그분은 여러분이 보고 계신 것처럼 그들을 끔찍한 본보기로 만드셨습니다.

8

이제 여러분의 조상들처럼 목을 뻣뻣하게 하지 마세요. 여호와께 손을 들고 그분의 거룩한곳(성소)으로 오세요. 그분이 영원히 거룩하게 하신 곳으로요. 여호와 여러분의 하나님을 섬기세요. 그러면 그분의 뜨거운 분노가 여러분을 떠나 되돌아갈 것입니다.

9

여러분이 여호와께로 돌아온다면, 여러분의 형제들과 자녀들을 사로잡아 간 사람들이 그들을 애틋하게 생각할 것입니다. 그래서 그들이 이 땅에 돌아올 것입니다. 여호와 여러분의 하나님은 불쌍히 여기시고 애틋하게 생각하시는 분이니까요. 그분은 여러분에게서 얼굴을 돌리지 않으실 것입니다. 여러분이 그분께 돌아온다면요.”

10

전달꾼들이 도시에서 도시로 에브라임과 므낫세 땅을 다니고 스불론까지 이르렀다. 그런데 사람들이 그들을 보고 웃었다. 그들을 비웃었다.

11

그럼에도 아셀과 므낫세와 스불론 가운데서 사람들이 스스로를 낮추고 예루살렘으로 왔다.

12

또한 하나님의 손이 유다에 있어서 그들에게 한마음을 주었다. 그러자 그들은 여호와의 말씀을 따라 임금과 관리들이 명령한 것을 실행했다.

13

수많은 백성이 둘째 달에 누룩없는명절(무교절)을 지키려고 예루살렘에 모였다. 아주 큰 모임이었다.

14

그들이 일어나 예루살렘에 있는 제단들을 치워 버렸다. 향피우는제단(향단)도 모두 치워다가 기드론 마른시내에 던져 버렸다.

15

넘는명절(유월절)의 양을 둘째 달 열넷째 날에 잡았다. 제사장과 레위 사람들은 부끄러워하며 스스로를 거룩하게 했다. 그러고 나서 다태우는제물(번제물)을 여호와의 집으로 가져갔다.

16

그들은 하나님의 사람 모세의 율법에 따라 규정대로 자신들이 설 자리에 섰다. 제사장들은 레위 사람들의 손에서 피를 받아 뿌렸다.

17

모인 무리 가운데 많은 사람이 스스로를 거룩하게 하지 못했다. 그래서 레위 사람들은 깨끗하지 않은 사람들 한 사람 한 사람을 위해 넘는명절(유월절)의 양을 잡았다. 그들을 여호와 앞에 거룩하게 한 것이다.

18

백성 가운데 에브라임과 므낫세와 잇사갈과 스불론에서 온 많은 사람은 스스로를 깨끗하게 하지 않고 넘는명절(유월절)의 양을 먹었다. 적힌 대로 하지 않은 것이다. 히스기야가 그들을 두고 이렇게 기도했다. “좋으신 여호와여, 죄를 없애 주십시오.

19

누구든 하나님 곧 여호와 자기네 조상들의 하나님을 찾기로 마음먹었다면, 거룩한곳(성소)의 깨끗함을 따르지 못했더라도요.”

20

여호와께서 히스기야의 기도를 들으시고 백성을 낫게 해 주셨다.

21

예루살렘에 있던 이스라엘 사람들은 7일 동안 크게 즐거워하며 누룩없는명절(무교절)을 지켰다. 레위 사람들과 제사장들은 여호와께 매일매일 찬양드렸다. 힘찬 소리 나는 악기로 여호와께 찬양드렸다.

22

히스기야는 여호와를 섬기는 일에 훌륭한 재주를 보여 준 레위 사람 모두의 마음을 북돋워 주었다. 그들은 7일 동안 명절 음식을 먹었다. 평화의희생제물(화목제물)을 바치고 여호와 자기네 조상들의 하나님께 감사 찬양을 드렸다.

23

모인 무리 모두가 서로 뜻을 모아 명절을 7일 더 지키기로 하고, 7일 동안 즐거워하며 지켰다.

24

유다 임금 히스기야가 모인 무리에게 수송아지 1,000마리와 양 7,000마리를 건네주었다. 관리들은 모인 무리에게 수송아지 1,000마리와 양 10,000마리를 건네주었다. 수많은 제사장이 스스로를 거룩하게 했다.

25

유다의 모인 무리 모두가 즐거워했다. 제사장들, 레위 사람들, 이스라엘에서 나온 무리 모두가 즐거워했다. 이스라엘 땅에서 나온 나그네들과 유다에 사는 나그네들도 즐거워했다.

26

예루살렘에 즐거움이 넘쳐 났다. 이스라엘 임금 다윗의 아들 솔로몬 때부터 예루살렘에 이런 즐거움은 없었다.

27

제사장들과 레위 사람들이 일어나 백성에게 복을 빌어 주었다. 그러자 그들의 목소리를 들어 주셨다. 그들의 기도가 그분이 사시는 거룩한 장소까지, 하늘까지 이르렀던 것이다.

┼ 역 30

역대하

31장

1

이 모든 일을 마치고 거기에 있던 이스라엘 사람들이 모두 나와 유다의 도시들로 갔다. 기둥을 부수고 아세라 말뚝을 깨뜨렸다. 높은곳(산당)들과 제단들을 허물었다. 마침내 그것들을 온 유다와 베냐민과 에브라임과 므낫세에서 끝장내 버렸다. 그러고 나서 이스라엘 사람들은 모두 저마다 자기 땅으로, 자기 도시로 돌아갔다.

2

히스기야는 제사장들과 레위 사람들의 모둠을 정하여 모둠에 따라 세웠다. 제사장들과 레위 사람들이 저마다 맡은 일에 따라서였다. 그것은 다태우는제물(번제물), 평화제물(화목제물), 섬기는 일, 감사 찬양하는 일, 여호와의 진영 문에서 찬양하는 일이었다.

3

임금은 자기가 가진 재물 가운데서 일부를 다태우는제물(번제물)로 드려야 했다. 그것은 아침과 저녁에 드릴 다태우는제물(번제물), 안식일과 초하룻날과 명절날에 쓸 다태우는제물(번제물)이었다. 여호와의 율법에 적힌 대로였다.

4

그는 예루살렘에 사는 백성에게 말하여 제사장들과 레위 사람들의 몫을 주라고 했다. 그들이 여호와의 율법에 힘쓰게 하려는 것이었다.

5

이 말이 퍼지자 이스라엘 사람들이 곡식 첫 열매, 포도주, 기름, 꿀, 밭에서 거둔 모든 것을 넉넉히 냈다. 그리고 모든 것의 십일조를 넉넉히 가져왔다.

6

유다의 여러 도시에 사는 이스라엘 사람들과 유다 사람들도 소와 양의 십일조를 가져왔다. 또한 여호와 그들의 하나님께 따로 떼어 드릴 거룩한 것의 십일조를 가져왔다. 그래서 더미더미로 쌓았다.

7

셋째 달에 더미들을 쌓아 올리기 시작했고, 일곱째 달에 끝났다.

8

히스기야와 관리들이 와서 그 더미들을 보고는 여호와를 찬양하고 그의 백성 이스라엘을 위해 복을 빌었다.

9

히스기야가 제사장들과 레위 사람들에게 그 더미들에 관해 물었다.

10

사독 집안인 우두머리 제사장 아사랴가 그에게 말했다. “여호와의 집에 예물을 가져오기 시작하면서부터 배불리 먹고 넘치도록 남겼습니다. 여호와께서 그분의 백성에게 복을 내려 주셨기 때문입니다. 그래서 이렇게 많이 남았습니다.”

11

히스기야가 여호와의 집에 방을 마련하라고 말하자 그들이 마련했다.

12

그들은 예물과 십일조와 거룩한 물건들을 참된 마음으로 들여왔다. 그들 위에는 관리자로 레위 사람 고나냐가 있었고, 그의 형제 시므이가 그다음이었다.

13

한편 여히엘, 아사샤, 나핫, 아사헬, 여리못, 요사밧, 엘리엘, 이스마갸, 마핫, 브나야가 있었다. 그들은 고나냐와 그의 형제 시므이를 돕는 사무관들이었는데, 히스기야 임금과 하나님의 집 관리자 아사랴가 맡긴 일을 했다.

14

동쪽 문을 지키는 레위 사람 임나의 아들 고레는 하나님께 드린 자원하는 예물을 맡았다. 또한 여호와께 바치는 예물과 가장 거룩한 물건들을 나누어 주는 일을 맡았다.

15

그를 돕는 사람들로 에덴, 미냐민, 예수아, 스마야, 아마랴, 스가냐가 있었다. 그들은 제사장들이 사는 여러 도시에서 참된 마음으로 도왔다. 자기 형제들에게 높은 사람 낮은 사람 가리지 않고 모둠에 따라 나누어 주는 일을 했다.

16

족보에 올라 있는 3세 이상 남자들에게 나누어 주었다. 그들 말고도 나날이 해야 할 일을 하러 여호와의 집에 오는 사람들 모두에게도 나누어 주었다. 맡은 일을 따라 그들이 섬길 수 있도록 모둠별로 나누어 준 것이다.

17

여기서 제사장들은 그들의 아버지 쪽 집안에 따라 족보에 올라 있는 사람들이었다. 레위 사람들은 20세 이상으로 맡은 일에 따라 모둠별로 족보에 올라 있는 사람들이었다.

18

모인 무리 전체 가운데 족보에 오른 그들의 모든 어린아이들과 아내와 아들딸에게도 나누어 주었다. 그들이 참된 마음으로 스스로를 거룩하게 하고 있었기 때문이다.

19

아론의 자손 가운데에는 도시마다 그 도시에 딸린 목초지 들판에서 지내는 제사장들이 있었다. 이들 가운데 그 이름이 불린 제사장 남자 모두와 족보에 오른 레위 사람 모두에게 몫을 나누어 주었다.

20

히스기야가 온 유다에서 이렇게 한 것이다. 그는 여호와 자기 하나님 앞에서 좋은 일과 올곧은 일과 신실한 일을 했다.

21

하나님의 집을 섬기고 율법과 명령을 따르면서 그가 시작한 모든 일은 자기 하나님을 찾기 위한 것이었다. 그는 마음을 다해 그 일을 했고 일이 잘되었다.

┼ 역 31

역대하

32장

1

이런 일들, 이런 신실한 일들이 있은 뒤에 아시리아 임금 산헤립이 쳐들어왔다. 그는 유다로 와서 튼튼한 도시들에 맞서 진을 쳤다. 그리로 뚫고 들어가 차지할 생각이었다.

2

히스기야는 산헤립이 와서 예루살렘에 맞서 싸울 작정을 하고 있다는 것을 알았다.

3

자기가 거느린 지휘관들과 용사들의 조언을 듣고 도시 밖에 있는 샘의 물을 막기로 했다. 그들이 그를 도왔다.

4

많은 백성이 모여, 모든 샘과 땅 가운데 물이 흐르는 시내를 막고 이렇게 말했다. “아시리아 임금들이 와서 물을 넉넉히 찾게 할 까닭이 있느냐?”

5

히스기야는 마음을 다잡았다. 무너져 내린 성벽을 고쳐 세우고 망대를 높이 올리고 성벽 바깥에 또 다른 벽을 세웠다. 다윗의 도시의 밀로를 튼튼하게 하고 많은 무기와 방패도 만들었다.

6

싸움을 이끌 지휘관들을 백성 위에 두고 그들을 도시의 성문 앞 너른 마당에 불러 모았다. 그리고 그들의 마음을 북돋우며 이렇게 말했다.

7

“용기를 내고 강해지세요. 두려워하지 말고 겁먹지 마세요. 아시리아 임금 앞에서도, 그와 함께 있는 온 무리 앞에서도요. 우리한테는 그에게 있는 것보다 더 많은 것이 있으니까요.

8

그에게는 살덩이로 된 팔이 있지만 우리한테는 여호와 우리 하나님이 계셔서 우리를 도우시고 우리의 싸움을 싸워 주십니다.” 그러자 백성은 유다 임금 히스기야가 하는 말에 기대를 걸었다.

9

이 일이 있고 나서 아시리아 임금 산헤립이 그의 신하들을 예루살렘으로 보냈다. 산헤립은 라기스에 머물러 있었고 전체 병력도 그와 함께 있었다. 유다 임금 히스기야와 예루살렘에 있는 유다 사람들 모두에게 이렇게 알렸다.

10

“아시리아 임금 산헤립께서 이렇게 말씀하셨소. ‘너희가 무엇을 의지하길래 에워싸인 예루살렘에 머물고 있느냐?

11

히스기야가 너희를 꼬드겨 너희를 배고픔과 목마름으로 죽게 하려는 것 아니냐? 그래서 「여호와 우리 하나님이 우리를 아시리아 임금의 손아귀에서부터 빼내실 것이다.」라고 말한 것이다.

12

바로 이 히스기야가 여호와의 높은곳(산당)들과 제단들을 없애 버렸다. 그러고는 유다와 예루살렘에 「한 제단 앞에서만 예배하고 그 위에 제물을 태워 바쳐야 한다.」 하고 말하지 않았느냐?

13

나와 내 조상들이 여러 땅의 모든 백성에게 어떻게 했는지 너희는 알지 않느냐? 그 땅 민족들의 신들이 내 손에서 그들의 땅을 빼낼 수 있었더냐?

14

내 조상들이 완전히 없애 버린 이 민족들의 모든 신들 가운데 어느 신이 자기 백성을 나의 손에서 빼낸 적이 있었느냐? 그런데도 너희 하나님이 너희를 나의 손에서 구해 줄 수 있다는 것이냐?

15

이제 히스기야가 너희를 속이거나 너희를 이처럼 꼬드기지 못하게 하여라. 그를 믿지 마라. 어떤 민족이나 왕국의 신이라도 자기 백성을 나의 손이나 내 조상들의 손에서 빼낼 수 없었기 때문이다. 그러니 너희 하나님도 너희를 나의 손에서 구해 줄 수 없을 것이다.’”

16

산헤립의 신하들은 여호와 하나님과 그분의 종 히스기야를 거스르는 말을 계속했다.

17

또 글을 써서 여호와 이스라엘의 하나님을 비방하고 그분을 거슬러 이렇게 말했다. “내 손에서 자기 백성을 빼내지 못한 여러 땅 민족들의 신들처럼 히스기야의 신도 내 손에서 자기 백성을 빼내지 못할 것이다.”

18

그들은 성벽 위에 있는 예루살렘 백성에게 유다말로 크게 소리쳤다. 백성을 두렵게 하고 놀라게 해서 도시를 차지하려는 것이었다.

19

그들은 예루살렘의 하나님을 두고 말하면서 마치 사람 손으로 만든, 세상 여러 백성의 신들을 두고 말하듯 했다.

20

히스기야 임금과 아모츠의 아들 이사야 예언자는 이 일을 두고 기도하며, 하늘을 보고 부르짖었다.

21

그러자 여호와께서 천사를 보내셨다. 천사는 아시리아 임금 진영에 있는 용맹한 용사와 장교와 지휘관을 모두 쓸어 없애 버렸다. 아시리아 임금은 낯부끄럽게 자기 땅으로 돌아갔다. 그가 그의 신의 신전으로 들어갔는데 거기에서 그의 친자식 몇이 그를 칼로 쳐서 쓰러뜨렸다.

22

여호와는 히스기야와 예루살렘에 사는 사람들을 아시리아 임금 산헤립의 손과 모든 사람들의 손으로부터 건져 주셨다. 그리고 그들이 사방 어디로부터든 전쟁 없이 편히 쉬게 해 주셨다.

23

많은 사람이 여호와께 드릴 예물을 예루살렘으로 가져왔다. 유다 임금 히스기야에게 드릴 값진 선물도 가져왔다. 그러고 나서부터 모든 나라가 그를 우러러보았다.

24

그 무렵에 히스기야가 병에 걸려 목숨이 위태로웠다. 그래서 그가 여호와께 기도했더니 그에게 말씀하시고 증표를 주셨다.

25

그러나 히스기야는 자기가 받은 은혜를 갚지 않았다. 그의 마음이 높아졌던 것이다. 그래서 그에게 노여움이 내렸다. 유다와 예루살렘에도 내렸다.

26

히스기야는 높아졌던 마음을 낮추었다. 예루살렘에 사는 사람들도 그와 함께했다. 그러자 여호와의 노여움이 히스기야 시대에는 그들에게 내리지 않았다.

27

히스기야에게는 큰 부와 명예가 있었다. 그는 창고를 지어 은, 금, 보석, 향료, 방패, 온갖 탐나는 물건들을 두었다.

28

또한 거두어들인 곡식과 포도주와 기름을 둘 보관소를 지었다. 온갖 가축을 둘 우리를 짓고 양 떼를 둘 우리도 지었다.

29

여러 도시를 만들고 양과 소 같은 집짐승도 많이 두었다. 하나님이 그에게 재산을 넘치도록 주셨던 것이다.

30

기혼 위쪽의 물 나오는 곳을 막아 다윗의 도시 서쪽 아래로 똑바로 흐르게 한 것도 바로 히스기야였다. 히스기야는 하는 일이 다 잘되었다.

31

그래서 이 땅에서 일어난 증표를 알아보려고 바빌론의 사령관들이 그에게 사신들을 보냈을 때, 하나님은 그를 내버려두셨다. 그의 마음에 무엇이 있는지를 모두 알아보려고, 그를 시험해 보려고 하신 것이다.

32

히스기야에 관한 나머지 일들과 그의 변함없는 사랑에 관하여는, 보라, 아모츠의 아들 이사야 예언자의 환상에 적혀 있다. 이 환상은 유다와 이스라엘 임금들의 책에 나와 있다.

33

히스기야가 자기 조상들과 함께 누웠고, 사람들이 그를 다윗 자손들의 무덤으로 가는 오르막에 묻었다. 그가 세상을 떠나자 온 유다와 예루살렘에 사는 사람들이 그를 기리었다. 그의 아들 므낫세가 그를 이어 임금이 되었다.

┼ 역 32

역대하

33장

1

므낫세가 임금이 되었을 때 12세였다. 55년 동안 예루살렘에서 다스렸다.

2

그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 여호와께서 이스라엘 사람들 앞에서 내쫓으신 민족들이 하던 역겨운 일을 따른 것이다.

3

자기 아버지 히스기야가 허물어 버린 높은곳(산당)들을 다시 세웠다. 바알들의 제단을 일으켜 세우고 아세라 말뚝을 만들었다. 하늘의 모든 별에게 엎드려 절하며 그것들을 섬겼다.

4

여호와의 집에 제단들을 세웠다. 여호와께서 “예루살렘에 내 이름이 영원히 있을 것이다.” 하신 그곳에 세운 것이다.

5

하늘의 모든 별을 섬기는 제단들을 여호와의 집 두 뜰에 세웠다.

6

그는 벤힌놈 골짜기에서 자기 아들들을 불 가운데로 지나가게 했다. 마술을 부리고 점을 쳤다. 마법을 부리고, 죽은 사람의 영이나 점치는 영에게 묻기도 했다. 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 많이 저질러 그분의 화를 돋우었다.

7

자기가 새겨 만든 신상을 하나님의 집에 두었다. 그곳을 두고 하나님은 다윗과 그의 아들 솔로몬에게 이렇게 말씀하셨다. “이 집에, 내가 이스라엘의 모든 지파 가운데서 고른 예루살렘에 나의 이름을 영원히 두겠다.

8

더는 이스라엘의 발을, 너희 조상들에게 내가 정해 준 이 땅 위에서 떠나게 하지 않겠다. 다만 그들이 내가 그들에게 명령한 그대로, 모세를 통해 알려 준 모든 가르침과 규정과 법령을 지키며 살기만 한다면, 그렇게 해 주겠다.”

9

므낫세는 유다와 예루살렘에 사는 사람들을 악한 길로 이끌어 나쁜 짓을 저지르게 했다. 여호와께서 이스라엘 사람들 앞에서 쓸어버리신 민족들이 한 것보다 더 나쁜 짓이었다.

10

여호와께서 므낫세와 그의 백성에게 말씀하셨지만 그들은 주의 깊게 듣지 않았다.

11

여호와께서 그들에게 아시리아 임금의 군대 지휘관들을 데려오셨다. 이들은 므낫세를 고리로 붙잡은 다음 놋으로 된 족쇄에 매어 바빌론으로 끌고 갔다.

12

그는 어려움을 겪게 되자 여호와 그의 하나님의 노여움을 누그러뜨리려고 했다. 그리고 그의 조상들의 하나님 앞에 자신을 크게 낮추었다.

13

하나님께 기도하자 하나님이 그의 기도를 들으시고 그의 바람을 들어주셨다. 그들은 그를 다시 예루살렘으로, 자기 나라로 되돌아가게 했다. 므낫세는 여호와야말로 하나님이시라는 사실을 깨달았다.

14

그러고 나서 그는 다윗의 도시 바깥에 벽을 쌓았다. 마른시내에 있는 기혼 서쪽에서 ‘물고기들의 성문’까지 이르렀다. 오벨 언덕을 둘러서 아주 높이 쌓았다. 그리고 유다에 있는 모든 튼튼한 도시에 군대의 지휘관들을 두었다.

15

다른 나라 사람들의 신들과 신상을 여호와의 집에서 치워 버렸다. 또 여호와의 집이 있는 언덕과 예루살렘에 그가 세웠던 제단들을 모두 치워 버렸다. 그것들을 도시 바깥으로 던져 버렸다.

16

여호와의 제단을 세워 그 위에 평화의희생제물(화목제물)과 감사제물을 드렸다. 그러고 나서 유다 사람들에게 여호와 이스라엘의 하나님을 섬기라고 말했다.

17

그렇지만 아직도 백성들은 높은곳(산당)들에서 제물을 잡아 드리고 있었다. 다만 그것은 여호와 그들의 하나님만을 위한 것이었다.

18

므낫세에 관한 나머지 일, 그가 그의 하나님께 드린 기도, 예견자들이 여호와 이스라엘의 하나님의 이름으로 그에게 했던 말들, 보라, 그것들이 이스라엘 왕들의 일지에 나온다.

19

그의 기도와 그 기도를 들어주신 일과 그의 모든 죄와 신의를 저버린 일이 있다. 또 그가 스스로를 낮추기 전에 높은곳(산당)들을 짓고 아세라 말뚝들과 우상들을 세운 곳들이 있다. 보라, 이것들이 호새의 일지에 적혀 있다.

20

므낫세가 자기 조상들과 함께 누웠고, 사람들이 그를 그의 왕궁에 묻었다. 그의 아들 아몬이 그를 이어 임금이 되었다.

21

아몬이 임금이 되었을 때 22세였다. 2년 동안 예루살렘에서 다스렸다.

22

그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 그의 아버지 므낫세가 한 대로 한 것이다. 자기 아버지 므낫세가 만든 모든 우상들에게 아몬은 희생제물을 잡아서 바치고 그것들을 섬긴 것이다.

23

그는 자기 아버지 므낫세가 스스로를 낮춘 것처럼 여호와 앞에 스스로를 낮추지 않았다. 오히려 이 아몬 임금은 잘못을 더 많이 저질렀다.

24

그를 두고 그의 신하들이 일을 꾸며서, 그의 왕궁에서 그를 죽였다.

25

그러나 그 땅의 백성은 아몬 임금을 두고 일을 꾸몄던 사람들을 모두 쳐서 죽였다. 그 땅의 백성은 그의 아들 요시야가 그를 이어 임금이 되게 했다.

┼ 역 33

역대하

34장

1

요시야가 임금이 되었을 때 8세였다. 31년 동안 예루살렘에서 다스렸다.

2

그는 여호와께서 보시기에 올곧은 일을 했다. 자기 조상 다윗의 길로 걸었고, 오른쪽이나 왼쪽으로 벗어나지 않았다.

3

그가 다스린 지 8년 되던 때였다. 그는 아직 어렸는데도 자기 조상 다윗의 하나님을 찾기 시작했다. 12년째 되는 해에는 유다와 예루살렘에서 높은곳(산당)들과 아세라 말뚝들, 새겨 만든 우상들, 부어 만든 우상들을 말끔히 치우기 시작했다.

4

사람들은 그가 보는 앞에서 바알의 제단들을 무너뜨리고 그 위에 있는 향사르는제단(분향단)들을 조각냈다. 아세라 말뚝들, 새겨 만든 우상들, 부어 만든 우상들은 깨뜨리고 빻아서 그것들에게 제물을 바쳤던 사람들의 무덤 앞에 뿌렸다.

5

제사장들의 뼈를 그들의 제단 위에 태워서 유다와 예루살렘을 말끔히 치웠다.

6

므낫세와 에브라임과 시므온을 지나 납달리에 이르기까지 여기저기 허물어져 있는 도시들이 있었다.

7

거기에서 그는 제단들을 무너뜨리고 아세라 말뚝들과 우상들을 으스러뜨려서 빻았다. 향사르는제단(분향단)들을 이스라엘 온 땅에서 조각냈다. 그러고 나서 그는 예루살렘으로 돌아왔다.

8

그가 다스린 지 18년째 되는 해였다. 그 땅과 그 집을 말끔히 치운 다음이었다. 아살랴의 아들 사반과 도시의 책임자 마아세야와 요아하스의 아들 요아흐 기록담당관을 보내어, 여호와 그의 하나님의 집을 고쳐 세우게 했다.

9

그들은 힐기야 대제사장에게 가서 하나님의 집에 들어온 은을 건네주었다. 문을 지키는 레위 사람들이 므낫세와 에브라임에서 모은 은이었다. 또 이스라엘의 남은 사람들과 온 유다와 베냐민에서, 그리고 예루살렘에 사는 사람들에게서 모은 은이었다.

10

그들은 그 은을 여호와의 집을 맡아서 일하는 사람들의 손에 넘겨주었다. 그러자 그들이 그것을 여호와의 집에서 일하는 일꾼들에게 주어 집을 고치고 튼튼하게 하도록 했다.

11

목수들과 건축 노동자들에게도 주어 막 캐낸 돌과 도리를 만들 나무를 사게 했다. 아울러 유다 임금들이 망가뜨린 집들에 들보를 얹게 했다.

12

사람들은 참된 마음으로 일을 하고 있었다. 그들 위에 책임을 맡아 감독하는 사람들로는 야핫과 오바댜가 있었는데 레위 사람으로 므라리 사람들이었다. 또 스가랴와 므술람이 있었는데 그핫 사람들이었다. 이 레위 사람들은 모두 악기를 잘 다루는 사람들이었다.

13

그들은 짐꾼들을 맡았고 갖가지 일을 하는 일꾼들을 모두 감독하고 있었다. 또 레위 사람 가운데 몇이 서기관과 행정관과 문지기 일을 했다.

14

여호와의 집으로 들어온 은을 꺼낼 때에 힐기야 제사장이 모세를 통해 주신 여호와의 율법책을 찾았다.

15

힐기야가 사반 서기관에게 말했다. “여호와의 집에서 율법책을 찾았네.” 힐기야는 그 책을 사반에게 주었다.

16

사반은 그 책을 임금에게 가지고 와서 다시 임금에게 알렸다. “임금님의 신하들은 모두 맡겨진 일을 하고 있었습니다.

17

그들은 여호와의 집에 있는 은을 쏟았습니다. 그것을 책임 맡은 사람들의 손과 일꾼들의 손에 넘겨주었습니다.”

18

사반 서기관은 임금에게 덧붙여 이야기했다. “힐기야 제사장이 저에게 책 한 권을 주었습니다.” 그러면서 사반은 임금 앞에서 그 책을 읽었다.

19

임금은 율법의 말씀을 듣고, 입고 있던 옷을 찢었다.

20

임금은 힐기야, 사반의 아들 아히감, 미가의 아들 압돈, 사반 서기관, 임금의 종 아사야에게 명령했다.

21

“가서, 찾은 책의 말씀을 두고서 여호와께 여쭈어보시오. 나와 이스라엘과 유다의 남은 사람들을 위해서요. 우리에게 쏟아진 여호와의 노여움이 크오. 이 책에 적혀 있는 그대로 살라고 하신 여호와의 말씀을 우리 조상들이 지키지 않았기 때문이오.”

22

힐기야가 임금 쪽 사람들과 함께 살룸의 아내 훌다 예언자에게 갔다. 살룸은 독핫의 아들이자 하스라의 손자로 옷을 지키는 사람이었다. 훌다는 예루살렘 2구역에 살고 있었다. 그들이 그에게 가서 이런 이야기를 했다.

23

그러자 그가 그들에게 말했다. “여호와 이스라엘의 하나님께서 이렇게 말씀하셨습니다. 여러분을 나에게 보낸 사람에게 말씀하십시오.

24

여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘보라, 내가 이곳과 여기 사는 사람들에게 나쁜 일을 불러올 것이다. 유다 임금 앞에서 읽은 책에 적혀 있는 모든 저주 그대로이다.

25

그들이 나를 버리고 다른 신들에게 향을 피워 바쳤기 때문이다. 그렇게 그들 손으로 하는 모든 일로 나의 화를 돋우었다. 그러므로 나의 노여움이 이곳에 쏟아져 사그라들지 않을 것이다.’라고요.

26

유다 임금이 여러분을 나에게 보내서 여호와께 묻고 있지요. 그에게 이렇게 말씀하세요. 여호와 이스라엘의 하나님께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘네가 들은 말을 두고 말한다.

27

네가 듣고는 너의 마음이 찔려 하나님 앞에 자기를 낮추었다. 그 말은 이곳과 여기 사는 사람들을 두고 한 것이었다. 너는 나의 앞에서 스스로를 낮추었다. 나의 앞에서 너의 옷을 찢고 울었다. 그래서 나도 들었다.’ 여호와의 말씀입니다.

28

‘보라, 내가 너를 너의 조상들에게 데려갈 때 너는 평화롭게 너의 무덤에 들어갈 것이다. 내가 이곳과 여기 사는 사람들에게 가져올 온갖 나쁜 일을 너의 눈으로는 볼 수 없을 것이다.’” 그들은 임금에게 말을 전해 주었다.

29

임금이 사람을 보내어 유다와 예루살렘의 원로들을 불러 모았다.

30

임금이 여호와의 집에 올라갈 때 유다 사람 모두와 예루살렘 주민이 그와 함께했다. 제사장들, 레위 사람들, 어른부터 어린아이까지 온 백성이 함께했다. 임금은 그들이 듣는 데서, 여호와의 집에서 찾은 언약의 책에 있는 모든 말씀을 읽었다.

31

임금은 자기 자리에 서서 여호와 앞에서 언약을 맺었다. 여호와를 따라 걸으며 그분의 명령과 그분의 증언과 그분의 규정을 자신의 마음과 자신의 목숨을 다해 지키겠다는 것이었다. 그래서 이 책에 적혀 있는 언약의 말씀을 따르겠다는 것이었다.

32

그는 예루살렘과 베냐민에 있는 사람들이 모두 함께하게 했다. 예루살렘에 사는 사람들은 하나님, 그들의 조상들의 하나님과 맺은 언약을 따랐다.

33

요시야는 이스라엘 사람들한테 있는 모든 땅에서 그 모든 역겨운 것들을 치워 버렸다. 그리고 이스라엘에 있는 사람들 모두에게 여호와 그들의 하나님을 섬기게 했다. 그가 살아 있는 동안 늘 사람들이 여호와 그들의 조상들의 하나님을 따르는 일에서 벗어나지 않았다.

┼ 역 34

역대하

35장

1

요시야는 예루살렘에서 여호와께 드리는 넘는명절(유월절)을 지켰다. 넘는명절(유월절)의 양을 첫째 달 열넷째 날에 잡았다.

2

그는 제사장들을 세워서 맡아 할 일을 주고 힘을 북돋워 주면서 여호와의 집을 섬기게 했다.

3

그리고 온 이스라엘을 가르치고 있는 레위 사람들, 곧 여호와께 거룩한 사람들에게 말했다. “그 거룩한 상자(궤)를 이스라엘 임금 다윗의 아들 솔로몬이 지은 집에 두십시오. 여러분이 어깨에 메고 옮기는 일은 없을 겁니다. 이제는 여호와 여러분의 하나님을, 그리고 그분의 백성 이스라엘을 섬기십시오.

4

여러분의 아버지 쪽 집안에 따라, 여러분의 모둠에 맞추어 준비하십시오. 이스라엘 임금 다윗이 써 놓은 대로, 그의 아들 솔로몬이 적어 둔 대로요.

5

거룩한곳(성소)에서 여러분의 친족인 일반 백성의 아버지 쪽 집안별 모임대로 서십시오. 레위 사람들의 아버지 쪽 집안 모둠에 따라서요.

6

넘는명절(유월절)의 양을 잡고, 스스로를 깨끗하게 하십시오. 여러분의 형제들을 위해 준비해서 모세를 통해 주신 여호와의 말씀대로 하십시오.”

7

요시야는 백성을 위해 가축 떼에서 어린양과 어린 염소를 떼어 주었다. 모두 넘는명절(유월절)의 제물로 바칠 가축이었다. 와 있는 사람들 모두에게 주었는데 30,000마리였다. 소 3,000마리도 주었다. 이것은 임금의 재산에서 나온 것이다.

8

그의 관리들도 자발적으로 나서서 백성들과 제사장들과 레위 사람들을 위해 떼어 주었다. 힐기야, 스가랴, 여히엘은 하나님의 집 관리 책임자들이었다. 그들은 넘는명절(유월절)의 양 2,600마리와 소 300마리를 제사장들에게 주었다.

9

고나냐, 그 형제들인 스마야와 느다넬, 하사뱌, 여이엘, 요사밧 곧 레위 사람의 지도자들도 넘는명절(유월절)의 양 5,000마리와 소 500마리를 레위 사람들에게 떼어 주었다.

10

할 일이 다 마련되었고 제사장들은 자기 자리에 섰다. 레위 사람들은 임금이 명령한 대로 모둠에 따라 섰다.

11

그들은 넘는명절(유월절)의 양을 잡았다. 제사장들은 그들의 손에서 받은 피를 뿌리고 레위 사람들은 가죽을 벗겼다.

12

그들은 다태우는제물(번제물)을 따로 떼어서 일반 백성의 아버지 쪽 집안별 모임에 넘겨주었다. 모세의 책에 적혀 있는 대로 여호와께 바치게 하려는 것이었다. 소도 그렇게 했다.

13

넘는명절(유월절)의 양을 법령에 따라 불에 굽고 거룩한 제물을 솥과 가마와 냄비에 삶았다. 그리고 일반 백성 모두에게 바로 나누어 주었다.

14

그러고 나서 그들은 자신들과 제사장들의 몫을 갖추어 마련했다. 아론의 자손 제사장들은 다태우는제물(번제물)과 그 기름기를 밤까지 태워 올려야 했기 때문이다. 레위 사람들은 자신들과 아론의 자손 제사장들의 몫을 갖추어 마련했다.

15

노래하는 사람들 곧 아삽의 자손들은 자기 자리를 지키고 있었다. 다윗, 아삽, 헤만, 임금의 예견자 여두둔의 명령에 따른 것이었다. 문지기들은 문마다 서 있었다. 그들은 하던 일을 떠날 필요가 없었다. 그들의 형제인 레위 사람들이 그들을 위해 몫을 마련해 주었기 때문이다.

16

여호와를 섬기는 일이 그날에 다 마련되어 넘는명절(유월절)을 지킬 수 있었다. 또한 여호와의 제단에 다태우는제물(번제물)을 태워 올릴 수 있었다. 요시야 임금이 명령한 대로였다.

17

거기에 있던 이스라엘 사람들이 그때 넘는명절(유월절)을 지켰다. 또한 누룩없는명절(무교절)을 7일 동안 지켰다.

18

이스라엘에서 그와 같이 넘는명절(유월절)을 지킨 일은 없었다. 사무엘 예언자의 시대부터 없었다. 이스라엘의 어떤 임금도 그렇게 넘는명절(유월절)을 지키지 않았다. 그런데 넘는명절(유월절)을 요시야와 제사장들과 레위 사람들이 그렇게 지킨 것이다. 또한 거기에 있던 온 유다, 이스라엘 사람들, 예루살렘에 사는 사람들이 지킨 것이다.

19

요시야가 다스린 지 18년째 되는 해에 넘는명절(유월절)을 이렇게 지켰다.

20

이런 일이 모두 있은 뒤였다. 요시야가 그 집을 제대로 갖추어 놓은 다음이었다. 이집트 임금 느고가 올라왔다. 유프라테스강에 있는 카르케미시에서 싸우려는 것이었다. 요시야는 그를 만나러 나갔다.

21

느고는 그에게 심부름꾼들을 보내서 이렇게 말했다. “유다 임금, 내가 당신과 무슨 상관이 있소? 오늘 나는 당신한테 맞서려는 것이 아니오. 나와 싸우고 있는 나라로 가는 거요. 하나님이 나한테 서두르라고 하셨으니, 당신은 하나님한테서 손을 떼시오. 그분이 나와 함께 계시오. 그분이 당신을 무너뜨리게 하지 마시오.”

22

그러나 요시야는 그에게서 얼굴을 돌리지 않았다. 오히려 그와 싸우려고 자기를 못 알아보게 꾸몄다. 하나님의 입에서 나온 느고의 말을 듣지 않고 므깃도 골짜기로 싸우러 갔다.

23

활 쏘는 사람이 요시야 임금을 쏘았다. 임금은 자기 신하들에게 말했다. “나를 옮겨 주시오. 많이 아프오.”

24

그의 신하들은 그를 전투수레에서 옮겨서 그의 2인자의 수레에 태운 다음 예루살렘으로 모셔 왔다. 그는 죽어서 그의 조상들의 무덤에 묻혔다. 온 유다와 예루살렘이 요시야의 죽음을 슬퍼했다.

25

예레미야가 요시야의 죽음을 슬퍼하는 노래를 불렀다. 노래하는 남자와 노래하는 여자가 요시야를 두고 모두 죽음을 슬퍼하는 노래를 불렀다. 오늘까지 그렇게 한다. 이렇게 하는 것을 이스라엘의 규정으로 만들었다. 보라, 그 노래들이 애도의 노래들 가운데 적혀 있다.

26

요시야에 관한 나머지 일들, 여호와의 율법에 적힌 대로 따르던 그의 한결같은 사랑,

27

처음부터 끝까지 그의 일들은, 보라, 이스라엘과 유다 임금들의 책에 적혀 있다.

┼ 역 35

역대하

36장

1

그 땅의 백성이 요시야의 아들 여호아하스를 세워서, 그의 아버지를 이어 예루살렘에서 임금으로 앉혔다.

2

여호아하스가 임금이 되었을 때 23세였다. 3개월 동안 예루살렘에서 다스렸다.

3

이집트 임금이 그를 예루살렘에서 몰아내고, 그 땅에다 은 3.4톤과 금 34킬로그램의 조공을 물렸다.

4

이집트 임금은 그의 형 엘리아김을 유다와 예루살렘을 다스리는 임금으로 앉혔다. 그런 다음 그의 이름을 여호야김으로 바꾸었다. 그의 동생 여호아하스는 느고가 잡아서 이집트로 데려갔다.

5

여호야김이 임금이 되었을 때 25세였다. 11년 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그는 여호와 자기 하나님께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다.

6

그에게 맞서 바빌론 임금 네부카드네자르가 올라와, 그를 놋사슬로 묶어서 바빌론으로 끌고 갔다.

7

여호와의 집에 있는 그릇들을 네부카드네자르가 바빌론으로 가져갔다. 그것들을 바빌론에 있는 자기 궁전에다 두었다.

8

여호야김에 관한 나머지 일들, 그가 했던 역겨운 일들, 사람들이 그를 두고 알아낸 일들은, 보라, 그것들은 이스라엘과 유다 임금들의 책에 적혀 있다. 그의 아들 여호야긴이 그를 이어 임금이 되었다.

9

여호야긴이 임금이 되었을 때 8세였다. 3개월 10일 동안 예루살렘에서 다스렸다. 그는 여호와께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다.

10

해가 바뀔 때 네부카드네자르 임금이 사람을 보내어 그를 바빌론으로 데려갔다. 여호와의 집에 있는 탐나는 그릇들도 함께 가져갔다. 그러고 나서 그의 친척 시드기야를 유다와 예루살렘 임금으로 앉혔다.

11

시드기야가 임금이 되었을 때 21세였다. 11년 동안 예루살렘에서 다스렸다.

12

그는 여호와 자기 하나님께서 보시기에 나쁜 짓을 저질렀다. 여호와의 입에서 나오는 말씀을 일러 주는 예레미야 예언자 앞에 자신을 낮추지 않았다.

13

그뿐 아니라 그는 네부카드네자르 임금에게 맞서 대들었다. 네부카드네자르는 그에게 하나님의 이름을 걸고 맹세하게 했었다. 그러나 그는 목을 뻣뻣하게 하고 마음을 단단하게 하여 여호와 이스라엘의 하나님께로 돌아오지 않았다.

14

모든 지도층 제사장과 백성까지도 크게 신의를 저버렸다. 다른 나라들의 역겨운 짓을 그대로 따랐던 것이다. 그들은 여호와께서 예루살렘에서 거룩하게 하신 여호와의 집을 더럽혔다.

15

여호와 그들의 조상들의 하나님께서는 그들에게 심부름꾼들을 쉼 없이 보내어 말씀하셨다. 그분의 백성과 그분이 사시는 곳을 아끼셨기 때문이다.

16

그러나 그들은 하나님의 심부름꾼들을 놀려 먹고 그분의 말씀을 얕잡아 보고 그분의 예언자들을 비웃음거리로 만들었다. 그분의 백성을 두고 여호와의 노여움이 치밀어 누그러뜨릴 길이 없었다.

17

그분은 칼데아 임금을 그들에게 맞서 올라오게 하셨다. 그들의 거룩한곳(성소)이 있는 집에서 그들 가운데 젊은 사람들을 칼로 죽이게 하셨다. 젊은 남자나 젊은 여자, 노인이나 힘없는 사람 모두를 아낌없이 그의 손에 넘기셨다.

18

하나님의 집에 있는 크고 작은 그릇, 여호와의 집의 보물, 임금과 그의 아래에 있는 관리들의 보물, 이 모든 것들을 그가 바빌론으로 가져갔다.

19

하나님의 집을 불태우고 예루살렘 성벽들을 헐어 버렸다. 거기 있던 궁전들을 모두 불로 태웠고, 거기 있던 값나가는 그릇들을 모두 깨뜨려 버렸다.

20

칼을 피하여 남은 사람들은 바빌론으로 사로잡아 갔다. 그들은 페르시아 왕국이 들어설 때까지 칼데아 임금과 그의 자손의 종이 되었다.

21

예레미야의 입을 통해 주신 여호와의 말씀이 이루어진 것이다. 마침내 그 땅이 자기가 누려야 했던 안식년을 받아 누렸다. 땅은 황폐해진 기간 내내 쉬면서 70년을 채웠다.

22

페르시아 임금 키루스 첫째 해에, 예레미야의 입에서 나온 여호와의 말씀이 이루어져야 했다. 그래서 여호와께서 페르시아 임금 키루스의 정신을 일깨우셨다. 그러자 키루스는 자신의 온 왕국에 소리쳐 널리 알리고, 글로도 그렇게 했다.

23

“페르시아 임금 키루스께서 이렇게 말씀하셨습니다. ‘땅의 모든 왕국을 나에게 주신 분은 여호와 하늘의 하나님이시오. 바로 그분이 나에게 지시하여 자신을 위해 집을, 유다에 있는 예루살렘에 지으라고 하셨소. 그대들 가운데 누가 그분의 백성이오? 여호와 그의 하나님이 그와 함께하시기를! 그는 올라가도록 하시오.’”

┼ 역 36

에스겔

1장

1

(예언자) 서른째 해 넷째 달 다섯째 날에 일이 일어났습니다. 그때 나는 사로잡혀 와 있는 사람 가운데 있었습니다. 그발강 가였습니다. 하늘이 열렸고, 나는 하나님이 보여 주신 여러 가지를 보았습니다.

2

― 그달 다섯째 날이었다. 그해는 여호야긴 임금이 사로잡혀 온 지 5년째 되는 해였다.

3

여호와의 말씀이 내려오고 내려오는 일이 일어났다. 부시 제사장의 아들 에스겔에게 내려온 것이다. 칼데아 사람들의 땅 그발강 가에서였다. 거기서 그에게 여호와의 손이 내려오는 일이 일어났다. ―

4

(예언자) 내가 보았습니다. 아, 매우 세찬 바람이 북쪽에서부터 불어오고 있는 것이 아닙니까! 구름이 엄청났습니다. 불이 이리저리 번쩍였고, 광채가 그 둘레에 있었습니다. 그 가운데서 무엇인가 불꽃처럼 이글거리는 것이 나타났습니다. 그 불 가운데서요.

5

그 가운데서 네 가지 생물의 모양이 나타났습니다. 그들의 모습은 이러했습니다. 사람과 닮은 모양이 그들에게 있었습니다.

6

각각에게 네 얼굴이 있었고, 그들 각각에게 네 날개가 있었습니다.

7

그들의 다리는 곧은 다리였습니다. 그들의 발바닥은 송아지 발바닥 같았는데, 매끄러운 놋처럼 반짝이고 있었습니다.

8

사람의 손이 그들 네 면에 달린 날개 아래에 있었습니다. 얼굴과 날개가 그 네 생물에게 있었습니다.

9

그들의 날개는 서로 맞닿아 있었습니다. 날개들이 움직일 때 그들은 몸을 틀지 않았습니다. 그들이 저마다 바로 자신의 앞쪽으로 움직였습니다.

10

그들의 얼굴 모양은 사람의 얼굴이었습니다. 사자의 얼굴이 그들 넷의 오른쪽에 있었습니다. 또 황소의 얼굴이 그들 넷의 왼쪽에 있었습니다. 독수리의 얼굴도 그들 넷에게 있었습니다.

11

그들의 얼굴은 이러했습니다. 그들의 날개들은 위로 펼쳐져 있었습니다. 저마다 날개가 둘씩 서로 맞닿아 있었고, 두 날개가 그들의 몸을 덮고 있었습니다.

12

저마다 바로 자신의 앞쪽으로 움직였습니다. 여호와의 영이 가시려는 곳으로 움직였습니다. 날개들이 움직일 때 그들은 몸을 틀지 않았습니다.

13

그 생물들의 모양, 그들의 모습은 타고 있는 숯불 같았습니다. 횃불의 모습 같았습니다. 그것이 생물들 사이를 이리저리 다니고 있었습니다. 광채가 그 불에 있었고, 그 불에서 번개가 나왔습니다.

14

그 생물들은 앞뒤로 돌진하다 홱 돌아서곤 했는데, 모습이 번개 같았습니다.

15

내가 그 생물들을 보았습니다. 아, 바퀴가 한 개씩 땅에, 그 생물들 곁에 있는 것이 아닙니까, 네 얼굴에 각각 한 개씩!

16

바퀴들의 모습과 만듦새는 스페인토파즈를 닮았습니다. 넷이 한가지 모양이었습니다. 그것들의 모습과 만듦새는, 바퀴 가운데 바퀴가 들어 있는 것 같았습니다.

17

바퀴들이 움직일 때 그 생물들은 네 방향으로 움직였습니다. 바퀴들이 움직일 때 그 생물들은 몸을 틀지 않았습니다.

18

바퀴들의 테두리는 높고 무시무시했습니다. 그 테두리들은 네 바퀴를 빙 둘러 눈으로 가득 차 있었습니다.

19

생물들이 움직일 때 바퀴들도 그 곁에서 움직였습니다. 생물들이 땅 위로 떠오를 때 바퀴들도 떠올랐습니다.

20

하나님의 영이 가시려는 곳이면 그리로 그들이 움직였습니다. 어디로든지 영이 가시려는 곳으로요. 바퀴들도 그들과 마찬가지로 떠올랐습니다. 생물들의 영이 바퀴들 속에 있었기 때문입니다.

21

생물들이 움직일 때 바퀴들도 움직였고, 그들이 멈추어 설 때 바퀴들도 멈추어 섰습니다. 그들이 땅 위로 떠오를 때 바퀴들도 그들과 마찬가지로 떠올랐습니다. 생물들의 영이 바퀴들 속에 있었기 때문입니다.

22

어떤 모양이 생물들의 머리 위에 있었는데, 둥근지붕(궁창)이었습니다. 수정 같은 것인데 보기에 무서웠습니다. 그것이 생물들의 머리 위로 펼쳐져 있었습니다.

23

그 둥근지붕(궁창) 아래에 생물들의 날개가 곧게 펴져 서로를 향하고 있었습니다. 이쪽 생물들도 저마다 두 날개로 자기 몸을 덮고 있었고, 저쪽 생물들도 저마다 자기 몸을 덮고 있었습니다.

24

내가 날개 소리를 들었는데, 많은 물소리 같았고 샷다이(전능하신 분)의 소리 같았습니다. 생물들이 움직일 때 난 소리였습니다. 많은 군중의 소리였고, 군대의 소리 같았습니다. 생물들이 멈추어 설 때 날개를 늘어뜨렸습니다.

25

그때 생물들 머리 위 둥근지붕(궁창) 위쪽에서 소리가 났습니다. 생물들이 멈추어 설 때 날개를 늘어뜨렸습니다.

26

생물들의 머리 위 둥근지붕(궁창) 위쪽에, 모습이 사파이어 보석 같은 것이 있었습니다. 임금자리와 닮은 모양이었습니다. 임금자리와 닮은 모양 위에, 사람의 모습과 닮은 어떤 모양이 그 위에, 위쪽에 계셨습니다.

27

내가 또 무엇인가 불꽃같이 이글거리는 것을 보았습니다. 불 같아 보이는 어떤 것이 집처럼, 그분의 허리 같아 보이는 것 둘레 위쪽으로 있었습니다. 그분의 허리 같아 보이는 것 아래쪽으로도 불 같아 보이는 어떤 것을 내가 보았습니다. 광채가 그분의 둘레에 있었습니다.

28

비 오는 날 구름 속에 있는 무지개의 모습처럼 광채의 모습이 둘레에 있었습니다. 그 모습은 여호와의 영광을 닮은 모양이었습니다! 내가 그 모습을 뵙고는 얼굴을 땅에 대고 엎드렸고, 말씀하시는 목소리를 들었습니다.

┼ 에 1

에스겔

2장

1

(예언자) 여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 너의 두 발로 일어서라! 내가 너와 말하려고 한다.”

2

(예언자) 여호와께서 나에게 말씀하실 때 나의 안으로 여호와의 영이 들어오셨고, 영이 나를 나의 두 발로 일어서게 하셨습니다. 나는 나에게 말씀을 건네시는 소리를 들었습니다.

3

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 내가 너를 이스라엘 사람들에게 보낸다. 나에게 맞서 대드는 민족에게로 보낸다. 그들은 나에게 맞서 대들었다. 그들과 그들의 조상들이 나와 관계를 끊었다. 바로 오늘까지 그랬다.

4

그 자손들은 얼굴이 단단하고 마음이 굳어져 있다. 내가 너를 그들에게로 보낸다. 너는 그들에게 ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.’ 하고 말해 주도록 해라.

5

그런데 그들이 들으려 하든지 듣지 않으려 하든지 상관없다. 그들은 대드는 집안의 사람들이니까! 말해 주어야 그들이 알게 될 것이다, 예언자가 자신들 가운데 있었다는 사실을.

6

그래서 너는, 사람아, 그들을 두려워하지 마라. 그들이 하는 말도 두려워하지 마라. 그들이 너에게 찔레와 가시가 된다고 하자. 네가 전갈들 위에 앉게 된다고 하자. 그래도 그들이 하는 말을 두려워하지 마라. 그들의 얼굴 때문에 겁먹지 마라. 그들은 대드는 집안의 사람들이니까!

7

너는 그들에게 나의 말을 일러 주도록 해라. 그들이 들으려 하든지 듣지 않으려 하든지 상관없다. 그들은 대드는 사람들이니까!

8

그래서 너는, 사람아, 내가 너에게 하는 말을 들어라! 대드는 그 집안의 사람들처럼 대들지 마라! 너의 입을 벌려라. 내가 너에게 주는 것을 먹어라!”

9

(예언자) 그래서 내가 보았는데, 아, 손 하나가 나에게로 뻗쳐져 있는 것이 아닙니까! 아, 그 손에는 글이 적힌 두루마리가 들려 있는 것이 아닙니까!

10

여호와께서 그 두루마리를 나의 앞에 펼치셨는데, 두루마리 앞뒤로 글이 적혀 있었습니다. 거기에 적혀 있는 글은 죽음을 슬퍼하는 노래들과 탄식하고 한탄하는 글이었습니다.

┼ 에 2

에스겔

3장

1

(예언자) 여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 네가 보고 있는 그것을 먹어라. 먹어라, 이 두루마리를. 그러고는 가서 이스라엘 집안의 사람들에게 일러 주어라.”

2

(예언자) 내가 입을 벌리자, 여호와께서 내가 이 두루마리를 먹게 하셨습니다.

3

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 내가 너에게 주는 이 두루마리가 너의 배에 들어가서 너의 창자를 가득 채우게 해라.” (예언자) 그래서 내가 먹었습니다. 두루마리가 나의 입에서 꿀처럼 달콤해졌습니다.

4

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 자, 가라, 이스라엘 집안의 사람들에게! 내 말을 가지고 그들에게 일러 주어라.

5

알아들을 수 없는 말이나 혀가 잘 안 돌아가는 언어를 쓰는 백성에게 너를 보내는 것이 아니다. 이스라엘 집안의 사람들에게 보내는 것이다.

6

알아들을 수 없는 말이나 혀가 잘 안 돌아가는 언어를 쓰는 나라 백성들이 많다. 그들의 말은 네가 알아듣지 못한다. 그런 백성들에게 내가 너를 보내는 것이 아니다. 그랬다면 그들은 너의 말을 들었을 것이다.

7

그러나 이스라엘 집안의 사람들은 너의 말을 듣고 싶어 하지 않을 것이다. 그들이 나의 말을 듣고 싶어 하지 않기 때문이다. 이스라엘 집안의 사람들은 모두 이마가 단단하고 마음이 굳어져 있기 때문이다.

8

보라, 내가 너의 얼굴을 그들의 얼굴과 마찬가지로 단단하게 만들어 놓았다. 너의 이마를 그들의 이마와 마찬가지로 단단하게 만들어 놓았다.

9

부싯돌보다 더 단단한 다이아몬드처럼, 내가 너의 이마를 만들어 놓았다. 그들을 두려워하지 마라. 그들의 얼굴 때문에 겁먹지 마라. 그들은 대드는 집안의 사람들이니까!”

10

(예언자) 여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 내가 너에게 일러 준 나의 모든 말을 너의 마음에 받아들이고, 너의 귀로 들어라.

11

자, 가라, 사로잡혀 온 사람들 곧 너의 백성에 속한 사람들에게. 그들에게 일러 주고, 그들에게 말해 주어라. ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.’라고. 그들이 들으려 하든지 듣지 않으려 하든지 상관없다.”

12

(예언자) 그때 여호와의 영이 나를 들어 올리셨고, 내 뒤에서 큰 지진이 나는 소리가 들렸습니다. “찬양받으실 만합니다, 여호와께서 계신 곳에 있는 여호와의 영광은!”

13

또 생물들의 날개들이 서로 마주치는 소리가 들렸고, 그와 더불어 바퀴들의 소리가 들렸습니다. 큰 지진이 나는 소리였습니다.

14

여호와의 영이 나를 들어 올려 데려갔습니다. 나는 나의 영이 뜨거워진 가운데 쓰라린 마음으로 움직였고, 여호와의 강한 손이 내 위에 머물러 있었습니다.

15

나는 텔아비브에 사로잡혀 와 있는 사람들에게 갔습니다. 그들은 그발강 가에 살고 있었습니다. 나는 거기에 살고 있는 그들 곁에 앉아서, 거기에 7일 동안 머물렀습니다. 어리벙벙한 채로 그들 가운데 있었습니다.

16

(예언자) 7일이 지나서 일어난 일입니다. 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

17

(하나님) “사람아, 이스라엘 집안을 위해서 내가 파수꾼으로 너를 세웠다. 너는 나의 입에서 나오는 말을 듣고 그들에게 나의 말을 단단히 일러 주어야 한다.

18

악인에게 내가 ‘너는 반드시 죽을 것이다.’ 하고 말할 때에, 네가 그에게 단단히 일러 주지 않는다고 하자. 악인을 자신의 악한 길에서 벗어나도록 네가 일러 주어 경고하지 않아서 살려 내지 못한다고 하자. 그러면 그 악인은 자기 잘못 때문에 죽을 것이다. 그렇지만 그의 죽음에 대한 책임은 내가 너에게 묻겠다.

19

그러나 네가 악인에게 단단히 일러 주었는데도, 그가 자신의 악과 악한 길에서 돌아서지 않는다고 하자. 그러면 그는 자기 잘못 때문에 죽을 것이지만, 너는 너의 목숨을 건질 것이다.

20

또 의인이 자기 공의에서 벗어나 옳지 않은 짓을 저지른다고 하자. 그러면 걸려 넘어지게 하는 것을 내가 그의 앞에 두겠고, 그는 죽을 것이다. 네가 그에게 단단히 일러 주지 않았기 때문이다. 그는 자신의 죄 때문에 죽을 것이다. 그가 했던 의로운 행동들은 기억되지 않을 것이다. 그렇지만 그의 죽음에 대한 책임은 내가 너에게 묻겠다.

21

그러나 네가 의인에게 죄짓지 말라고 경고하여 그 의인이 죄짓지 않는다고 하자. 그러면 그는 반드시 살아남을 것이다. 그가 경고를 받아들였기 때문이다. 또 너 자신도 너의 목숨을 건질 것이다.”

22

(예언자) 여호와의 손이 거기서 내 위로 내려오는 일이 일어났습니다. 여호와께서 내게 말씀하셨습니다. (하나님) “일어나서 골짜기로 나가라. 거기서 내가 너와 말할 것이다.”

23

(예언자) 내가 일어나서 골짜기로 나갔습니다. 아, 거기에 여호와의 영광이 머물러 계시는 것이 아닙니까! 내가 그발강 가에서 본 그 영광과 같았습니다. 내가 얼굴을 땅에 대고 엎드렸습니다.

24

그러자 내 안으로 여호와의 영이 들어오셨고, 내가 두 발로 일어서게 하셨습니다. 여호와께서 내게 말씀하셨습니다. (하나님) “가라. 너의 집 안에 틀어박혀 있어라.

25

그러면 너는, 사람아, 보라, 사람들이 너의 위에다가 밧줄을 던져 놓고 그것으로 너를 묶을 것이다. 너는 사람들 가운데로 나가지 못할 것이다.

26

또 너의 혀를 내가 너의 입천장에 달라붙게 할 것이다. 그러면 너는 말을 못 하게 될 것이다. 그들을 바로잡아 주는 사람이 되지 못할 것이다. 그들은 대드는 집안의 사람들이니까!

27

그러나 내가 너와 말할 때가 되면 너의 입을 열어 줄 것이다. 그때 너는 그들에게 ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.’ 하고 말해 주도록 해라. 들으려는 사람은 들을 것이고, 들으려 하지 않는 사람은 듣지 않을 것이다. 그들은 대드는 집안의 사람들이니까!”

┼ 에 3

에스겔

4장

1

(하나님) “그런데 너는, 사람아, 벽돌을 가져다가 너의 앞에 놓아라. 그러고는 그 위에 도시 예루살렘의 모습을 새겨서 그리도록 해라.

2

그 도시를 향해 포위망도 새겨서 그리고, 그 도시를 향해 포위 성벽도 만들어 세워라. 그 도시를 향해 흙언덕도 쌓고, 그 도시를 향해 군대도 배치해라. 그 도시를 향해 사방에 성벽을 부수는 무기들도 두어라.

3

너는 또 철판을 가져다가 그것으로 쇠 벽을 만들어, 너와 도시 사이에 두어라. 그러고는 너의 얼굴을 그 도시 쪽으로 돌려, 그 도시를 포위망 가운데 두어라. 네가 그 도시를 에워싸라. 이것이 이스라엘 집안의 사람들에게 표징이 될 것이다!

4

너는 또 왼쪽 옆구리로 누워라. 그러고는 이스라엘 집안의 잘못을 너의 위에 두어라. 네가 그렇게 눕는 날수만큼 그들의 잘못을 네가 짊어져라.

5

나는 그들이 잘못을 저지른 햇수에 맞추어 네가 누울 날수를 정했다. 곧 390일이다. 네가 이스라엘 집안의 잘못을 짊어져라.

6

네가 이 일을 끝내면 두 번째로는 오른쪽 옆구리로 누워라. 그러고는 유다 집안의 잘못을 네가 짊어져라. 40일이다. 1년을 1일씩 쳐서 네가 누울 날수를 내가 정했다.

7

예루살렘의 포위망 쪽으로 너의 얼굴을 돌리고 너의 팔을 드러낸 채, 그 도시를 두고서 예언해라.

8

보라, 내가 너의 위에다가 밧줄을 던져 놓을 것이다. 그래서 네가 한쪽 옆구리에서 다른 쪽 옆구리로 돌아눕지 못할 것이다, 네가 포위하고 있는 날들을 끝낼 때까지는!

9

너는 또 밀과 보리와 누에콩과 붉은콩과 수수와 고지대 밀을 가져다가 그것들을 그릇 하나에 넣어라. 그것들을 가지고서 네가 먹을 빵을 만들어라. 네가 옆구리로 눕는 날의 수인 390일 동안 너는 그 빵을 먹어라.

10

또 너의 먹을거리 곧 네가 먹을 것의 무게를 달아 보아라. 하루에 240그램을 때에 맞추어 먹어라.

11

물도 양을 재어 0.7리터를 마셔라. 때에 맞추어 마셔라.

12

너는 보리 동글납작빵을 음식으로 먹어라. 그 빵은 사람들의 눈앞에서 사람 똥으로 불을 피워 구워라.”

13

(예언자) 여호와께서 말씀하셨습니다. (하나님) “이처럼 이스라엘 사람들이 더러운 빵을 먹을 것이다. 내가 그들을 쫓아 흩뜨릴 민족들 가운데서 그럴 것이다.”

14

(예언자) 내가 말씀드렸습니다. “아, 주 여호와여! 보십시오, 이 몸은 스스로를 더럽힌 적이 없습니다. 저절로 죽은 것이나 찢겨 죽은 것을 먹은 적이 없습니다, 어려서부터 지금까지요. 더러워진 제물의 고기가 제 입으로 들어간 적이 없습니다.”

15

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “그렇구나! 그러면 내가 너만은 사람 똥 대신 쇠똥을 쓰도록 봐주겠다. 너의 빵을 그 위에서 구워라.”

16

(예언자) 여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 보라, 내가 이제 예루살렘에서 빵 걸어 두는 막대를 부수어 버리겠다. 사람들이 무게를 달아 불안해하며 빵을 먹을 것이다. 양을 재어 두려움에 떨면서 물을 마실 것이다.

17

그들이 빵과 물이 모자라서, 저마다 벌벌 떨다가 자기 잘못 때문에 녹아 사라져 버릴 것이다.”

┼ 에 4

에스겔

5장

1

(하나님) “또 너는, 사람아, 날카로운 칼을 가져다가 그것을 이발사의 면도날처럼 써서 너의 머리카락과 수염을 깎아라. 그러고는 저울을 가져다가 털을 달아 나누어 두어라.

2

3분의 1은 도시 한가운데서 불에 태워라. 포위된 날수가 다 찼을 때 태워라. 3분의 1은 가져다가 도시 둘레에서 칼로 쳐라. 3분의 1은 바람에 실어 흩어 버려라. 칼을 뽑아 내가 그것들을 뒤쫓겠다.

3

또 거기에서 어느 정도의 양을 가져다가 너의 옷자락 끝에 끼워 묶어 두어라.

4

그 털 가운데서 다시 얼마를 가져다가 불 가운데로 던져 버려라. 그래서 그 털을 불살라 버려라. 거기서 불이 나와 이스라엘 온 집안으로 향할 것이다.”

5

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “이것이 예루살렘이다. 민족들 한가운데 내가 예루살렘을 두고 그 둘레에 여러 나라가 있게 했다.

6

그런데 예루살렘은 나의 법령들을 거슬러 다른 민족들보다 더 악하게 되었다. 나의 규정들도 거슬렀다. 그래서 그 둘레의 나라들보다 더 그릇되었다. 그들은 내 법령들을 마다하고 나의 규정들을 따르지 않았던 것이다.”

7

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희가 너희 둘레에 있는 민족들보다 더 소란했다. 나의 규정들을 따르지 않고, 내 법령들도 지키지 않았다. 심지어 너희 둘레에 있는 민족들의 법령도 지키지 않았다.”

8

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 나조차도 너 예루살렘과 맞서겠다. 내가 너의 한가운데서 판결을 집행하겠다, 민족들의 눈앞에서.

9

내가 너에게 이전에 하지 않은 일을 하겠다. 그런 일은 내가 앞으로도 다시 하지 않을 것이다. 너의 온갖 역겨운 것들 때문이다.

10

이러므로 너 예루살렘 가운데서 부모들이 자기 자식들을 집어삼키고 자식들이 자기 부모들을 집어삼킬 것이다. 내가 너에게 형벌을 내릴 것이다. 내가 너에게 남은 사람들을 온통 흩어 버리겠다. 바람 불 때마다 그렇게 하겠다.

11

이러므로 내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 너 예루살렘이 너의 온갖 밉살스러운 우상들과 온갖 역겨운 것들로 나의 거룩한곳(성소)을 더럽혔다. 그 때문에 나도 잘라 버릴 것이다. 나의 눈이 가엾게 보지 않을 것이고, 나도 불쌍히 여기지 않을 것이다.

12

너의 3분의 1은 돌림병으로 죽거나 굶주림으로 너의 한가운데서 끝날 것이다. 3분의 1은 너의 둘레에서 칼에 쓰러질 것이다. 3분의 1은 바람이 불 때마다 내가 흩어 버리고 칼을 빼어 그들을 뒤쫓을 것이다.

13

그러고 나서는 나의 분노가 그칠 것이다. 그들에 대한 나의 노여움을 내가 누그러뜨리겠다. 나의 속이 후련해질 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 나 여호와가 흥분해서 말했고 나의 노여움을 그들에게 끝까지 쏟았다는 것을!

14

내가 너를 너의 둘레에 있는 민족들 가운데서 쑥대밭으로, 창핏거리로 만들 것이다. 지나가는 사람 누구의 눈에라도 그렇게 보일 것이다.

15

너는 너의 둘레에 있는 민족들에게 모욕과 비방, 경고와 공포의 대상이 될 것이다. 내가 분노와 노여움과 또 노여움의 징계로 너에게 형벌을 내릴 때에 그럴 것이다. 나 여호와가 말했다.

16

내가 굶주림이라는 고약한 화살들을 그들에게 보내겠다. 너희를 멸망시킬 화살들이다. 내가 그것들을 보내 주어 너희를 멸망시키게 하겠다. 굶주림을 내가 너희에게 더 심해지게 하고 너희의 빵 걸어 두는 막대를 부수어 버리겠다.

17

내가 너희에게 굶주림과 고약한 짐승을 보내 너의 자식을 앗아 가겠다. 돌림병과 피가 너희 가운데를 지나갈 것이다. 내가 너희에게 칼이 닥치게 하겠다. 나 여호와가 말했다.”

┼ 에 5

에스겔

6장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 이스라엘의 산들 쪽으로 돌려라. 그러고는 그 산들에 대고 예언해라.

3

너는 말해라. (예언자) ‘이스라엘의 산들아, 주 여호와의 말씀을 들어라. 주 여호와께서 산들과 언덕들과 골짜기들과 계곡들에게 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「보라, 내가 너희에게 칼이 닥치게 해서 너희의 높은곳(산당)들을 파괴하겠다.

4

너희의 제단들은 황폐해질 것이고, 향사르는제단(분향단)들은 부서질 것이다. 너희 가운데서 칼에 찔려 죽은 사람들은 너희의 우상들 앞에서 쓰러지도록 만들겠다.

5

내가 이스라엘 사람들의 시체들을 그들의 우상들 앞에 두고, 너희 뼈를 너희의 제단들 둘레에 흩뜨리겠다.

6

너희의 모든 거주지 가운데서 도시들은 쑥대밭이 되고 높은곳(산당)들은 황폐해질 것이다. 그래서 너희의 제단들이 쑥대밭이 되고 황폐해질 것이다. 너희의 우상들이 부서져서 없어지고, 너희의 향사르는제단(분향단)들이 산산조각 날 것이다. 너희가 만든 것들이 깨끗이 사라질 것이다.

7

칼에 찔려 죽은 사람이 너희 가운데서 쓰러질 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

8

그렇지만 내가 너희를 위해 얼마를 남겨 두겠다. 칼을 피한 사람들이 민족들 가운데 있을 것이다. 너희가 여러 나라 땅으로 흩어질 때에 말이다.

9

너희 가운데 칼을 피한 사람들은 나를 기억할 것이다, 그들이 사로잡혀 가 있는 민족들 가운데서! 나한테서 떠나 놀아난 그들의 마음 때문에 내가 상처받은 것을 그들이 기억할 것이다. 우상들을 뒤쫓아 가서 놀아난 그들의 눈 때문에 내가 상처받았다. 그들의 얼굴에 소름이 돋을 것이다. 자신들이 저지른 나쁜 짓들과 온갖 역겨운 짓들 때문이다.

10

그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 그들에게 이 재난을 내리겠다고 내가 까닭 없이 말하지 않았다는 것을!」

11

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「손뼉 치고 발 굴러라. 아, 하고 말해라. 이스라엘 집안의 사람들이 저지른 온갖 역겹고 악한 짓들 때문이다. 그들이 칼과 굶주림과 돌림병에 쓰러질 것이다.

12

먼 데 있는 사람은 돌림병에 죽고, 가까운 데 있는 사람은 칼에 쓰러질 것이다. 살아남아 목숨을 보존한 사람도 굶어 죽을 것이다. 그렇게 나의 노여움을 그들에게 다 쏟아 버리겠다.

13

그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 그들 중 칼에 찔려 죽은 사람들이 그들의 제단들 둘레에 둔 우상들 가운데 있을 때에 말이다. 높은 언덕마다, 산봉우리마다, 울창한 나무 아래마다, 가지 많은 참나무 아래마다 찔려 죽은 사람들이 있을 것이다. 그들의 온갖 우상들에게 구수한 냄새를 풍기게 하던 곳 어디에든 거기에 있을 것이다.

14

내가 그들에게 내 손을 펴겠다. 그러고는 그 땅을 황무지와 황야로 만들겠다. 광야에서부터 디블라까지 그들이 사는 모든 곳에서 그렇게 할 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

┼ 에 6

에스겔

7장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

이스라엘 땅을 두고서 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너, 사람아, 끝이다.
끝이 이르렀다, 이 땅의 사방 모퉁이에까지!

3

이제 끝이 너 이스라엘 땅에 이르렀다. 내가 나의 분노를 너 이스라엘의 안으로 들여보낼 것이다.
네가 살아온 방식에 걸맞게 너를 심판할 것이다. 너의 온갖 역겨운 짓거리를 너에게 돌려주겠다.

4

나의 눈이 너를 가엾게 보지 않겠다. 내가 불쌍히 여기지도 않겠다.
참으로 네가 살아온 방식에 걸맞게 너에게 돌려주겠다. 너의 역겨운 짓거리들이 너 이스라엘 가운데 그대로 남을 것이다.
그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

5

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “재난에 뒤이어 또 재난이! 보라, 재난이 오고 있지 않느냐!

6

끝이 왔다.
왔다, 그 끝이! 깨어나 너를 향한다. 보라, 오고 있지 않느냐!

7

몰락이 너에게 닥쳤다, 이 땅에 사는 사람아!
때가 왔다. 그날이 가깝다.
혼란이 있을 뿐 산들 위의 환호성은 없다.

8

이제 머지않아 내가 나의 노여움을 너 이스라엘 땅에 쏟을 것이다. 나의 분노를 너한테 다 쏟겠다.
네가 살아온 방식에 걸맞게 너를 심판하겠다. 너의 온갖 역겨운 짓들을 너에게 돌려주겠다.

9

나의 눈이 가엾게 보지 않겠다. 내가 불쌍히 여기지도 않겠다.
네가 살아온 방식에 걸맞게 너에게 돌려주겠다. 너의 역겨운 짓들이 너의 가운데 그대로 남을 것이다.
그때 너희가 알게 될 것이다, 나 여호와가 때리고 있다는 것을!

10

보라, 그날이다! 보라, 그날이 오고 있다!
몰락이 시작되었다.
몽둥이가 꽃망울을 터뜨리고, 건방짐이 꽃을 피웠다.

11

폭력이 자라나서 불의의 몽둥이가 되었다. 그들 가운데서는 아무도, 어떤 무리도 남지 못할 것이다. 그들 가운데서는 떠드는 어떤 소리도, 어떤 곡소리도 없을 것이다.

12

그때가 왔다. 그날이 이르렀다.
무엇을 사는 사람은 기뻐하지 말고, 파는 사람은 슬퍼하지 마라.
뜨거운 분노가 이스라엘 땅의 재물 전체를 향한 것이기 때문이다.

13

판 사람은 판 것을 돌이키지 못할 것이다,
그가 아직 살아 있는 사람들 가운데 있더라도.
환상이 이스라엘 땅의 재물 전체에 대한 것이기 때문이다. 돌이키지 못할 것이다.
사람마다 자기 잘못 때문에 목숨을 부지하지 못할 것이다.

14

그들이 나팔을 불고 모든 것을 준비했더라도, 전쟁에 나가는 사람이 하나도 없을 것이다.
나의 뜨거운 분노가 그 땅의 모든 무리를 향한 것이기 때문이다.”

15

(하나님) “집 밖에는 칼이 있고, 집 안에는 돌림병과 굶주림이 있다.
들판에 있는 사람은 칼에 죽을 것이고,
도시 안에 있는 사람을 굶주림과 돌림병이 집어삼킬 것이다.

16

그들 가운데서 살아남은 사람들이 빠져나와 산으로 가 있을 것이다.
골짜기의 비둘기처럼 모두들 앓는 소리를 낼 것이다. 사람마다 자기 잘못 때문에 그럴 것이다.

17

손마다 맥이 풀리고, 지린 오줌이 무릎으로 흘러내릴 것이다.

18

그들이 거친 천을 허리에 두를 것이고, 무서움이 그들을 에워쌀 것이다.
사람마다 부끄러워서 얼굴이 빨개질 것이고, 머리를 다 밀어 맨머리가 될 것이다.

19

그들은 자신이 가진 은을 거리에 내던질 것이고, 그들이 지닌 금은 더러운 쓰레기가 될 것이다.
그들의 은과 금이 그들을 빼내 주지 못할 것이다, 여호와의 진노의 날에는!
허기를 가시게 해 주지 못할 것이고, 창자를 가득 채워 주지도 못할 것이다.
걸려 넘어져서 잘못을 저지르도록 하는 것이기 때문이다.

20

자신의 멋진 장신구를 그들은 자랑거리로 삼았다. 그러고는 그것을 가지고서 자신들의 역겨운 우상들, 밉살스러운 것들을 만들었다.
이 때문에 그런 장신구가 그들에게 더러운 쓰레기가 되도록 내가 만들겠다.

21

내가 그 장신구를 낯선 사람들의 손에 넘겨주어 그들이 빼앗아 가도록 하겠다. 세상의 악인들에게 넘겨주어 약탈해 가도록 하겠다. 그러면 그들이 그것을 속되게 할 것이다.

22

나는 그들한테서부터 내 얼굴을 돌릴 것이다. 그러면 나에게 귀중한 곳을 사람들이 더럽힐 것이다.
강도들이 그 안으로 들어가서 그곳을 더럽힐 것이다.

23

너는 사슬을 만들어라.
이 땅은 살인 소송으로 가득하고, 이 도시는 폭력으로 가득하기 때문이다.

24

내가 못된 민족들을 데려와서 그들의 집을 차지하게 할 것이다.
내가 힘 있는 사람들의 자랑이 그치게 하겠다. 그들의 거룩한 장소들이 더럽혀지게 될 것이다.

25

짓누르는 불안이 덮쳤다. 그들이 평화를 찾지만 평화는 없다.

26

불행에 불행이 겹치고, 소문에 소문이 꼬리를 물 것이다.
사람들이 예언자에게 환상을 구할 것이다.
제사장한테서부터 가르침이 사라지고, 원로들한테서부터 책략이 사라질 것이다.

27

임금은 슬퍼하며 울고, 군주는 공포의 옷을 입은 것처럼 두려워할 것이다.
민간 지도자들도 겁에 질려 그 손이 굳어질 것이다.
그들이 살아온 방식에 걸맞게 내가 그들을 다루겠다. 그들의 판결에 맞추어 내가 그들을 판결하겠다.
그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

┼ 에 7

에스겔

8장

1

(예언자) 여섯째 해 여섯째 달 다섯째 날에 일어난 일입니다. 내가 나의 집에 앉아 있고, 유다의 원로들이 내 앞에 앉아 있었습니다. 그때 거기서 주 여호와의 손이 내 위로 떨어지듯이 오셨습니다!

2

내가 보았는데, 아, 불의 모습을 닮은 모양이 있는 것이 아닙니까! 허리처럼 보이는 곳부터 아래로는 불이었습니다. 허리부터 위로는 광채의 모습이었습니다. 무엇인가 이글거리는 것 같았습니다.

3

그분이 손처럼 생긴 것을 내밀어 나의 머리 꼭대기 털을 잡아챘습니다. 여호와의 영이 나를 땅과 하늘 사이로 들어 올리셨습니다. 그러고는 하나님의 환상들 중에 나를 예루살렘으로 데려가셨습니다. 북쪽을 향한 안뜰 대문 출입구로 데려가셨습니다. 질투를 불러일으키는 질투의 우상이 있는 자리였습니다.

4

내가 보았는데, 아, 거기에 이스라엘의 하나님의 영광이 계시는 것이 아닙니까! 내가 골짜기에서 본 모습 그대로였습니다.

5

하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 눈길을 돌려 북쪽 방향으로 보아라.” (예언자) 나는 눈길을 돌려 북쪽 방향으로 보았습니다. 그런데, 이런, 제단 대문 북쪽에 이 질투의 우상이 있는 것이 아닙니까, 그 입구에!

6

하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “보고 있느냐, 사람아, 그들이 무슨 짓을 저지르고 있는지? 큰 역겨운 짓들이지. 이스라엘 집안이 여기서 그런 짓들을 저지르면서 내 거룩한곳(성소)에서 멀어졌다. 너는 또 볼 것이다, 큰 역겨운 짓들을!”

7

(예언자) 하나님이 나를 뜰 출입구로 데려가셨습니다. 내가 보았는데, 아, 담벼락에 구멍이 하나 있는 것이 아닙니까!

8

하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 담벼락을 뚫어라.” (예언자) 내가 담벼락을 뚫었는데, 아, 출입구가 하나 있는 것이 아닙니까!

9

하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “들어가서 보아라, 그들이 여기서 저지르고 있는 역겹고 악한 짓들을!”

10

(예언자) 내가 들어가서 보았는데, 아, 온갖 기어다니는 짐승과 역겨운 짐승의 모습과 이스라엘 집안의 온갖 우상들이 있는 것이 아닙니까! 그것들이 벽을 둘러 가며 새겨져 있었습니다.

11

이스라엘 집안의 원로들 중 70명이 그 우상들 앞에 서 있었습니다. 사반의 아들 야아사냐도 그들 한가운데 서 있었습니다. 저마다 손에 향로를 들고 있었고, 향 연기의 좋은 냄새가 위로 올라가고 있었습니다.

12

하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “보았느냐, 사람아, 이스라엘 집안의 원로들이 어둠 속에서 저지르고 있는 짓을? 저마다 그림을 새겨 놓은 자신의 방에서 하는 짓을? 그들은 말한다. ‘여호와께서는 우리를 보지 않으셔. 여호와께서 이 땅을 버리셨어.’”

13

(예언자) 하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “너는 또 볼 것이다, 그들이 저지르고 있는 큰 역겨운 짓들을!”

14

(예언자) 하나님이 나를 여호와의 집 북쪽 대문 출입구로 데려가셨습니다. 아, 거기서 여자들이 앉아 담무스를 위해 곡하고 있는 것이 아닙니까!

15

하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “보았느냐, 사람아? 네가 또 볼 것이다, 이것들보다 더 큰 역겨운 짓들을!”

16

(예언자) 하나님이 나를 여호와의 집 안뜰로 데려가셨습니다. 아, 여호와의 성전 출입구의 현관과 제단 사이에 사람이 25명쯤 있는 것이 아닙니까! 여호와의 집을 뒤로하고 얼굴을 동쪽으로 향하고서는, 그들이 동쪽으로 태양에 엎드려 절하고 있었습니다.

17

하나님이 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “보았느냐, 사람아? 그들이 여기서 이런 역겨운 짓들을 저지르는 것이 유다 집안에 작은 일이란 말이냐? 그들이 이 땅을 폭력으로 가득 채우고 더하여 나를 노엽게 했다. 보라, 그들이 나뭇가지를 자신들의 코에 갖다 대고 있지 않느냐!

18

그래서 나 또한 내 노여움을 쏟아 내겠다. 나의 눈이 가엾게 보지 않겠다. 내가 불쌍히 여기지도 않겠다. 그들이 내 귀에 들리도록 큰 소리로 부르짖어도 나는 듣지 않겠다.”

┼ 에 8

에스겔

9장

1

(예언자) 그러고 나서 하나님이 나의 귀에 들리도록 큰 소리로 부르셨습니다. (하나님) “이 도시에 내릴 형벌들이 닥쳤구나. 저마다 멸망의 도구를 손에 들고 있구나.”

2

(예언자) 그런데, 저기, 여섯 사람이 북쪽으로 난 위쪽 대문 길에서 오고 있는 것이 아닙니까! 저마다 파괴의 도구를 손에 들고 있었습니다. 그 가운데 한 사람은 리넨 옷을 입고 서기관의 필기구를 허리에 차고 있었습니다. 그들이 와서 놋제단 곁에 섰습니다.

3

그러자 이스라엘의 하나님의 영광이 그때까지 머무르시던 크룹에서 떠올라 그 집 문지방을 향하셨습니다. 리넨 옷 입은 사람을 하나님이 부르셨습니다. 그는 허리에 서기관의 필기구를 차고 있었습니다.

4

여호와께서 그에게 말씀하셨습니다. (하나님) “너는 이 도시, 예루살렘 가운데를 걸어 돌아다녀라. 그러면서 사람들의 이마에 표시를 해 주어라. 그들은 예루살렘 가운데서 벌어지는 온갖 역겨운 일들 때문에 한숨짓고 신음하는 사람들이다.”

5

(예언자) 다른 사람들에게는 여호와께서 나의 귀에 들리도록 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희는 이 사람의 뒤를 따라 도시 안을 걸어 돌아다니며 사람들을 쳐 죽여라. 너희는 가엾게 보지 마라. 너희가 불쌍히 여기지 마라.

6

너희는 노인을 죽여라. 젊은 남자와 젊은 여자도 죽여라. 어린아이도 여자들도 죽여라. 모두 죽여 멸망시켜라. 그러나 이마에 표시가 되어 있는 사람이라면 누구에게든 다가가지 마라. 내 거룩한곳(성소)에서부터 시작해라.” (예언자) 그러자 그들이 그 집 앞에 있는 원로들 가운데서부터 시작했습니다.

7

여호와께서 그들에게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희는 그 집을 더럽혀라. 찔려 죽은 시체들로 뜰들을 채워라. 나가 보거라.” (예언자) 그러자 그들이 나가서 도시 안에서 사람들을 쳐 죽였습니다.

8

그들이 사람들을 쳐 죽일 때 나는 살아남았습니다. 얼굴을 땅에 대고 엎드려 부르짖었습니다. 내가 말씀드렸습니다. “아, 주 여호와여! 주님이 이스라엘의 남은 사람들을 모조리 멸망시키시려는 것입니까, 주님의 노여움을 예루살렘에 쏟으실 때에?”

9

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “이스라엘 집안과 유다 집안의 잘못이 너무너무 크다. 이 땅이 피로 가득하고, 이 도시가 법을 비트는 일로 가득하다. 그들이 이렇게 말하기 때문이다. ‘여호와가 이 땅을 버렸어. 여호와는 보지 않아.’

10

나 또한, 나의 눈이 가엾게 보지 않겠다. 내가 불쌍히 여기지도 않겠다. 그들이 살아온 방식에 걸맞게 그들의 머리에 돌려주겠다.”

11

(예언자) 그런데, 저기, 리넨 옷을 입고 허리에 필기구를 찬 사람이 돌아오는 것이 아닙니까! 그가 “주님이 저에게 명령하신 모든 것을 그대로 했습니다.” 하고 말했습니다.

┼ 에 9

에스겔

10장

1

(예언자) 내가 보았는데, 아, 크룹들 머리 위 둥근지붕(궁창) 쪽에 사파이어 같은 것이 있는 것이 아닙니까! 그 모습이 임금자리와 닮았습니다. 그것이 크룹들 위로 나타났습니다.

2

리넨 옷을 입은 사람에게 여호와께서 말씀하셨습니다. (하나님) “크룹들 밑 바퀴 사이로 들어가라. 크룹들 사이에서 불타는 숯을 두 손 가득 움켜쥐어, 이 도시 위에 뿌려라.” (예언자) 그러자 그 사람이 나의 눈앞에서 들어갔습니다.

3

그 사람이 들어갈 때 크룹들은 그 집 오른쪽에 서 있었습니다. 또 구름이 안뜰을 가득 채웠습니다.

4

여호와의 영광이 크룹 위에서 떠올라 그 집 문지방에 이르셨습니다. 그 집이 구름으로 가득 차고, 뜰은 여호와의 영광의 광채로 가득 찼습니다.

5

크룹들의 날개 소리가 바깥뜰까지 들렸습니다. 엘샷다이(전능하신 하나님)께서 말씀하실 때 내시는 목소리 같았습니다.

6

리넨 옷을 입은 사람에게 하나님이 명령하셨습니다. (하나님) “불을 집어라, 바퀴 사이에서부터, 크룹들 사이에서부터!” (예언자) 그때 일어난 일입니다. 그 사람이 안으로 들어가서 바퀴 곁에 섰습니다.

7

크룹 하나가 크룹들 사이에서부터 손을 뻗어 크룹들 사이에 있는 불을 집었습니다. 그러고는 들고 가서 리넨 옷을 입은 사람의 두 손에 놓아 주었습니다. 그러자 그가 받아 들고 밖으로 나갔습니다.

8

내가 크룹들 쪽으로 보았습니다. 사람 손처럼 생긴 것이 크룹들의 날개 아래에 있었습니다.

9

또 내가 보았는데, 거기, 바퀴 넷이 크룹들 곁에 있는 것이 아닙니까! 바퀴 하나가 이 크룹 곁에 있고 바퀴 또 하나가 저 크룹 곁에도 있었습니다. 바퀴들의 모습은 스페인토파즈를 닮았습니다.

10

바퀴들의 모습은 넷이 모두 하나같았습니다. 바퀴 가운데 바퀴가 들어 있는 것 같았습니다.

11

크룹들이 움직일 때는 네 방향으로 움직였는데, 움직이는데 몸을 틀지 않았습니다. 첫 번째 바퀴가 향하는 곳으로 그들이 뒤따라갔는데, 움직이는데 몸을 틀지 않았습니다.

12

그들의 온몸과 등과 손과 날개와 바퀴에는 빙 돌아가며 눈이 가득 차 있었습니다. 네 생물의 바퀴 모두 그러했습니다.

13

바퀴들을 가리켜 ‘돌아가는 장치’라고 부르는 것이 내 귀에 들렸습니다.

14

네 가지 얼굴이 크룹마다 있었습니다. 첫째 얼굴은 크룹의 얼굴이고 둘째 얼굴은 사람의 얼굴이었습니다. 셋째는 사자의 얼굴이고 넷째는 독수리의 얼굴이었습니다.

15

크룹들이 떠올랐습니다. 그것은 내가 그발강 가에서 본 생물이었습니다.

16

크룹들이 움직일 때 바퀴들도 크룹들 곁에서 움직였습니다. 크룹들이 땅에서부터 떠오르려고 날개를 쳐들 때 바퀴들은 방향을 틀지 않았습니다. 바퀴들도 그 곁에 그대로 있었습니다.

17

크룹들이 멈추어 서면 바퀴들도 멈추어 섰습니다. 크룹들이 떠오르면 바퀴들도 함께 떠올랐습니다. 생물의 숨결이 바퀴들 속에 있었기 때문입니다.

18

여호와의 영광이 그 집 문지방에서부터 밖으로 나가서 크룹들 위에 머물러 서셨습니다.

19

크룹들은 밖으로 나갈 때 날개를 쳐들고 나의 눈앞에서 땅에서부터 떠올랐습니다. 바퀴들도 마찬가지였습니다. 여호와의 영광이 여호와의 집 동쪽 대문 출입구에 머물러 서셨습니다. 이스라엘의 하나님의 영광이 크룹들 위에 계셨습니다.

20

그것은 내가 그발강 가에서 보았던 것으로 이스라엘의 하나님을 아래에서 떠받치고 있던 생물이었습니다. 나는 그들이 크룹이라는 것을 알았습니다.

21

네 가지 얼굴이 크룹 저마다에 있었고, 네 개의 날개가 크룹 저마다에 있었습니다. 사람의 손 같은 것이 그들의 날개 아래에 있었습니다.

22

크룹들의 얼굴 모양은 내가 그발강 가에서 본 얼굴들이었습니다. 바로 그 모습들이었습니다. 크룹들이 저마다 바로 자신의 앞쪽으로 움직였습니다.

┼ 에 10

에스겔

11장

1

(예언자) 그때 나를 여호와의 영이 들어 올리셨습니다. 나를 여호와의 집 동쪽 대문으로 데려가셨는데, 그것이 동쪽을 바라보고 있었습니다. 그런데, 거기, 그 대문 출입구에 남자 25명이 있는 것이 아닙니까! 나는 그들 가운데서 앗술의 아들 야아사냐와 브나야의 아들 블라댜를 보았습니다. 그들은 백성의 고위 관리들이었습니다.

2

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 이들은 이 도시에서 옳지 못한 일을 계획하고 나쁜 일을 결정하는 사람들이다.

3

그들은 이렇게 말하는 사람들이다. ‘가까운 시일 안에는 집들을 짓지 못한다. 이 도시는 솥이고 우리는 살코기이다.’

4

이러므로 너는 그들을 거슬러 예언해라. 예언해라, 사람아!”

5

(예언자) 여호와의 영이 내 위로 떨어지듯이 내려오셨습니다. 여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “너는 말해 주어라. (예언자) ‘여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「이스라엘 집안아, 이처럼 너희가 말했다. 너희의 영에 떠오르는 것들, 그것을 바로 내가 잘 알고 있다.

6

이 도시에서 칼에 찔려 죽은 사람들을 너희가 늘어나게 했다. 찔려 죽은 시체로 그 거리를 가득 채웠다.」

7

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너희 가운데서 칼에 찔려 죽은 사람들을 너희가 도시 한가운데에 놓아두었다. 그들은 살코기이고, 이 도시는 솥이다. 너희를 내가 그 가운데서부터 끌고 나가겠다.

8

칼을 너희가 두려워했으니, 칼을 내가 너희에게 보내겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

9

내가 너희를 그 가운데서부터 끌고 나가겠다. 그러고는 너희를 낯선 사람들의 손에 넘겨주겠다. 내가 너희 가운데 형벌을 내리겠다.

10

칼에 너희가 쓰러질 것이다. 이스라엘 국경에서 내가 너희를 심판하겠다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

11

이 도시는 너희에게 솥이 되지 않을 것이다. 너희는 그 가운데서 살코기가 되지 않을 것이다. 이스라엘 국경에서 내가 너희를 심판하겠다.

12

그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 나의 규정들을 너희가 지키며 살아오지 않았다. 나의 법령들을 따라 행동하지도 않았다. 오히려 너희는 너희 둘레에 있는 민족들의 법령들을 그대로 따라 행동했다.」’”

13

(예언자) 내가 예언했을 때 브나야의 아들 블라댜가 죽었습니다. 나는 얼굴을 땅에 대고 엎드려 큰 소리로 부르짖으며 말했습니다. “아, 주 여호와여, 이스라엘의 남은 사람들을 주님이 완전히 멸망시키려 하십니까?”

14

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

15

(하나님) “사람아, 너의 형제자매들, 너의 형제자매들, 사로잡혀 온 동포들, 이스라엘 온 집안, 그들 전부에게 예루살렘에 사는 사람들이 이렇게 말했다. ‘여호와 앞에서 멀리 떨어져라. 이 땅을 우리가 받아 차지하게 되었다.’

16

이러므로 너는 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「참으로 내가 그들을 민족들 가운데로 멀리 쫓아 버렸다. 참으로 여러 지역으로 흩어 버렸다. 그러나 그들이 들어가 있는 여러 지역에서 내가 그들에게 얼마 동안은 거룩한곳(성소)이 되었다.」’

17

이러므로 너는 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내가 너희를 여러 백성으로부터 모아들이고, 너희가 흩어져 살고 있는 지역에서부터 너희를 모아들이겠다. 내가 너희에게 이스라엘 땅을 주겠다.」’

18

그들이 그리로 들어갈 것이다. 그러고는 그곳의 모든 밉살스러운 것들과 모든 역겨운 것들을 거기서부터 다 없애 버릴 것이다.

19

내가 그들에게 한가지 마음을 주고 새 영을 그들 가운데 주겠다. 돌같이 굳은 심장을 그들의 몸에서 없애 버리고 살같이 부드러운 심장을 주겠다.

20

그래서 그들이 나의 규정들을 따라 살아가게 하고 나의 법령들을 지키게 하겠다. 그것들을 따라 행동하게 하겠다. 그러면 그들은 나에게 백성이 되고 나야말로 그들에게 하나님이 될 것이다.

21

그러나 그들의 마음이 그들의 밉살스러운 것들과 역겨운 것들 쪽으로 나아가고 있다. 그들이 살아온 방식에 걸맞게 그들의 머리에 내가 갚아 주겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

22

(예언자) 그때 크룹들이 자신들의 날개를 쳐들었습니다. 바퀴들도 마찬가지였습니다. 이스라엘의 하나님의 영광은 그들 위에 계셨습니다.

23

여호와의 영광이 도시 가운데서부터 떠올라서 도시 동쪽에 있는 산 위에 머물러 서셨습니다.

24

그러자 여호와의 영이 나를 들어 올려서 칼데아로 데려왔습니다. 사로잡혀 온 사람들에게로요. 하나님의 영의 환상 속에서였습니다. 그리고 내가 본 환상이 나한테서부터 떠나 올라갔습니다.

25

나는 사로잡혀 온 사람들에게, 여호와께서 나에게 보여 주신 말씀을 모두 말해 주었습니다.

┼ 에 11

에스겔

12장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너는 대드는 집안의 사람들 가운데 살고 있다. 볼 눈이 그들에게 있었으나 그들은 보지 않았다. 들을 귀가 그들에게 있었으나 그들은 듣지 않았다. 그들은 대드는 집안의 사람들이기 때문이다.

3

너는, 사람아, 사로잡혀 가는 사람의 짐을 꾸려라. 그리고 대낮에 그들의 눈앞에서 사로잡혀 가듯이 가라! 네가 사는 곳에서 다른 곳으로 사로잡혀 가듯이 가라, 그들의 눈앞에서! 그들은 대드는 집안의 사람들이기는 하지만, 어쩌면 그들이 알아볼지 모른다.

4

사로잡혀 가는 사람의 보따리처럼 너의 짐을 내다 놓아라, 대낮에 그들의 눈앞에서! 너는 저녁에 그들의 눈앞에서 나가라, 사로잡혀 가는 사람이 나가듯이!

5

그들의 눈앞에서 벽에 구멍을 뚫고, 거기를 통해 너의 보따리를 내다 놓아라.

6

그들의 눈앞에서 어깨에 메고 어두울 때 내다 놓아라. 너의 얼굴을 가리고 그 땅을 보지 마라. 내가 너를 이스라엘 집안의 징표로 삼았기 때문이다.”

7

(예언자) 내가 명령받은 그대로 했습니다. 나의 짐을 사로잡혀 가는 사람의 보따리처럼 낮에 내다 놓았고, 저녁에는 내가 손으로 벽에 구멍을 뚫었습니다. 어두울 때 나의 보따리를 내다 놓았습니다. 어깨에 메고 그들의 눈앞에서 옮겼던 것입니다.

8

그러고 나서 여호와의 말씀이 나에게 아침에 내려오는 일이 일어났습니다.

9

(하나님) “사람아, 이스라엘 집안의 사람들, 곧 대드는 집안의 사람들이 너에게 ‘당신은 무엇을 하고 있는 것이오?’라고 묻지 않더냐?

10

그들에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「예루살렘에서는 군주가 이 짐이다. 또 그들 가운데 있는 이스라엘 온 집안의 사람들이 짐이다.」’

11

너는 말해 주어라. (예언자) ‘나는 여러분을 위한 징표입니다. 내가 한 그대로 그들이 당할 것입니다. 유배를 당해 사로잡혀 갈 것입니다.

12

또 그들 가운데 있는 군주는 어두울 때 어깨에 보따리를 지고 나갈 것입니다. 사람들이 성벽에 구멍을 뚫고 그 구멍을 통해 보따리를 내다 놓을 것입니다. 군주는 자기 얼굴을 가릴 것입니다. 그 땅을 자기 눈으로 직접 보지 않으려고 할 것이기 때문입니다.’

13

(하나님) 내가 나의 그물을 그의 위에 펼치겠고, 그가 나의 사냥 그물에 걸릴 것이다. 내가 그를 바빌론 곧 칼데아 사람들의 땅으로 데려가겠다. 그러나 그 땅을 그는 보지 못한 채 거기서 죽을 것이다.

14

그의 둘레에 있던 모든 사람, 그를 돕던 사람과 모든 병력을 내가 사방으로 흩어 버리겠다. 칼을 뽑아 들고 그들을 뒤쫓겠다.

15

그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 그들을 민족들 가운데로 흩어지게 하고 여러 지역으로 흩뜨릴 때에 말이다.

16

내가 그들 가운데서 몇 사람을 남겨 두겠다. 칼과 굶주림과 돌림병에서 벗어나게 하겠다. 그들이 자신들의 온갖 역겨운 일들을 자신들이 들어가 있는 민족들 가운데서 말하게 하려는 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

17

(예언자) 여호와의 말씀이 내게 내려오는 일이 일어났습니다.

18

(하나님) “사람아, 떨면서 너의 빵을 먹도록 해라. 흥분하고 걱정하면서 너의 물을 마시도록 해라.

19

그러고 나서 그 땅의 백성에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. 예루살렘에 살고 있는 사람들을 두고서요, 이스라엘 땅에 대해서요. (하나님) 「그들이 걱정하면서 자신들의 빵을 먹을 것이다. 두려움에 빠져 자신들의 물을 마실 것이다. 그 땅에 가득하던 것들이 사라지고 땅이 황폐해질 것이다. 거기 사는 모든 사람들의 폭력 때문이다.

20

사람이 살던 도시들은 쑥대밭이 되고 땅은 황폐해질 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

21

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

22

(하나님) “사람아, 어째서 너희가 이스라엘 땅에서 입버릇처럼 이 말을 하느냐? ‘때가 늦어지는데 어떤 환상도 이루어지지 않는구나.’

23

이러므로 너는 그들에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「사람들이 버릇처럼 이 말을 하는 것을 그만두게 하겠다. 이스라엘에서는 아무도 더는 버릇처럼 이 말을 하지 못할 것이다.」’ 오히려 너는 그들에게 말해 주어라. ‘때가 다가왔고, 어떤 환상이든 그 말씀대로 이루어질 것이다.

24

헛된 환상과 달콤한 점괘가 더는 없을 것이다, 이스라엘 집안의 사람들 가운데서는!

25

참으로 나는 여호와다. 나는 내가 할 말을 말하겠다. 그 말은 이루어질 것이다. 더는 늦어지지 않을 것이다. 너희의 시대에, 대드는 집안의 사람들아, 내가 말하고 그 말을 내가 이루겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―’”

26

여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

27

(하나님) “사람아, 저기, 이스라엘 집안의 사람들이 말하고 있구나. ‘그가 보는 환상은 여러 날 뒤의 일에 대한 거야. 먼 훗날을 두고 그가 예언하고 있어.’

28

이러므로 너는 그들에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「나의 모든 말들이 더는 늦어지지 않을 것이다. 내가 말하는 것, 그것이 이루어질 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―」’”

┼ 에 12

에스겔

13장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 예언해 주어라, 이스라엘의 예언자들에게! 그들은 예언자 행세를 하는 사람들이다. 말해 주어라, 자기 마음에서 나오는 대로 예언하는 사람들에게! (예언자) ‘여러분은 들으세요, 여호와의 말씀을!

3

주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「끝장났다, 우둔한 예언자들은! 이들은 자신들의 영을 뒤쫓아 가다가 아무것도 보지 못한 사람들이다.

4

폐허 속의 자칼 같았다, 너의 예언자들은, 이스라엘아!

5

너희는 성벽 무너진 곳들로 올라가지 않았다. 이스라엘 집안의 사람들을 위해 성벽을 쌓아 올리지도 않았다. 그래서 여호와의 날에 있을 전쟁을 견뎌 내도록 하지 않았다.

6

그들은 헛된 것과 거짓 점을 보았다. 그들은 여호와의 말씀이라고 말한 사람들이다, 여호와가 그들을 보낸 적이 없는데도! 그러고는 그 말이 이루어지기를 애타게 기다린다.

7

헛된 환상을 너희가 보지 않았느냐? 거짓 점괘를 너희가 말하지 않았느냐? 너희는 여호와의 말씀이라고 말하고 있다, 나는 그렇게 말한 적이 없는데도!」

8

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너희가 헛된 것을 말하고 거짓된 것을 보았다. 이러므로, 보라, 내가 너희와 맞서겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

9

나의 손이 헛된 것을 보고 거짓을 점치는 예언자들에게로 향할 것이다. 그들이 나의 백성의 모임에 들지 못하고 이스라엘 집안의 사람들의 명단에 오르지 못할 것이다. 이스라엘 땅에 들어가지도 못할 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

10

그 까닭, 참으로 그 까닭은 그들이 나의 백성을 그릇 이끌었다는 데 있다. 그들은 말한다, 평화가 없는데도 평화라고. 내 백성이 성벽을 쌓는데, 아, 그들은 그 위에 회칠이나 하고 있는 것이 아닌가!

11

너는 회칠하는 사람들에게 일러 주어라, 성벽이 무너질 것이라고. 쏟아붓는 비가 내리게 될 것이라고. 돌덩이 같은 우박이 떨어질 것이라고. 폭풍이 터져 나올 것이라고.

12

보라, 그 성벽이 무너질 것이다. 사람들이 너희에게 말하지 않겠느냐, 너희가 칠한 회는 어디에 있느냐고?」

13

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내가 나의 분노 때문에 폭풍이 갑자기 불어닥치게 하겠다. 나의 노여움 때문에 큰비가 쏟아질 것이다. 분노 때문에 돌덩이 같은 우박이 떨어질 것이다. 그래서 성벽이 완전히 부수어질 것이다.

14

나는 너희가 회칠한 성벽을 헐어서 땅에 닿게 만들겠다. 그러면 성벽의 토대가 드러날 것이다. 성벽이 무너질 것이고 너희는 그 가운데서 죽을 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을.

15

이렇게 나의 분노를 성벽에 다 쏟아붓겠다. 또 성벽에 회칠한 사람들에게도 그렇게 하겠다. 그러고 나서는 내가 너희에게 말하겠다, 성벽도 없고 거기에 회칠한 사람들도 없다고.

16

그들은 예루살렘을 두고서 예언한 이스라엘의 예언자들이다. 평화가 없는데도 평화의 환상을 보았다는 예견자들이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―」’”

17

(하나님) “너는, 사람아, 너의 얼굴을 너의 백성의 딸들 쪽으로 돌려라. 그들은 자기 마음에서 나오는 대로 예언하는 사람들이다. 너는 그들에게 예언해 주어라.

18

너는 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「끝장났다, 사람 목숨을 사냥하려고 모든 사람의 팔목에 두를 수 있는 마법 밴드를 바느질하는 여자들은! 그들은 또한 머리에 쓸 마법 베일을 각 사람의 키에 맞게 만든다. 사람 목숨을 사냥하려는 것이다. 너희가 내 백성의 목숨을 사냥하면서 너희 자신의 목숨은 보존하려고 하느냐?

19

너희는 나의 백성이 있는 데서 나를 모독했다. 보리 몇 움큼과 빵 몇 조각을 바라고서 그랬다. 그래서 죽어서는 안 될 목숨들을 죽이고 살아서는 안 될 목숨들을 살렸다. 거짓말을 곧이듣는 나의 백성에게 거짓말해서 그렇게 한 것이다.」

20

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 너희의 마법 밴드들을 없애 버리겠다. 너희가 새들을 잡듯이 사람 목숨을 사냥할 때에 쓰는 것들이다. 그 밴드들을 찢어서 너희 팔에서부터 떼어 내겠다. 새를 잡듯 너희가 사냥하던 목숨들을 내가 풀어 주겠다.

21

내가 너희의 베일들을 찢고 내 백성을 너희 손에서부터 구해 내겠다. 그들이 더는 너희 손에 사냥감이 되지 않을 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

22

의인의 마음을 너희가 거짓말로써 아프게 했다, 나 자신은 그를 아프게 한 적이 없는데도! 너희는 악인의 손의 힘을 북돋아 주었다. 그래서 그가 자신의 악한 길에서부터 돌아서서 살아남지 못하게 했다.

23

이러므로 너희가 헛된 것을 보지 못하고 점도 더는 치지 못할 것이다. 그러나 나의 백성은 내가 너희 손에서부터 구해 내겠다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

┼ 에 13

에스겔

14장

1

(예언자) 나에게로 이스라엘의 원로 몇 사람이 와서 내 앞에 앉았습니다.

2

그때 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

3

(하나님) “사람아, 이 사람들은 자신의 우상들에게 마음을 빼앗겼다. 자신들의 잘못이라는 걸림돌을 바로 자기들 앞에 놓아두었다. 그들이 나의 뜻 묻는 것을 내가 정말 허락해 주어야 하겠느냐?

4

이러므로 너는 그들과 말해 보아라. 그들에게 일러 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「이스라엘 집안의 사람 누구든지 자신의 우상들에게 마음을 빼앗겼다고 하자. 자기 잘못이라는 걸림돌을 바로 자기 앞에 놓아둔다고 하자. 그러고서도 예언자에게 온다고 하자. 그가 자신의 많은 우상들과 함께 왔더라도 나 여호와가 직접 그에게 대답해 주겠다!

5

그래서 자신의 온갖 우상을 가지고서 나한테서 등을 돌렸던 이스라엘 집안의 사람들의 마음을 내가 붙잡겠다.」’

6

이러므로 너는 이스라엘 집안의 사람들에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「돌아서고 돌이켜라, 너희의 우상들한테서부터! 너희의 온갖 역겨운 것에서부터 돌이켜라, 너희의 얼굴을!

7

이스라엘 집안의 사람 누구든지, 이스라엘에 이주민으로 머무르는 사람 누구든지 나한테서 벗어난다고 하자. 그러고는 자신의 우상들에게 마음을 빼앗겼다고 하자. 자기 잘못이라는 걸림돌을 바로 자기 앞에 놓아둔다고 하자. 그러고서도 자신을 위해 나의 뜻을 물으려고 예언자에게 온다고 하자. 나 여호와가 직접 그에게 대답해 주겠다.

8

내가 내 얼굴이 그 사람한테로 향하게 하겠다. 그러고는 그를 징표와 이야깃거리로 만들겠다. 그를 나의 백성 가운데서부터 잘라 내 버리겠다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

9

예언자가 유혹을 받아 어떤 말을 한다면, 나 여호와가 직접 그 예언자를 유혹한 것이다. 내가 나의 손을 그에게로 펼쳐서 그를 나의 백성 이스라엘 가운데서부터 뿌리째 뽑아 버리겠다.

10

그들은 자신들이 저지른 잘못 때문에 벌받을 것이다. 묻는 사람이 받을 벌과 예언자가 받을 벌이 똑같을 것이다.

11

그래서 이스라엘 집안이 더는 나한테서부터 벗어나지 않을 것이다. 자기들의 모든 불법 행위로 스스로를 더럽히지 않을 것이다. 그러고서 그들은 나에게 백성이 되고 나야말로 그들에게 하나님이 될 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―」’”

12

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

13

(하나님) “사람아, 어떤 나라가 있어서 신의를 저버림으로써 나에게 죄를 짓는다고 하자. 그래서 내가 나의 손을 그 땅 위로 뻗어 그 땅의 빵 걸어 두는 막대를 부수어 버린다고 하자. 내가 그 땅에 굶주림을 보내어 거기에서부터 사람과 짐승을 끊어 버린다고 하자.

14

그 땅 가운데 노아, 다니엘, 욥, 이 세 사람이 있다고 하자. 그렇더라도 그들은 자신의 공의로 자신의 목숨만 건질 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

15

사나운 짐승을 내가 그 땅으로 다니게 해서 자식들을 잡아먹게 한다고 하자. 그 땅이 황무지가 되어 그리로 지나다니는 사람이 짐승 때문에 없어진다고 하자.

16

이 세 사람이 그 땅 가운데 있더라도, 내가 나의 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 그들이 아들들과 딸들을 건져 내지 못할 것이다. 그들은 자기 목숨만 건질 것이고 그 땅은 황무지가 될 것이다.

17

또는 칼을 내가 그 땅으로 보낸다고 하자. ‘칼이 그 땅으로 지나가도록 해라.’ 하고 내가 말한다고 하자. 그래서 그 땅에서부터 사람과 짐승을 끊어 버린다고 하자.

18

이 세 사람이 그 땅 가운데 있더라도, 내가 나의 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 그들이 아들들과 딸들을 구해 내지 못할 것이다. 그들이 자기 목숨만 건질 것이다.

19

또는 돌림병을 내가 그 땅으로 보낸다고 하자. 그래서 나의 분노를 그 땅 위에 쏟아부어 피를 쏟게 한다고 하자. 그래서 그 땅에서부터 사람과 짐승을 끊어 버린다고 하자.

20

노아, 다니엘, 욥이 그 땅 가운데 있더라도, 내가 나의 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 그들이 아들들도 딸들도 구해 내지 못할 것이다. 그들은 자신의 공의로 자신의 목숨만 건질 것이다.”

21

(예언자) 참으로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “그 괴로움이 얼마나 더 심하겠느냐, 네 가지 고약한 형벌 곧 칼과 굶주림과 사나운 짐승과 돌림병을 내가 예루살렘으로 보낸다면! 그래서 거기에서부터 사람과 짐승을 끊어 버린다면!

22

그렇지만, 보라, 빠져나온 사람들이 그 땅에 남아 있게 될 것이다. 이끌려 나온 사람들로는 아들들과 딸들이 있을 것이다. 보라, 그들이 나와서 너희에게로 올 것이다. 너희가 그들이 살아온 길과 해 온 행동들을 볼 것이다. 그러면 너희는 내가 예루살렘에 내린 재앙, 예루살렘에 내가 닥치게 한 모든 일을 보고서 위로받을 것이다.

23

너희가 그들이 살아온 길과 해 온 행동들을 볼 것이다. 그러면 그들이 너희에게 위로가 될 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 그 땅에서 한 모든 일을 까닭 없이 하지 않았다는 것을! ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 14

에스겔

15장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 어떤 점에서 포도나무가 온갖 나무보다 나으냐? 그 나뭇가지가 숲의 나무들에 있는 가지보다 나으냐?

3

포도나무에서부터 무엇이라도 만들 목재가 나오겠느냐? 어떤 도구라도 걸 수 있는 못걸이를 포도나무에서부터 만들어 낼 수 있겠느냐?

4

보라, 포도나무는 불에 던져져서 땔감이 된다. 나무의 양 끝을 불이 집어삼키고 나무의 가운데는 타들어 간다. 그런 나무가 무엇으로 쓰이겠느냐?

5

보라, 포도나무가 성할 때도 무엇으로 만들어질 수 없었다. 더더욱 그렇지 않겠느냐, 포도나무를 불이 집어삼켜 버렸고 나무가 불에 타들어 갔다면! 그래서 나무가 더는 무엇으로 만들어질 수 없다면!”

6

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “숲의 나무 가운데 포도나무를 내가 불에 던져 넣으면 땔감이 된다. 그 포도나무처럼 내가 예루살렘에 살고 있는 사람들을 던져 버리겠다.

7

내가 나의 얼굴이 그들한테로 향하게 하겠다. 불에서부터 그들이 나왔더라도 불이 그들을 집어삼킬 것이다. 그러면 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 나의 얼굴을 그들한테로 향하게 할 때 말이다.

8

내가 그 땅을 황무지로 만들겠다. 그들이 신의를 저버렸기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 15

에스겔

16장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 예루살렘에게 알려 주어라, 자신이 저지른 역겨운 짓들을!

3

말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 예루살렘에게 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너의 뿌리와 출생을 두고 말하자면 너는 가나안 땅 출신이다. 너의 아버지는 아모리 사람이고, 너의 어머니는 히타이트 사람이다.

4

네가 태어난 것을 두고 말하자면, 네가 태어난 날에 아무도 너의 탯줄을 잘라 주지 않았다. 물로 너를 씻어 깨끗하게 해 주지 않았다. 소금으로 조금도 문질러 주지 않았다. 아예 포대기로 싸 주지도 않았다.

5

너를 가엾게 여기는 눈길조차 주지 않았다. 이런 일들 가운데 하나도 너한테 해 주지 않았다. 너를 불쌍히 여기지 않았다. 사람들이 너를 미워하고 꺼려 하여, 너는 들판 바닥에 내던져졌다. 네가 태어난 날이었다.

6

그때 내가 너의 옆으로 지나가다가 너를 보았다. 너는 너의 피가 잔뜩 묻은 채로 버둥거리고 있었다. 너의 피가 잔뜩 묻은 너에게 내가 말했다, 살아남으라고! 너의 피가 잔뜩 묻은 너에게 내가 또 말했다, 살아남으라고!

7

내가 너를 들판의 싹처럼 잘 자라나게 해 주었다. 그래서 네가 잘 자라나서 아주 아름다운 여자가 되었다. 가슴이 또렷해지고 거웃도 돋아났다. 그런데 너는 벌거벗은 알몸이었다.

8

그때 내가 너의 옆으로 지나가다가 너를 보았다. 아, 네가 사랑을 주고받을 만한 때가 된 것이 아닌가! 그래서 내 옷자락을 너의 위로 펼쳐서 너의 알몸을 덮어 주었다. 너에게 굳게 약속하고 너와 언약을 맺었다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 그래서 네가 나의 사람이 된 것이다!

9

내가 너를 물로 씻어 주고, 너의 피를 씻어 냈다. 그러고는 너에게 기름을 발라 주었다.

10

내가 너에게 알록달록한 옷을 입혀 주고, 듀공 가죽신을 신겨 주었다. 너를 리넨으로 감싸 주고 고급 옷감으로 덮어 주었다.

11

내가 너를 장신구로 꾸며 주었다. 팔찌를 너의 손에 채워 주고 목걸이를 너의 목에 걸어 주었다.

12

내가 코걸이를 너의 코에, 귀고리를 너의 귀에 걸어 주었다. 화려한 관을 너의 머리에 씌워 주었다.

13

너는 금과 은으로 몸을 꾸몄고, 너의 옷은 리넨과 고급 옷감으로 알록달록하게 지은 옷이었다. 고운 가루와 꿀과 올리브기름을 네가 먹었다. 너는 매우 아름다워져서 왕가에 들어갔다.

14

너의 아름다움 덕분에 너의 이름이 민족들 가운데 널리 알려졌다. 내가 너의 위에 둔 나의 영광 덕분에 너의 아름다움이 완전했기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

15

그러자 너는 너의 아름다움을 의지했다. 그러고는 너의 이름을 대면서 놀아났다. 지나가는 남자가 누구든 그와 마구 놀아났다. 그래서 너의 아름다움이 그 남자의 것이 되었다.

16

너는 너의 옷들을 가져다가 너를 위해 높은곳(산당)들을 울긋불긋하게 꾸며 만들었다. 그러고는 그 위에서 놀아났다. 앞으로 없을 일이고 있어 본 적이 없는 일이다.

17

너는 내가 너에게 준 아름다운 금은 장신구를 가져갔다. 그러고는 너를 위해 남자 모습들을 만들어 그것들과 놀아났다.

18

너는 너의 알록달록한 옷들을 가져다가 그것들에게 입혀 주었다. 그러고는 나의 올리브기름과 나의 향을 그것들 앞에 바쳤다.

19

나의 양식을 내가 너에게 주었다. 고운 가루와 올리브기름과 꿀로 내가 너를 먹여 주었던 것이다. 그런데 너는 그 양식도 그것들 앞에 내주어 구수한 냄새가 나도록 했다. 이것이 네가 저지른 짓이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

20

너는 네가 나에게 낳아 준 너의 아들들과 딸들을 데려다가, 그들을 그것들에게 희생제물로 바쳐 먹게 했다. 아직도 네가 덜 놀아난 것이냐?

21

너는 나의 자식들을 도살했다. 그들을 불속으로 지나가게 함으로써 그것들에게 바쳤다.

22

너는 온갖 역겨운 짓을 저지르며 놀아났다. 너는 너의 어린 시절을 기억하지 않았다, 네가 벌거벗은 알몸이던 때, 너의 피가 잔뜩 묻은 채로 버둥거리던 때를.」’”

23

(하나님) “네가 이런 못된 일을 모두 저지르고 나서 일어난 일이다. 큰일 났다! 너, 큰일 났다! ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

24

너는 너를 위해 단을 세우고 광장마다 높은 터를 마련했다.

25

길목마다 너의 높은 터를 네가 세웠다. 그래서 너의 아름다움을 역겹게 만들었다. 지나가는 남자가 누구든 그에게 네가 너의 다리를 벌렸다. 그렇게 네가 마구 놀아났다.

26

너는 이집트 남자들, 곧 몸이 큰 너의 이웃과 놀아났다. 마구 놀아나서 나를 노엽게 했다.

27

보라, 내가 손을 너의 위로 뻗어 너의 몫을 줄였다. 너를 미워하는 여자들, 곧 필리스티아의 딸들에게 너를 넘겨주어 맘대로 하게 했다. 그들은 너의 지저분한 생활 방식 때문에 부끄러워한 여자들이다.

28

또 너는 아시리아 남자들과 놀아났다. 성이 차지 않았기 때문이다. 그런데 그들과 놀아나고도 성이 차지 않았다.

29

그래서 너는 상인들의 땅 칼데아 사람들과도 마구 놀아났다. 그런데 이것으로도 성이 차지 않았다.

30

너의 심장이 그렇게 달아올랐느냐? ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 이런 온갖 짓을 저지르다니! 뻔뻔하게 놀아나는 여자의 행동이구나.

31

너는 길목마다 너의 단을 세우고 너의 광장마다 높은 터를 마련했다. 그러면서도 놀아나는 여자 같지 않게 보수를 뿌리쳤다.

32

자기 남편이 아닌 낯선 남자들을 받아들여 혼인 관계를 깨뜨린 여자야!

33

놀아나는 모든 여자에게 남자들이 보수를 주는데, 너는 오히려 너와 사랑을 주고받는 모든 남자에게 보수를 주었다. 네가 그들에게 선물을 주어, 사방으로부터 너한테 와서 너와 놀아나게 했다.

34

그래서 너는 다른 여자들과는 전혀 다른 방식으로 놀아났다. 남자들이 너를 뒤쫓아 와서 너와 놀아나려 한 것이 아니다. 네가 보수를 주었다. 네가 보수를 받은 것이 아니다. 너는 거꾸로 했다.”

35

(예언자) “이러므로, 놀아난 여자 같은 예루살렘이여, 들으세요, 여호와의 말씀을!

36

주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) ‘너의 부끄러운 것이 쏟아지고 너의 알몸이 드러났다. 너와 사랑을 주고받던 남자들과 마구 놀아날 때였다. 또 너의 모든 역겨운 우상과 네가 그들에게 내준 너의 자식들의 피가 있었다.

37

이러므로, 보라, 너와 사랑을 주고받던 모든 남자를 내가 모아들이겠다. 네가 마음에 들어 하던 남자들이다. 네가 사랑하는 모든 사람도 네가 미워하는 모든 사람과 함께 모아들이겠다. 그들을 너에게로 너의 둘레 사방에서부터 모아들이겠다. 그러고는 너의 알몸을 그들에게 드러내어 그들이 너의 온 알몸을 보게 하겠다.

38

내가 너를 심판할 것이다, 혼인 관계를 깨고 남의 피를 쏟은 여자들을 다루는 법으로! 내가 너에게 분노의 피와 질투를 주겠다.

39

내가 너를 그들의 손에 넘겨주겠다. 그러면 그들이 너의 단을 헐어 버리고 너의 높은 터들을 무너뜨릴 것이다. 너의 옷을 벗기고 너의 장신구를 빼앗을 것이다. 너를 벌거벗은 알몸으로 내버려둘 것이다.

40

그들이 너에게로 무리를 데리고 올라올 것이다. 그러면 무리가 너에게 돌을 던지고 너를 자신들의 칼로 내리쳐 죽일 것이다.

41

그들이 너의 집들을 불로 태우고 너에게 형벌을 내릴 것이다. 많은 여자들의 눈앞에서 그럴 것이다. 네가 놀아나는 것을 내가 그치게 하겠다. 보수도 네가 더 이상 주지 못할 것이다.

42

그러고 나서 내가 너를 향한 나의 노여움을 누그러뜨리겠다. 그래서 나의 질투가 너한테서 돌아설 것이다. 내가 평온해지고, 더는 노여워하지 않겠다.

43

네가 너의 어린 시절을 기억하지 않고 이 모든 일로 나를 흥분하게 했다. 그 때문에 나 또한, 보라, 너의 생활 방식에 걸맞게 머리에 갚아 주겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 네가 너의 모든 역겨운 일에 이 지저분한 짓을 더하지 않았느냐?’”

44

(하나님) “보라, 말쟁이마다 너를 두고서 놀리는 말을 할 것이다, 그 어머니에 그 딸이라고!

45

너는 너의 어머니의 딸이다. 너의 어머니는 남편과 자식들을 지겨워했다. 또 너는 너의 자매들의 자매이다. 너의 자매들도 남편과 자식들을 지겨워했다. 너희의 어머니는 히타이트 사람이고, 너희의 아버지는 아모리 사람이다.

46

너의 언니는 사마리아다. 그의 딸들과 함께 너의 왼쪽에 살고 있다. 너의 여동생은 너의 오른쪽에 살고 있는 소돔이다. 그의 딸들과 함께하고 있다.

47

네가 그들의 길로 걷지 않았느냐? 그들의 역겨운 짓들을 따라 하지 않았느냐? 그러나 금세 네가 그들보다 더 부패했다. 네가 걸어온 모든 길에서 그랬다.

48

내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 너의 동생 소돔과 그의 딸들이, 너와 네 딸들이 행동하는 것처럼은 행동하지 않았다!

49

보라, 너의 동생 소돔의 죄는 이것이 아니었겠느냐! 위엄, 배불리 먹을 양식과 편안함, 조용함이 그와 그의 딸들에게 있었는데, 불쌍하고 가난한 사람의 손을 그가 굳게 잡아 주지 않았다.

50

그들이 콧대가 높아서 나의 앞에서 역겨운 짓을 저질렀다. 그래서 내가 본 대로 내가 그들을 없애 버렸다.

51

사마리아는 네 죄의 절반만큼도 죄짓지 않았다. 네가 역겨운 일을 너의 자매들보다 더 많이 저질렀다. 그래서 그들이 올바르게 보이도록 만들었다. 네가 저지른 온갖 역겨운 짓들 때문이다.

52

너 또한 스스로 저지른 수치스러운 짓 때문에 벌을 받아라. 너의 자매들을 위해 네가 나섰기 때문이다. 네가 그들보다 더 역겹게 저지른 죄 때문에 그들이 너보다 더 올바르게 보인다. 너 또한 창피해해라. 스스로 저지른 수치스러운 짓 때문에 벌을 받아라. 네가 너의 자매들을 올바르게 보이도록 만들었기 때문이다.”

53

(하나님) “내가 그들의 운명을 바꾸어 주겠다. 곧 소돔과 그 딸들의 운명과 사마리아와 그 딸들의 운명을 바꾸어 주겠다. 그들 가운데서 너의 운명도 바꾸어 주겠다.

54

그래서 네가 스스로 저지른 수치스러운 짓 때문에 벌을 받을 것이다. 네가 저지른 모든 짓을 부끄러워할 것이다. 네가 그들을 위로할 때 그럴 것이다.

55

너의 자매들을 두고 말하자면, 소돔과 그의 딸들이 이전 상태로 돌아갈 것이고, 사마리아와 그의 딸들도 이전 상태로 돌아갈 것이다. 그리고 너와 너의 딸들도 이전 상태로 돌아갈 것이다.

56

너의 동생 소돔은 끔찍한 소문으로 너의 입에 오르지 않았느냐, 네가 자랑하던 날에는?

57

너의 악함이 드러나기 전이었다. 그러나 지금 너는 시리아의 딸들의 모욕 대상이 되었다. 시리아 둘레의 모든 사람들, 필리스티아의 딸들의 모욕 대상이 되었다. 사방에서 너를 멸시하는 사람들의 모욕 대상이 되었다.

58

너의 지저분한 짓과 역겨운 짓들이라는 죄의 짐을 네가 짊어져야 할 것이다. ― 여호와의 말씀입니다. ―”

59

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “네가 한 그대로 내가 너에게 해 주겠다! 어기면 저주를 받겠다고 하며 맹세한 것을 네가 가볍게 여기고 언약을 깨뜨렸다.

60

그렇지만 나는 너의 어린 시절에 너와 맺은 나의 언약을 기억할 것이다. 그러고는 너를 위해 영원한 언약을 세워 주겠다.

61

그러면 너는 네가 걸어온 길을 기억하고 부끄러워할 것이다. 네가 너의 언니들과 동생들을 받을 때 그럴 것이다. 내가 그들을 너에게 딸로 주겠지만, 너에게 세워 주었던 언약 때문이 아니다.

62

내가 직접 너와 함께 나의 언약을 세우겠다. 그때 너는 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

63

그러면 네가 기억하고 부끄러워할 것이다. 입을 여는 일이 너에게 더는 없을 것이다. 네가 겪는 수치 때문이다. 네가 저지른 모든 짓을 내가 너를 위해 덮어 용서해 줄 때 그럴 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 16

에스겔

17장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 수수께끼를 내라, 비유를 들어 말해 주어라, 이스라엘 집안의 사람들에게!

3

너는 일러 주도록 해라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「큰 독수리가 있었다.
날개가 크고, 깃이 길었다.
알록달록한 깃털이 가득했다.
그 독수리가 레바논으로 와서
삼나무(백향목) 꼭대기를 떼어 냈다.

4

독수리가 나무 꼭대기의 새싹을 뜯어냈다.
그러고는 그것을 상인들의 땅으로 가져다가,
무역상들의 도시에 두었다.

5

독수리가 그 땅의 씨앗 가운데서 하나를 가져다가
씨 뿌리는 밭에 두었다.
큰 물 가의 목초지에
버드나무처럼 두었다.

6

그러자 그 씨앗이 자라서 포도나무가 되었다.
낮은 키로 퍼져 나가는 나무였다.
나뭇가지들은 독수리를 향하고,
나무의 뿌리는 독수리 아래에 있었다.
이렇게 그 씨앗이 포도나무가 되었다.
새싹들을 내고 어린 가지들을 뻗었다.

7

그런데 다른 독수리 한 마리가 나타났다. 큰 독수리였다.
날개가 크고, 깃털이 많았다.
그런데, 이런, 이 포도나무가 뿌리를 그 독수리에게로 향하고 있는 것이 아닌가!
나뭇가지들도 그 독수리에게로 뻗었다. 독수리한테서 물을 받아 마시려 한 것이다.
그 나무를 심어 둔 정원에서부터 뻗었다.

8

좋은 밭, 큰 물 가에
그 포도나무를 심어 놓았는데!
가지를 내고 열매 맺어
훌륭한 포도나무가 되도록 했는데!」’

9

너는 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「그 포도나무가 잘되겠느냐?
독수리가 나무의 뿌리를 뽑아내고 열매를 따지 않겠느냐? 그러면 나무가 말라 버릴 것이다.
새로 난 싹도 모두 말라 버릴 것이다.
큰 팔과 많은 군사로 하지 않아도 된다, 나무를 뿌리에서부터 들어내는 일은.

10

보라, 포도나무를 심어 놓았는데, 그 나무가 잘되겠느냐?
동쪽에서 불어오는 바람이 나무에 닿자마자 나무가 완전히 말라 버리지 않겠느냐?
정원에서 나무의 싹이 말라 버리지 않겠느냐?」’”

11

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

12

(하나님) “말해 주어라, 대드는 집안의 사람들에게! ‘이것들이 무슨 뜻인지 너희는 알지 못하느냐?’ 그들에게 말해 주어라. ‘보라, 바빌론 임금이 예루살렘에 온 것이 아니냐! 그러고는 예루살렘의 임금과 고위 관리들을 잡아서 바빌론으로, 자기한테로 데려간 것이 아니냐!

13

그 바빌론 임금이 예루살렘 임금 집안의 후손 중 한 사람을 골라서 그와 조약을 맺었다. 그에게, 어기면 저주를 받겠다고 하며 맹세하게 했다. 그러고는 그 땅의 권력자들을 사로잡아 갔다.

14

왕국이 초라해져서 스스로 높이지 못하도록 하려 한 것이다. 바빌론 임금과 맺은 조약을 지켜야만 왕국이 유지될 수 있도록 하려 한 것이다.

15

그런데 예루살렘 임금이 바빌론 임금에게 맞서 대들었다. 사신들을 이집트로 보내서 말들과 많은 군사를 보내 달라고 한 것이다. 그가 잘되겠느냐? 이런 일들을 하는 사람이 몸을 피할 수 있겠느냐? 조약을 깨뜨리고 빠져나갈 수 있겠느냐?

16

내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 바빌론 임금이 그를 예루살렘 임금으로 삼았다. 그런데 그는 자신이 어기면 저주받겠다고 하며 맹세한 것을 가볍게 여겼다. 바빌론 임금과 맺은 조약을 깨뜨렸다. 그래서 그는 바빌론 임금이 사는 곳에서 함께 있다가 바빌론 한가운데서 반드시 죽을 것이다.

17

파라오가 전쟁에서 그를 큰 군대와 많은 무리로 지켜 주지 않을 것이다. 바빌론 군대가 흙언덕을 쌓고 포위 성벽을 세워 많은 사람을 죽이려고 할 때 말이다.

18

예루살렘 임금이, 자신이 어기면 저주받겠다고 하며 맹세한 것을 가볍게 여겨 조약을 깨뜨렸다. 보라, 그가 손을 내밀어 조약을 맺고도 이 모든 일을 했으니, 그가 빠져나가지 못할 것이다.’”

19

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. 자신이 어기면 저주받겠다고 하며 나에게 맹세한 것을 그가 가볍게 여겼다. 내가 맺어 준 언약을 깨뜨렸다. 그 언약에 맞추어 내가 그의 머리 위에 반드시 갚아 주겠다.

20

내가 그의 위로 내 그물을 펼치겠다. 그러면 그가 나의 사냥 그물에 걸릴 것이다. 내가 그를 바빌론으로 데려가서, 거기서 그를 심판하겠다. 그가 나에게 신의를 저버렸기 때문이다.

21

그의 모든 병력 가운데서 달아나는 사람들은 모두 칼에 쓰러질 것이다. 그 남아 있는 사람들도 모든 방향으로 흩어질 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 나 여호와가 말했다는 것을.”

22

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “내가 직접 높이 솟은 삼나무(백향목) 꼭대기에서 조금 꺾어 내 놓겠다. 어린 가지들 끝에서부터 나약한 순을 뜯어내어 높이 치솟은 산 위에 내가 직접 심겠다.

23

이스라엘의 높은 산에 내가 그 순을 심을 것이다. 그것이 가지를 내고 열매를 맺어 웅장한 삼나무(백향목)가 될 것이다. 온갖 새가, 날개 달린 것이면 무엇이든 그 아래에 깃들일 것이다. 그 가지들의 그늘에 깃들일 것이다.

24

그때 들판의 모든 나무가 알게 될 것이다, 나 여호와가 직접 높은 나무를 낮추고 낮은 나무를 높인다는 것을. 또 젖은 나무를 마르게 하고 마른 나무에서 싹이 트게 한다는 것을. 나 여호와가 말하고 이룰 것이다.”

┼ 에 17

에스겔

18장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “이 무슨 일이냐? 너희가 이스라엘 땅에서 입버릇처럼 이 말을 하고 있다니!
‘익지 않은 열매를 먹는 사람은 부모인데, 무디어지는 것은 자식의 이빨이다.’

3

내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 너희가 이스라엘에서 더는 입버릇처럼 이 말을 하지 않게 될 것이다.

4

보라, 모든 목숨이 나의 것이다. 부모의 목숨이나 자식의 목숨이나 마찬가지로 목숨은 나의 것이다. 죄를 지은 사람, 바로 그가 죽을 것이다.

5

한 남자가 있는데, 그가 의인이라고 하자. 그래서 정의와 공의를 행동으로 옮긴다고 하자.

6

그가 산 위에서 우상의 제물을 먹지 않았고, 눈길을 이스라엘 집안의 우상들에게로 돌리지 않았다고 하자. 이웃의 아내를 더럽히지 않았고, 생리 중인 아내를 가까이하지 않는다고 하자.

7

그가 아무도 억누르지 않는다고 하자. 빚진 사람의 전당물을 돌려주고, 남의 것을 강탈하지 않는다고 하자. 자기 빵을 배고픈 사람에게 주고, 헐벗은 사람에게 옷을 입혀 준다고 하자.

8

그가 이자를 받고 꾸어 주지 않고, 웃돈을 받지 않는다고 하자. 옳지 않은 것으로부터는 손을 거두어들이고, 사람과 사람 사이에서 참되게 판가름한다고 하자.

9

그가 나의 규정들을 따라 살아가고, 나의 법령들을 지켜 참되게 행동한다고 하자. 그러면 그는 의인이다. 반드시 살아남을 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

10

그런데 그가 난폭한 아들을 낳아 그 아들이 남의 피를 쏟는다고 하자. 아, 이런 잘못 가운데 하나를 저지른다고 하자.

11

아버지는 이런 잘못을 하나도 저지르지 않았는데, 그 아들은 산 위에서 우상의 제물을 먹었다고 하자. 이웃의 아내를 더럽혔다고 하자.

12

불쌍하고 가난한 사람을 그 아들이 억누르고, 남의 것을 강탈했다고 하자. 전당물을 돌려주지 않는다고 하자. 우상들에게로 눈길을 돌리고, 역겨운 짓을 저질렀다고 하자.

13

그 아들이 이자를 받고 꾸어 주거나 웃돈을 받았다고 하자. 그러면 그 아들이 살아남겠느냐? 살아남지 못할 것이다. 이 모든 역겨운 짓을 저질렀으므로 반드시 사형에 처해야 한다. 그가 피 흘리며 죽는 것은 자신 때문이다.

14

그런데, 자, 그가 아들을 낳았다고 하자. 그 아들이 아버지가 저지른 온갖 죄를 보고서 두려워하여 그것들을 따라 하지 않았다고 하자.

15

산 위에서 그 아들이 우상의 제물을 먹지 않고, 눈길을 이스라엘 집안의 우상들에게로 돌리지 않았다고 하자. 이웃의 아내를 더럽히지 않았다고 하자.

16

그 누구도 그 아들이 억누르지 않고, 전당물을 잡아 두지 않았다고 하자. 남의 것을 강탈하지도 않았다고 하자. 자기 빵을 배고픈 사람에게 주고, 헐벗은 사람에게 옷을 입혀 주었다고 하자.

17

불쌍한 사람에게서는 그 아들이 손을 거두어들여 이자와 웃돈을 받지 않았다고 하자. 내 법령들을 지키고, 내 규정들을 따라 산다고 하자. 그러면 그가 아버지의 잘못 때문에 죽지는 않을 것이다. 반드시 살아남을 것이다.

18

그의 아버지는 형제를 억누르고 억눌렀다. 강탈하고 강탈했다. 좋지 않은 일을 자기 백성 가운데서 했다. 그래서, 보라, 자기 잘못 때문에 죽을 것이다.

19

그런데 너희는 이렇게 말한다. ‘왜 아버지의 잘못이 있는데도 그 아들이 벌받지 않았는가?’ 그러나 그 아들은 정의와 공의를 행동으로 옮겼다. 나의 모든 규정을 지키고 따랐다. 그는 틀림없이 살아남을 것이다.

20

죄를 지은 사람 바로 그가 죽을 것이다. 아버지가 저지른 잘못의 짐을 아들이 짊어지지 않고, 아들이 저지른 잘못의 짐을 아버지가 짊어지지 않을 것이다. 의인의 공의는 자기 자신 위에 머물고, 악인의 악함도 자기 자신 위에 머물 것이다.

21

그러나 악인이 자신이 지은 모든 죄에서 돌아서서, 나의 모든 규정을 지킨다고 하자. 정의와 공의를 행동으로 옮긴다고 하자. 그러면 그가 틀림없이 살아남고 죽지 않을 것이다.

22

그가 저지른 범죄가 하나도 기억되지 않을 것이다. 그를 위한 것이다. 그가 행동으로 옮긴 공의 덕분에 그는 살아남을 것이다.

23

악인이 죽는 것을 내가 정말 좋아하겠느냐? ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 그가 자기가 가던 길에서부터 돌아서서 살아남는 것을 내가 좋아하지 않겠느냐?

24

의인이 자기 공의에서부터 돌아서서 옳지 않은 일을 한다고 하자. 악인이 저지른 모든 역겨운 일을 따른다고 하자. 그러면 그가 살아남겠느냐? 그가 행동으로 옮긴 공의로운 일은 기억되지 않을 것이다. 자신이 신의를 저버린 것 때문에, 자신이 지은 죄 때문에, 그런 것 때문에 그는 죽을 것이다.

25

그런데 너희는 말한다, 주님의 길이 정당하지 못하다고. 들어라, 이스라엘 집안아! 나의 길이 정당하지 못하냐? 정당하지 못한 것은 너희의 길이 아니냐?

26

의인이 자신의 공의에서부터 돌아서서 옳지 않은 짓을 저지르면, 그는 그런 것들 때문에 죽을 것이다. 그가 저지른 옳지 않은 짓 때문에 죽을 것이다.

27

악인이 자신이 저지른 악에서부터 돌아서서 정의와 공의를 행동으로 옮긴다고 하자. 그러면 그는 자기 목숨을 살려 낼 것이다.

28

그가 돌아보고 자신이 저지른 모든 범죄에서 돌아서면, 그는 틀림없이 살아남고 죽지 않을 것이다.

29

그런데 이스라엘 집안의 사람들은 주님의 길이 정당하지 못하다고 말한다. 나의 길이 정당하지 못하냐, 이스라엘 집안의 사람들아? 정당하지 못한 것은 너희의 길이 아니냐?

30

이러므로 사람마다 걸어온 길에 걸맞게 내가 너희를 판가름할 것이다, 이스라엘 집안의 사람들아! ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 돌아서라! 돌아오너라, 너희 모든 범죄에서부터! 그리하여 너희가 걸려 넘어져서 잘못을 저지르는 일이 없도록 해라.

31

자신에게서부터 내던져 버려라, 너희가 저지른 모든 범죄를! 자신을 위해 새 마음을 품고 새 영을 받아라. 무슨 까닭으로 죽으려 하느냐, 이스라엘 집안의 사람들아?

32

나는 좋아하지 않는다, 죽을 사람이라도 죽는 것을! ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 돌아오너라. 그래서 살아남아라!”

┼ 에 18

에스겔

19장

1

(하나님) “너는 애도의 노래를 불러라, 이스라엘의 군주들을 위해!

2

말해 주도록 해라.
‘너의 어머니는 무엇이었느냐? 암사자였다. 수사자들 사이에 웅크리고 있었다.
젊은 사자들 가운데서 새끼들을 길렀다.

3

암사자가 자신의 새끼들 가운데 하나를 키워 냈다. 그래서 그 새끼가 젊은 사자가 되었다.
먹잇감을 잡아 찢는 법을 배워 사람을 잡아먹었다.

4

민족들이 그 사자에 대해 들었고, 민족들의 구덩이에 그 사자가 잡혔다.
민족들이 그 사자를 갈고리에 꿰어 이집트 땅으로 데려갔다.

5

암사자가 보았다, 자신이 기다렸는데 자신의 희망이 사라지는 것을.
그래서 자신의 다른 새끼 하나를 데려다가 젊은 사자로 키워 냈다.

6

새끼 사자는 수사자들 가운데 돌아다니며 젊은 사자가 되었다.
먹잇감을 잡아 찢는 법을 배워 사람을 잡아먹었다.

7

그가 남편 여읜
여자들과 잠자리하고, 그들의 도시들을 쑥대밭으로 만들었다.
그 울부짖는 소리에 땅과 그 안에 있는 것들이 벌벌 떨었다.

8

민족들이 둘레의 여러 지방에서 그 사자를 잡으려고 했다.
사자의 위에다 그물을 펼쳤고, 사자가 그들의 구덩이에서 잡혔다.

9

그들이 그 사자를 철창에 가두고 갈고리에 꿰어 바빌론 임금에게 데려갔다.
그 사자를 감옥에 데려다 놓았다. 사자의 소리가 이스라엘 산들에 다시 들리지 않도록 하려 한 것이다.

10

너에게 피를 물려준 어머니는 물가에 심어 놓은 포도나무 같았다.
많은 물 덕분에 열매가 많고 가지가 무성했다.

11

그 나무의 튼튼한 가지들은 통치자들의 지팡이들이 되었다.
그 하나의 키가 가지들 사이로 드높았다. 그 가지가 높고 잔가지가 많아서 돋보였다.

12

그러다가 그 나무가 노여움 때문에 뽑혀서 땅바닥에 내던져졌다.
동쪽에서 불어오는 바람이 그 나무의 열매를 말려 버렸다.
가지들도 꺾여서 말라 버렸고,
나무의 튼튼한 가지를 불이 집어삼켜 버렸다.

13

이제 그 나무를 심어 둔 곳은 광야이다. 메마르고 몹시 건조한 곳이다.

14

불이 가지에서 나와서 그 나무의 새싹들과 많은 열매를 집어삼켰다.
그 나무에서 튼튼한 가지 곧 통치 지팡이가 없어졌다.’”(예언자) 이것이 애도의 노래이고, 계속해서 애도의 노래가 되었습니다.

┼ 에 19

에스겔

20장

1

(예언자) 일곱째 해 다섯째 달 열째 날에 일어난 일입니다. 이스라엘의 원로 가운데 몇 사람이 여호와의 뜻을 물어보려고 와서, 내 앞에 앉았습니다.

2

그리고 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

3

(하나님) “사람아, 이스라엘의 원로들에게 말해 주어라. 그들에게 일러 주도록 해라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내 뜻을 물어보려고 너희가 왔느냐? 내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. 너희가 내 뜻을 묻는 것을 내가 허락하지 않겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

4

네가 그들을 심판하겠느냐? 사람아, 네가 심판하겠느냐? 그들의 조상들이 저지른 역겨운 짓들을 그들에게 알려 주어라.

5

너는 그들에게 일러 주도록 해라.」 (예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내가 이스라엘을 골라 뽑은 날이었지. 나는 나의 손을 들고 야곱 집안의 후손에게 분명히 말해 주었다. 그러면서 이집트 땅에서 그들에게 나 자신을 알려 주었다. 나의 손을 들고 그들에게 분명히 말해 주었다, 내가 여호와 너희의 하나님이라고!

6

그날에 나는 나의 손을 들고 그들에게 굳게 약속했다. 그들을 이집트 땅에서부터 데리고 나오겠다고 한 것이다. 그러고는 그들을 위해 찾아 놓은 땅으로 데려다주겠다고 한 것이다. 그 땅은 젖이 흐르고 꿀이 있는 땅이었다. 모든 나라 땅 가운데서 가장 영광스러운 땅이었다.

7

나는 그들에게 말했다. 사람마다 제 눈에 밉살스러운 것들을 던져 버리라고. 이집트의 우상들로 자신을 더럽히지 말라고. 내가 여호와 너희의 하나님이라고.

8

그런데도 그들은 나한테 대들었고 나의 말을 들으려 하지 않았다. 아무도 제 눈에 밉살스러운 것들을 던져 버리지 않았고, 이집트의 우상들도 버리지 않았다. 그래서 나는 나의 노여움을 그들 위에 쏟아부어야겠다고 생각했다. 나의 분노를 이집트 땅 가운데서 그들에게 터뜨려야겠다고 생각했다.

9

그렇지만 나는 나의 이름을 위하는 방식으로 대응했다. 나의 이름이 그들이 들어가 살고 있는 민족들의 눈앞에서 더럽혀지지 않도록 하려 한 것이다. 그 민족들의 눈앞에서 내가 나를 그들에게 나타내 보여 주고는 그들을 이집트 땅에서부터 데리고 나왔던 것이다.

10

그래서 내가 그들을 이집트 땅에서부터 데리고 나와 광야로 데려갔다.

11

나는 그들에게 나의 규정들을 내려 주었고, 나의 법령들도 알려 주었다. 사람이 그대로 따라 하면 그 덕분에 살아남을 것이다.

12

또한 나의 안식일들을 그들에게 허락해 주어 나와 그들 사이에 증표가 되게 했다. 그들이 알도록 하려 한 것이다, 나 여호와가 그들을 거룩하게 하는 하나님이라는 것을!

13

그런데도 이스라엘 집안은 광야에서 나한테 대들었다. 나의 규정들을 따라 살아가지 않았고, 나의 법령들을 지키지 않았다. 사람이 그대로 따라 하면 그 덕분에 살아남을 수 있는데도! 그들은 나의 안식일들도 몹시 속되게 했다. 그래서 내가 광야에서 나의 노여움을 그들 위에 쏟아부어 그들을 끝장내 버려야겠다고 생각했다.

14

그렇지만 나는 나의 이름을 위하는 방식으로 대응했다. 민족들 눈앞에서 내가 그들을 데리고 나왔는데, 그 민족들의 눈앞에서 나의 이름이 더럽혀지지 않도록 하려 한 것이다.

15

그래서 나는 또한 광야에서 나의 손을 들고 그들에게 분명히 일러 주었다. 내가 그들에게 준 땅, 젖이 흐르고 꿀이 있는 땅, 온 세상의 자랑거리인 땅으로 그들을 데려다주지 않겠다고 한 것이다.

16

그들은 나의 법령들을 마다하고 나의 규정들을 따라 살아가지 않았기 때문이다. 나의 안식일들도 속되게 했기 때문이다. 그들의 마음이 자신들의 우상들을 뒤따랐기 때문이다.

17

그렇지만 나의 눈이 그들을 가엾게 여겨서 그들을 멸망시키지는 않았다. 광야에서 그들을 끝장내지 않았다.

18

내가 그들의 자녀들에게 광야에서 말했다, 너희 부모의 규정들을 따라 살아가지 말라고. 그들의 법령들을 지키지 말라고. 그들의 우상들로 자신을 더럽히지 말라고.

19

내가 여호와 너희의 하나님이라고. 나의 규정들을 따라 살아가라고. 나의 법령들을 지키고 따르라고.

20

나의 안식일을 거룩하게 하여 나와 너희 사이에 증표가 되게 하라고. 그래서 알도록 하라고, 내가 여호와 너희의 하나님이라는 것을!

21

그런데도 그 자녀들이 나한테 대들었다. 나의 규정들을 따라 살아가지 않았고, 나의 법령들을 지키지 않았다. 사람이 그대로 따라 하면 그 덕분에 살아남을 수 있는데도! 그들은 나의 안식일들도 속되게 했다. 그래서 나는 나의 노여움을 그들 위에 쏟아야겠다고 생각했다. 나의 분노를 그들한테 광야에서 터뜨려야겠다고 생각했다.

22

그렇지만 나는 나의 손을 거두어들였다. 나의 이름을 위하는 방식으로 대응했다. 민족들의 눈앞에서 내가 그들을 데리고 나왔는데, 그 민족들 앞에서 나의 이름이 더럽혀지지 않도록 하려 한 것이다.

23

나는 또한 광야에서 나의 손을 들고 그들에게 분명히 말해 주었다. 그들을 민족들 가운데 흩어지게 하고, 나라들 중에 흩뜨리겠다고 한 것이다.

24

그들이 나의 법령을 따르지 않고 나의 규정들을 마다했기 때문이다. 나의 안식일들을 속되게 했기 때문이다. 그들의 눈길이 부모들의 우상들을 뒤따랐기 때문이다.

25

나는 또한 그들에게 좋지 않은 규정들과 지켜도 살 수 없는 법령들을 내려 주었다.

26

나는 그들이 자신의 예물을 가지고서 스스로를 더럽히게 했다. 어미 몸에서 처음 태어난 자식마다 불 가운데로 지나가게 하도록 했다. 그들이 넋이 빠지게 하려 한 것이다. 그들이 알게 하려 한 것이다, 내가 여호와인 것을!

27

이러므로 너는 이스라엘 집안의 사람들에게 말해 주어라, 사람아! 그들에게 일러 주어라.」 (예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너희 조상들이 또다시 이렇게 나를 모독했다. 나에 대한 신의를 저버렸다.

28

나는 내가 그들에게 주겠다고 손을 들고 굳게 약속한 땅으로 그들을 데려왔다. 그런데 그들이 높은 언덕과 무성한 나무를 보기만 하면 희생제물을 거기서 잡아 바쳤다. 여호와를 노엽게 하는 예물을 거기로 가져왔다. 구수한 냄새도 거기에 나게 했다. 붓는제물(전제물)도 거기서 부어 바쳤다.

29

내가 그들에게 말했다, 높은곳(산당)이 무엇이길래 너희가 거기로 가는 것이냐고. 그래서 그곳의 이름이 높은곳(산당)이라 불리며 오늘까지 이르렀다.

30

이러므로 너는 이스라엘 집안의 사람들에게 일러 주어라.」 (예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「조상들의 길을 따라 너희가 너희 자신을 더럽히고 있느냐? 그들의 밉살스러운 것들을 뒤따라 너희가 놀아나고 있구나!

31

너희가 너희 예물들을 바치는구나. 너희 자녀들을 불 가운데로 지나가게 하는구나. 그렇게 너희 자신을 더럽히고 있구나. 너희 모든 우상들을 가지고 오늘에 이르도록 더럽히고 있구나. 그런데도 너희가 나의 뜻 묻는 것을 내가 허락하겠느냐, 이스라엘 집안의 사람들아? 내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 너희가 나의 뜻 묻는 것을 허락하지 않겠다.

32

너희 마음에 떠오른 생각은 절대로 이루어지지 않을 것이다. 너희는 말하기를 『우리도 다른 민족들처럼, 다른 나라 부족들처럼 되어서 나무와 돌을 섬기자.』 하는구나.」’”

33

(하나님) “내가 살아 있음을 걸고 굳게 약속한다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 강한 손과 편 팔로, 그렇지만 쏟아지는 노여움 가운데서 내가 임금으로 너희를 다스리겠다.

34

내가 너희를 민족들에게서부터 데리고 나오겠다. 흩어져 있는 나라들에서부터 너희를 모아들이겠다. 강한 손과 편 팔로, 그렇지만 쏟아지는 노여움 가운데서 그렇게 하겠다.

35

내가 너희를 백성들의 광야로 데려가겠다. 거기서 너희를 심판하겠다, 너희와 얼굴을 마주하고서!

36

내가 너희 조상들을 이집트 땅 광야에서 심판한 것처럼 너희를 심판하겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

37

내가 너희를 지팡이 밑으로 지나가게 하겠다. 그러고는 너희가 언약의 전통을 이어 가도록 해 주겠다.

38

나한테 대드는 사람들과 나와 관계를 끊은 사람들을 내가 너희 가운데서부터 걸러 내겠다. 그들이 이주민으로 머무는 땅에서부터 데리고 나오겠다. 그렇지만 이스라엘 땅에는 그들이 들어가지 못할 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

39

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희 이스라엘 집안의 사람들아! 너희가 나의 말을 듣지 않으려거든 사람마다 자기 우상들에게로 가서 섬겨라! 그렇지만 너희 예물들과 너희 우상들을 가지고서 나의 거룩한 이름을 더는 더럽히지 마라!

40

나의 거룩한 산에서, 이스라엘의 높은 산에서 ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 거기서 이스라엘 온 집안이 나를 섬길 것이다, 그 땅에 있는 모든 사람이! 거기서 내가 그들을 반갑게 맞이하겠다. 거기서 내가 너희 예물들도 요청하겠다. 너희의 모든 거룩한 것 가운데서 으뜸가는 선물을 요청하겠다.

41

구수한 냄새 가운데 내가 너희를 반갑게 맞이하겠다. 너희를 민족들에게서부터 데리고 나올 때, 너희가 흩어져 있는 나라들에서부터 너희를 모아들일 때 그렇게 하겠다. 그래서 내가 나의 거룩함을 너희한테 드러내겠다. 민족들의 눈앞에서 그렇게 하겠다.

42

그러면 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 너희를 이스라엘 땅으로 데려다줄 때 그럴 것이다. 내가 너희 조상들에게 주기로 나의 손을 들고 굳게 약속한 땅으로 데려다줄 때에!

43

너희가 거기서 너희의 생활 방식과 모든 행동을 기억할 것이다. 그런 방식과 행동으로 너희는 스스로를 더럽혀 온 것이다. 너희가 저지른 온갖 나쁜 짓을 생각하면 너희 얼굴에 소름이 돋을 것이다.

44

그러면 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 나의 이름을 위하여 너희를 잘 대해 줄 때, 너희의 나쁜 생활 방식과 부패한 행동에 맞추어 대해 주지 않을 때 그럴 것이다, 이스라엘 집안의 사람들아! ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

45

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

46

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 데만 길 쪽으로 돌려서, 다롬을 향해 예언을 쏟아 내라. 네게브 들판의 숲을 향해 예언해라.

47

네게브의 숲을 향해 말해라. (예언자) ‘들어라, 여호와의 말씀을! 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「보라, 내가 너의 숲 안에 불을 놓겠다. 그 불이 숲 안에서 젖은 나무든 마른 나무든 모조리 집어삼킬 것이다. 타오르는 불꽃은 꺼지지 않을 것이다. 남에서 북까지 모든 얼굴이 불에 델 것이다.

48

그래서 생명체마다 보게 될 것이다, 나 여호와가 그 숲을 태웠다는 것을! 그 불은 꺼지지 않을 것이다.」’”

49

(예언자) 내가 말했습니다. “아, 주 여호와여! 그들이 나를 두고서 말합니다, ‘그는 비유나 지어 내어 말하는 사람이 아니냐?’라고요.”

┼ 에 20

에스겔

21장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 예루살렘 쪽으로 돌려라. 그러고는 거룩한 장소들을 향해서 예언을 쏟아 내라. 이스라엘 땅을 향해서 예언해라.

3

이스라엘 땅을 향해서 말해라. (예언자) ‘여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「보라, 내가 너와 맞서겠다. 내가 나의 칼집에서 칼을 빼내겠다. 너한테서부터 의인도 악인도 베어 버리겠다.

4

내가 너한테서부터 의인도 악인도 베어 버릴 것이므로, 나의 칼이 칼집에서 나와서 모든 생명체에게로 향할 것이다. 남에서 북까지 그럴 것이다.

5

그때 생명체마다 알게 될 것이다, 내가 여호와이고 내가 나의 칼을 칼집에서부터 뽑았다는 것을. 칼이 다시 칼집으로 들어가지 않으리라는 것도 알게 될 것이다.」’

6

너는, 사람아, 신음 소리를 내라. 그들이 보는 앞에서 허리가 끊어지도록 쓰라린 마음으로! 그들의 눈앞에서 신음 소리를 내도록 해라.

7

그들이 너에게 물을 것이다, 무엇 때문에 신음 소리를 내느냐고. 그러면 너는 이렇게 대답하도록 해라. (예언자) ‘소문 때문입니다. 소문대로 일이 닥치면, 사람마다 마음이 녹고 손마다 맥이 풀릴 것입니다. 영마다 기가 꺾이고 무릎마다 물이 흘러내릴 것입니다. 보십시오, 소문대로 일이 닥쳐오고 있습니다. 일이 일어날 것입니다. 주 여호와의 말씀입니다.’”

8

여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

9

(하나님) “사람아, 예언하여 말해 주어라. (예언자) ‘주님이 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「칼, 칼을 잘 갈고 잘 닦아 놓았다.

10

도살하고 도살하려고 잘 갈아 놓았다.
번개처럼 번쩍이게 하려고 잘 닦아 놓았다.
어찌 우리가 즐거워할까? 나의 아들아, 통치자의 지팡이가 어떤 나무든 마다한다.

11

칼을 내놓은 것은 잘 닦아서 손으로 쥐도록 하기 위함이다.
칼을 잘 갈고 잘 닦은 것은
죽이는 사람의 손에 그 칼을 주도록 하기 위함이다.

12

부르짖고 울부짖어라, 사람아! 이 일이 내 백성에게 닥쳤다.
이 일이 이스라엘 모든 군주에게 닥쳤다.
그들이 나의 백성과 함께 칼에 던져졌다.
이러므로 너는
가슴을 치며 슬퍼해라.

13

시험해 보았기 때문이다. 그런데 무엇이 있겠느냐, 나무를 마다하는 지팡이가 아니라면? ― 주 여호와의 말씀입니다. ―」’

14

(하나님) 너는, 사람아, 예언해라. 손뼉을 쳐라.
칼을 두 번 휘둘러라. 찔러 죽이는 칼을 세 번 휘둘러라.
이것은 찔러 죽이는 큰 칼이다. 그들 둘레를 도는 칼이다.

15

그래서 사람들의 마음이 녹고, 비틀대는 사람이 많을 것이다.
내가 그들의 모든 성문에서 칼의 학살이 벌어지게 버려두었다.
아! 칼을 번개처럼 번쩍이게 만들어 잘 닦아 놓았다가 도살에 쓰는구나.

16

‘칼아, 뒤돌아 오른쪽으로 움직여라. 왼쪽으로 향해라. 어디로든 너의 칼날들이 놓인 대로 가라.’

17

나 또한 손뼉을 치고 나의 노여움을 누그러뜨리겠다.나 여호와가 말했다.”

18

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

19

(하나님) “너는, 사람아, 바빌론 임금의 칼이 들어올 두 가지 길을 그려라. 두 길은 한 땅에서 나오도록 해야 한다. 그리고 표지판을 만들어 세워라. 도시 길목에 만들어 세워라.

20

너는 칼이 들어올 길을 그려라. 한 길은 암몬 사람들의 랍바에 이르게 하고, 다른 한 길은 유다의 튼튼한 도시인 예루살렘에 이르게 해라.

21

바빌론 임금이 점을 치려고 갈림길 곧 두 길의 길목에 멈추어 섰다. 그러고는 화살들을 흔들었다. 집안우상(드라빔)한테 물었다. 짐승의 간을 들여다보았다.

22

임금의 오른손에 예루살렘 길로 가라는 점괘가 나왔다. 그래서 임금이 성벽을 부수는 무기들을 배치하고 입을 열어 학살 명령을 내릴 것이다. 전쟁의 함성을 높이게 할 것이다. 성벽을 부수는 무기들을 성문들 맞은편에 둘 것이다. 흙언덕을 쌓고 포위벽을 세울 것이다.

23

예루살렘 사람들의 눈에는 이 점괘가 거짓 점괘 같을 것이다. 그들에게는 자신들이 바빌론 임금에게 단단히 맹세한 것이 있기 때문이다. 그렇지만 바빌론 임금이 그들의 잘못을 생각나게 해 주고, 그들은 사로잡힐 것이다.”

24

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희는 사람들이 너희의 잘못을 기억하게 만들었다. 너희의 불법 행위들이 드러나서, 사람들이 너희의 죄들을 알아보게 되었기 때문이다. 너희의 모든 행동에서 그랬다. 사람들이 그런 너희를 기억했다. 이러므로 너희가 그 손에 사로잡힐 것이다.

25

그리고 너, 속된 사람, 악인, 이스라엘의 군주야, 너의 날이 왔구나, 마지막 형벌의 때에!”

26

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “머리 두르개를 풀게 하고 왕관을 벗게 해라. 무엇 하나도 그대로 두어서는 안 된다. 낮은 것은 높이고 높은 것은 낮춰야 한다.

27

폐허, 폐허, 폐허, 내가 예루살렘을 그렇게 만들어 버리겠다! 예루살렘 또한 그대로 둘 수는 없다. 마침내 심판할 권한이 있는 사람이 올 것이다. 내가 그에게 넘겨주겠다.”

28

(하나님) “너는, 사람아, 예언해라. 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다, 암몬 사람들과 그들이 당할 수치를 두고서. (하나님) 「너는 말해 주어라. 『칼아, 사람이 뽑아 든 칼아, 도살하는 데 쓰려고 잘 닦아 놓았구나. 사람이 쥐고서 번개처럼 번쩍이며 휘두르게 해 놓았구나.

29

바빌론 임금이 너에 관한 헛된 환상을 보았다. 너에 관한 거짓된 점괘를 얻었다. 그래서 너를 속된 악인들의 목덜미에 댈 것이다. 그들의 날이 닥쳤기 때문이다, 마지막 형벌의 때에!

30

칼을 칼집에 도로 넣어라. 네가 창조된 곳, 너의 뿌리가 있는 땅에서 내가 너를 심판하겠다.

31

내가 너에게 나의 노여움을 쏟아붓고, 나의 진노의 불을 너에게 뿜겠다. 너를 잔인한 사람들의 손에 넘겨주겠다. 그들은 파괴의 전문가들이다.

32

너는 땔감으로 불에 들어갈 것이고, 너의 피가 땅속으로 스며들 것이다. 네가 다시는 기억되지 않을 것이다. 참으로 나 여호와가 말했다.』」’”

┼ 에 21

에스겔

22장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “네가, 사람아, 심판하겠느냐? 네가 심판하겠느냐, 피를 많이 쏟은 도시를? 그 도시에 알려 주어라, 그 도시에서 저질러진 온갖 역겨운 일들을!

3

너는 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「오, 도시 예루살렘아, 너의 가운데서 피를 쏟아 너의 때가 닥치게 하는구나. 너 자신을 위해 우상들을 만들어 깨끗하지 않게 되었구나.

4

네가 쏟은 피로 네가 벌받을 처지가 되었다. 네가 만든 너의 우상들로 네가 더러워졌다. 네가 너의 날들이 가까워지게 했다. 마침내 너의 햇수 끝까지 이르렀다. 이런 까닭에 내가 너를 민족들 앞에 창피당하게 하고, 모든 나라의 놀림감이 되게 했다.

5

가까운 사람들도, 너에게서 먼 사람들도 너를 놀려 댈 것이다, 너 더러운 이름과 큰 혼란의 도시야!

6

보라, 이스라엘의 우두머리들이 저마다 너의 안에서 권력을 누리려고 남의 피를 쏟았다.

7

아버지와 어머니를 그들이 너의 안에서 하찮게 여기고, 너의 가운데 이주민을 억누르는 식으로 대했다. 너의 안에서 부모 없는 아이와 남편 여읜 여자를 짓눌렀다.

8

네가 나의 거룩한 것들을 가볍게 보고, 나의 안식일들을 속되게 했다.

9

남을 헐뜯는 사람들이 너의 안에 있어서 남의 피를 쏟았다. 산으로 가서 먹는 사람들도 너의 안에 있었다. 그들은 지저분한 짓을 너의 가운데서 저지른 것이다.

10

아버지가 벌거벗은 것을 들추어내는 사람도 너의 안에 있었다. 생리 때문에 깨끗하지 않은 여자를 욕보이는 사람도 너의 안에 있었다.

11

어떤 남자는 이웃의 아내에게 역겨운 일을 저질렀다. 어떤 남자는 며느리를 더럽혀 지저분하게 굴었다. 어떤 남자는 자기 누이, 곧 아버지의 딸을 너의 안에서 욕보였다.

12

뇌물을 사람들이 너의 안에서 받고는 남의 피를 쏟기도 했다. 네가 이자와 웃돈을 취했다. 네가 너의 이웃들을 착취하여 이득을 챙겼다. 그러면서 나를 네가 잊어버렸다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

13

보라, 내가 주먹을 쥐며 울분을 터뜨렸다. 네가 챙긴 부당한 이득과 너의 한가운데 있는 너의 피 때문이다.

14

내가 너를 손볼 때에 너의 마음이 버틸 수 있겠느냐? 네가 용기를 낼 수 있겠느냐? 나 여호와가 말했다. 내가 실행할 것이다.

15

내가 너를 민족들 가운데로 흩어지게 하고 나라들 가운데로 흩뜨릴 것이다. 내가 너한테서부터 너의 깨끗하지 않은 것을 완전히 없애 버리겠다.

16

네가 민족들의 눈앞에서 스스로 속되게 될 것이다. 그때 너는 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

17

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

18

(하나님) “사람아, 나에게는 이스라엘 집안이 찌꺼기가 되었다. 그들은 모두 녹임가마 속의 놋, 주석, 쇠, 납이다. 그들이 은 찌꺼기가 되었다.”

19

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희가 모두 찌꺼기가 되었기 때문에, 이러므로 보아라, 내가 너희를 예루살렘 한가운데로 모아들이겠다.

20

은, 놋, 쇠, 납, 주석을 녹임가마 가운데로 모아 넣고 그 불 위로 바람을 불어 넣으면 불이 그것들을 녹인다. 그처럼 내가 나의 노여움과 분노 가운데로 너희를 모아들이고 녹이겠다.

21

내가 너희를 모으고 너희 위에 나의 노여움의 불을 불어 넣으면 너희가 그 가운데서 녹을 것이다.

22

은이 녹임가마 가운데서 녹듯이 너희가 그 가운데서 녹을 것이다. 그때 너희는 알게 될 것이다, 나 여호와가 나의 분노를 너희에게 쏟아부었다는 것을!”

23

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

24

(하나님) “사람아, 예루살렘에 말해 주어라. ‘너는 깨끗해지지 않은 땅이다. 노여움의 날에 비가 내리지 않는 땅이다.

25

그 땅의 우두머리들은 그 가운데서 먹잇감을 잡아 찢고서 으르렁거리는 사자 같았다. 사람을 그들이 잡아먹었다. 보물과 값진 것들을 빼앗았다. 그 가운데서 남편 여읜 여자들이 많아지게 했다.

26

그 땅의 제사장들은 나의 율법을 난폭하게 다루었고, 나의 거룩한 것들을 속되게 만들기도 했다. 거룩한 것과 속된 것 사이에 차별을 두지 않았고, 깨끗하지 않은 것과 깨끗한 것의 차이도 알려 주지 않았다. 나의 안식일들로부터 자신들의 눈을 가렸다. 그래서 내가 그들 가운데서 속되게 되었다.

27

그 땅의 고위 관리들은 그 가운데서 먹잇감을 잡아 찢는 늑대들 같았다. 남의 피를 쏟고 사람 생명을 망가뜨리면서 부당한 이득을 얻으려고 했다.

28

그 땅의 예언자들은 이들을 위해서 회칠을 해 주었다. 헛것을 보고 이들을 위해 거짓된 점을 친다. 예언자들은 「주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.」 하고 말한다. 그러나 여호와가 말한 적이 없다.

29

민간 지도자들도 사람들을 억누르고 억눌렀다. 빼앗고 빼앗았다. 불쌍하고 가난한 사람들을 짓누르고 이주민을 억눌렀다. 이는 옳지 않다.

30

그러나 나는 그들 가운데서 성벽 쌓는 사람을 찾아보았다. 그 땅을 위하여 무너진 틈새에 내 앞을 막아서서 내가 그 땅을 멸망시키지 못하게 하는 사람을 찾아본 것이다. 그런데 나는 만나지 못했다.

31

그래서 나는 그들 위에 나의 노여움을 쏟아부었다. 나의 분노의 불로 그들을 끝장냈다. 그들이 살아온 방식에 걸맞게 그들의 머리에 갚아 주었다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―’”

┼ 에 22

에스겔

23장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 두 여자가 있었다. 한 어머니의 딸들이었다.

3

두 자매는 이집트에서 놀아났다. 어릴 때 놀아났다. 거기서 남자들이 두 자매의 가슴을 눌렀고, 거기서 남자들이 그 두 젊은 여자의 젖꼭지를 짓눌렀다.

4

둘의 이름을 두고 말하자면, 오홀라가 언니이고 오홀리바가 동생이었다. 그런데 그들이 나의 사람이 되어 아들들과 딸들을 낳았다. 둘의 이름을 두고 또 말하자면, 사마리아가 오홀라이고 예루살렘이 오홀리바였다.

5

오홀라는 내 밑에 있으면서도 놀아났다. 그와 사랑을 주고받던 남자들에게 욕망을 품은 것이다. 그들은 아시리아 군인들이었다.

6

그들은 푸른 보라색 옷을 입고 있었다. 총독들과 장교들이었다. 전부 멋진 젊은이들이었다. 말을 탄 기마병들도 있었다.

7

오홀라는 그들과 마구 놀아났다. 그들은 다들 아시리아의 뛰어난 사람들이었다. 오홀라는 자기가 욕망을 품었던 모든 것으로 스스로를 더럽혔다. 아시리아의 모든 우상으로 스스로를 더럽혔다.

8

오홀라는 이집트에서부터 놀아나던 짓거리를 그만두지 않았다. 그가 어릴 때 이미 남자들이 그와 잠자리했고, 그들이 젊은 여자인 오홀라의 젖꼭지를 짓눌렀다. 그들의 욕망을 그에게 쏟아 냈다.

9

이러므로 내가 그를 그와 사랑을 주고받던 사람들의 손에 넘겨주었다. 그가 욕망을 품은 아시리아 남자들의 손에 넘겨주었다.

10

그들이 직접 그가 벌거벗은 것을 드러냈다. 그의 아들들과 딸들은 데려갔고, 그는 그들이 칼로 죽였다. 그는 여자들에게 나쁜 이름이 되었다. 사람들이 그에게 형벌을 집행했다.

11

동생 오홀리바가 이것을 보았다. 그런데도 그는 언니보다 더 부패하여 자신의 욕망에 더 불탔다. 언니가 놀아난 것보다 더 심하게 놀아났다.

12

그는 아시리아 남자들에게 욕망을 품었다. 그들은 총독들과 장교들이었다. 완전 무장을 한 군인들, 말을 타는 기마병들도 있었다. 다들 멋진 젊은이들이었다.

13

내가 보니 그가 스스로를 더럽혔다. 두 자매가 같은 길로 간 것이다.

14

오홀리바는 한층 더 마구 놀아났다. 그는 벽에 새겨 놓은 남자들을 보았다. 붉은색으로 새겨 놓은 칼데아 남자들의 모습을 보았다.

15

그들은 허리에 띠를 띠고 머리에 머리 두르개를 늘어뜨리고 있었다. 전부 전투수레 부관의 모습을 하고 있었다. 그들은 바빌론 남자들의 모양을 하고 있었다. 칼데아가 그들의 고향이었다.

16

오홀리바는 그들을 보자마자 그들에게 욕망을 품었다. 그들을 부르러 칼데아로 심부름꾼들을 보냈다.

17

바빌론 남자들이 그에게로 와서 사랑의 잠자리에 들었고, 그와 놀아남으로써 그를 더럽혔다. 그가 그들 때문에 더러워졌다. 그런데 그가 싫증이 나서 그들한테서 돌아섰다.

18

그는 자기가 마구 놀아나는 모습을 드러내고 자기가 벌거벗은 것을 드러냈다. 그래서 내가 싫증이 나서 그에게서 돌아섰다. 내가 싫증이 나서 그의 언니에게서 돌아선 것과 마찬가지다.

19

그는 더욱 심하게 마구 놀아나다가 어린 시절을 기억했다. 그가 이집트 땅에서 놀아났던 때를 기억한 것이다.

20

그리고 그는 이집트 남자들에게 욕망을 품었다. 나귀의 아랫도리 같은 것이 그들의 아랫도리였다. 말 생식기 같은 것이 그들의 음경이었다.

21

너 오홀리바는 어린 시절의 지저분한 삶을 그리워했다. 그때 너는 이집트 남자들한테 너의 젖꼭지가 짓눌렸고, 너의 어린 가슴도 눌렸다.”

22

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “이러므로, 오홀리바야, 보라, 너와 사랑을 주고받던 남자들을 내가 일깨워 너와 맞서게 하겠다. 너는 싫증이 나서 그들한테서부터 돌아섰지. 내가 그들을 사방에서부터 너한테로 데려오겠다.

23

그들은 바빌론 남자들과 모든 칼데아 남자들이다. 브곳, 소아, 고아 남자들이다. 또 그들과 함께한 모든 아시리아 남자들이다. 멋진 젊은이들이다. 총독들과 장교들과 전투수레 부관들 전부다. 부름받아 나온 사람들과 말을 타는 기마병들 전부다.

24

그들이 북쪽에서부터 너에게로 쳐들어올 것이다. 전투수레와 일반 수레를 몰고 군인들의 무리를 거느리고 올 것이다. 그들은 큰 방패와 손 방패와 투구로 무장했을 것이다. 너의 둘레를 빙 돌아가며 자리 잡을 것이다. 내가 심판할 일을 그들 앞에 내놓겠다. 그러면 그들이 너를 그들의 법대로 심판할 것이다.

25

내가 너를 두고 질투를 하면, 그들이 분노로 너를 대할 것이다. 그들이 너의 코와 귀를 잘라 낼 것이다. 너희 가운데 남은 사람들은 칼에 쓰러질 것이다. 그들이 너의 아들들과 딸들을 데려갈 것이다. 너희 가운데 남은 사람들은 불에 집어삼켜질 것이다.

26

그들이 너에게서 너의 옷을 벗기고, 너의 장신구를 빼앗아 갈 것이다.

27

내가 너의 지저분한 짓이 너한테서 그치게 하겠다. 네가 이집트에서부터 놀아나던 것도 그치게 해 주겠다. 그러면 네가 너의 눈길을 그들에게로 돌리지 않고 이집트를 더는 기억하지 않을 것이다.”

28

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 네가 미워하는 사람들의 손에 내가 너를 넘겨줄 것이기 때문이다. 너는 싫증이 나서 그들에게서 돌아섰지.

29

그들이 너를 미움으로 대하고 네가 힘들여 이룬 것마다 빼앗아 갈 것이다. 너를 벌거벗은 알몸인 채로 내버려둘 것이다. 그래서 네가 놀아날 때 벌거벗은 것이 드러날 것이다. 네가 마구 놀아날 때 저지른 지저분한 짓도 드러날 것이다.

30

이런 일들이 너에게 닥칠 것이다. 네가 민족들을 뒤따르며 놀아났기 때문이다. 그들의 우상들로 스스로를 더럽힌 까닭이다.

31

너는 네 언니의 길로 걸어갔다. 그래서 내가 언니의 잔을 너의 손에 넘겨주겠다.”

32

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) “네 언니의 잔으로 네가 마실 것이다. 깊고 넓은 잔이다.
네가 웃음거리와 놀림거리가 될 것이다. 그 잔에는 술이 많이 들어갈 것이다.

33

너는 잔뜩 취한 채로 슬픔에 잠길 것이다.
끔찍한, 황폐하게 하는 잔이 너의 언니 사마리아의 잔이다.

34

네가 그 잔이 비도록 마시고는 진흙잔 조각까지 갉아 먹고,
너의 가슴을 잡아 찢을 것이다. 내가 이렇게 말했기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

35

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “네가 나를 잊고 나를 너의 등 뒤로 던져 버렸다. 그러니 너 또한 네가 지저분한 짓을 저지르며 마구 놀아난 죄 때문에 벌을 받아라!”

36

(예언자) 여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 네가 오홀라와 오홀리바를 심판하겠느냐? 그러면 그들에게 알려 주어라, 그들이 저지른 역겨운 짓들을!

37

그들은 바람을 피웠고, 피가 그들의 손에 있기 때문이다. 그들의 우상들과 바람을 피웠다. 그들이 나에게 낳아 준 자신의 자녀들마저 불속으로 지나가게 하여 우상들의 먹을거리로 바쳤다.

38

게다가 그들은 나에게 이렇게까지 했다. 나의 거룩한곳(성소)을 바로 그날에 더럽혔고, 나의 안식일들을 속되게 한 것이다.

39

그들이 자기 자녀들을 자신의 우상들을 위해 도살했을 때였다. 그들이 나의 거룩한곳(성소)으로 바로 그날에 들어와 그곳을 속되게 했다. 보라, 이런 짓을 그들이 나의 집 한가운데서 저지른 것이 아니냐!

40

오홀라와 오홀리바는 사람을 보내어 멀리서 남자들을 불러오게도 했다. 심부름꾼을 그들에게 보냈다. 저기, 그들이 온 것이 아니냐! 그들을 위해 너 오홀리바가 몸을 씻었구나. 눈에 화장을 하고 장신구로 몸을 꾸몄구나.

41

네가 값비싼 자리를 깔고 앉았구나. 그 앞에는 상이 차려져 있구나. 나의 향과 나의 기름을 네가 그 상 위에 올려놓았구나.

42

편안히 지내는 무리의 떠드는 소리가 오홀리바와 함께했다. 별 볼 일 없는 남자들과 더불어 술 취한 사람들이 사막에서 불려 왔다. 사람들이 오홀리바 자매의 손에 팔찌를 끼워 주고 머리에 화려한 관을 씌워 주었다.

43

음란한 짓을 하다가 힘이 다 빠져 버린 여자를 두고서 내가 말했다. ‘이제는 아무 남자나 그 여자와 놀아나는구나, 그 여자도 그렇고!’

44

남자들이 그에게 들어갔다, 놀아나는 여자에게 들어가듯이! 그처럼 오홀라와 오홀리바에게 들어갔다. 지저분한 여자들에게!

45

그러나 의인들, 그들이 이 자매를 심판할 것이다. 바람피우는 여자들을 심판하는 식으로, 남의 피를 쏟은 여자들을 심판하는 식으로 심판할 것이다. 이 자매는 바람피우는 여자들이고, 이들의 손에 피가 묻어 있기 때문이다.”

46

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “두 자매를 치러 무리가 올라가게 해라. 사람들이 그들을 보고 겁먹어 떨게 만들고 그들을 약탈하게 만들어라.

47

무리가 그들에게 돌을 던지고 칼로 그들을 베어 버릴 것이다. 그들의 아들들과 딸들을 죽이고 집들을 불로 태울 것이다.

48

지저분한 짓을 내가 이 땅에서 그치게 하겠다. 그러면 모든 여자가 가르침을 받아들이고, 너희 자매가 저지른 것 같은 지저분한 짓을 저지르지 않을 것이다.

49

너희가 저지른 지저분한 짓을 사람들이 너희에게 되돌려줄 것이다. 너희의 우상들을 섬긴 죗값을 너희가 치러야 할 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 주 여호와라는 것을!”

┼ 에 23

에스겔

24장

1

(예언자) 아홉째 해 열째 달 열째 날 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너는 적어 두어라, 오늘 날짜를, 바로 이날을! 바빌론 임금이 예루살렘을 바로 이날에 덮쳤다.

3

너는 이 대드는 집안의 사람들에게 비유를 지어 들려주어라. 그들에게 일러 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「걸어라, 솥을. 걸어라. 솥 안으로 물도 부어라.

4

고깃덩이들을 모아 솥 안에 넣어라. 넓적다리와 어깨의 좋은 부위를 모두.
가장 좋은 뼈들도 가득 채워라.

5

가장 좋은 양을 잡아 넣어라. 땔나무를 솥 아래 쌓아라.
펄펄 끓여라. 잘 삶아라, 솥 안의 뼈들도!」

6

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「큰일 났다, 피를 많이 쏟은 도시야! 안이 녹슨 솥이로구나. 녹이 솥에서 떨어져 나오지 않았구나! 고깃덩이를 하나하나 끄집어내라. 제비 뽑아 정하지 않아도 된다.

7

그 도시에서 흘린 피가 도시 가운데 아직 있기 때문이다. 그 도시는 그 피를 맨바위에 그대로 두었다. 땅에 쏟지 않아서 흙으로 덮을 수도 없다.

8

노여움을 불러일으키려고, 제대로 앙갚음하려고, 도시에서 쏟은 피를 내가 맨바위에 두도록 내버려두었다. 그래서 덮지 못한 것이다.」

9

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「큰일 났구나, 피를 많이 쏟은 도시야! 나 또한 직접 장작더미를 크게 만들어 놓겠다.

10

땔나무를 많이 넣고 불을 지펴라. 고기를 푹 삶아라. 국물은 비워라. 뼈는 이글이글 타오르게 해라.

11

빈 솥을 숯불 위에 그대로 두어라. 솥이 뜨거워지고 놋이 달아오르게 해라. 솥의 더러운 것이 솥 안에서 녹아 버리고, 그 녹이 완전히 떨어져 나오게 해라.

12

그러나 헛수고일 뿐 지치기만 한다. 솥의 두꺼운 녹은 솥에서 떨어져 나오지 않는다. 불에서도 그 녹은 떨어져 나오지 않는다.

13

네가 저지른 지저분한 짓이 너의 더러움 가운데 하나이다. 내가 너를 깨끗하게 해 주려 했다. 그런데 너는 깨끗하게 되려고 하지 않았다. 그 때문에 너는 너의 더러움에서 벗어나 다시 깨끗해지지 못할 것이다. 너에 대한 나의 노여움을 내가 누그러뜨리기까지 그럴 것이다.

14

바로 나 여호와가 말했다. 때가 오고 있다. 내가 이루겠다. 그냥 내버려두지 않고, 가엾게 보지도 않고, 내 뜻을 거두어들이지도 않겠다. 너의 생활 방식과 행동에 걸맞게 그들이 너를 심판할 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―」’”

15

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

16

(하나님) “사람아, 보라, 너의 눈에 띄기만 해도 기분 좋은 사람을 내가 너한테서 단번에 앗아 가겠다. 너는 슬퍼하지 말고, 울지도 마라. 눈물 흘리지도 마라.

17

조용히 한숨지어라. 죽은 사람들을 위해 슬퍼하지 마라. 머릿수건을 두르고, 발에 신을 신어라. 콧수염을 가리지 말고, 문상객들이 가져온 음식을 받아먹지 마라.”

18

(예언자) 내가 사람들에게 말할 때는 아침이었는데, 아내가 죽은 때는 저녁이었습니다. 다음날 아침에 나는 명령받은 대로 했습니다.

19

백성들이 나에게 말했습니다. “우리에게 알려 주지 않으시겠습니까, 예언자님이 하시는 이런 일들이 우리에게 무엇을 뜻하는지를?”

20

내가 그들에게 대답했습니다. “여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

21

(하나님) ‘이스라엘 집안의 사람들에게 말해 주어라. (예언자) 「주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 『보라, 내가 내 거룩한곳(성소)을 속되게 만들겠다. 너희 힘의 자랑거리인 곳이다. 너희 눈에 띄기만 해도 기분 좋은 곳이고, 너희가 늘 그리워하는 곳이다. 너희가 버린 아들들과 딸들은 칼에 쓰러질 것이다.

22

― 그러면 여러분은 내가 한 것처럼 할 것입니다. ― 너희는 콧수염을 가리지 못할 것이고, 문상객들이 가져온 음식을 받아먹지 못할 것이다.

23

머리에 머릿수건을 두르고 발에 신을 신은 채로 너희가 슬퍼하지 못할 것이다. 울지도 못할 것이다. 너희가 저지른 잘못들 때문에 녹아 사라져 버릴 것이다. 너희가 서로 마주 보며 신음할 것이다.

24

에스겔이 너희에게 징표가 될 것이다. 그가 한 것 그대로 너희가 하게 될 것이다. 이런 일이 닥칠 때 너희가 알게 될 것이다, 내가 주 여호와라는 것을!』」

25

사람아, 너를 두고 말하자면, 내가 그들에게서부터 그들의 피난처를 앗아 가는 날이 올 것이다. 그들 영광의 기쁨을 앗아 가는 날이다. 그들 눈에 띄기만 해도 기분 좋은 것, 그들이 늘 그리워하는 것을 앗아 가는 날이다. 그들의 아들들과 딸들을 앗아 가는 날이다.

26

그날 빠져나온 사람이 너에게 와서 너의 귀에 대고 소식을 전해 주지 않겠느냐?

27

그날 빠져나온 그 사람을 향해 너의 입이 열릴 것이다. 네가 말할 것이고, 말을 못 하게 되는 일이 더는 없을 것이다. 네가 그들에게 징표가 될 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!’”

┼ 에 24

에스겔

25장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 암몬 사람들 쪽으로 돌려라. 그러고는 그들을 두고서 예언해라.

3

암몬 사람들에게 말해 주어라. (예언자) ‘여러분은 들으십시오, 주 여호와의 말씀을! 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너는 나의 거룩한곳(성소)을 가리켜 『아하!』 하며 좋아했다. 그곳이 더럽혀졌을 때였다. 이스라엘 땅이 황폐해졌을 때도 그렇게 했다. 유다 집안의 사람들이 사로잡혀 갈 때 그들을 가리켜서도 그렇게 했다.

4

이러므로, 보라, 내가 너를 동쪽 사람들에게 넘겨주어 차지하게 하겠다. 그들이 너의 땅에 자신의 진지들을 구축하고, 너의 땅에 자신이 머물 곳들을 만들 것이다. 그들이 네 땅의 열매를 먹고 네 땅의 젖을 마실 것이다.

5

내가 랍바를 낙타들이 풀 뜯는 곳으로 만들겠다. 암몬 사람들의 다른 도시들은 양 떼가 눕는 곳으로 만들겠다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」

6

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「네가 손뼉을 치고 발을 굴렀다. 마음으로 얕잡아 보면서 즐거워했다. 이스라엘 땅을 향해 그랬다.

7

이러므로, 보라, 내가 내 손을 뻗어 너를 치겠고, 너를 민족들에게 넘겨주어 약탈당하게 하겠다. 너를 민족들한테서부터 끊어 버리겠고, 나라들 가운데서부터 뿌리 뽑아 버리겠다. 너를 멸망시키겠다. 그때 너는 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

8

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “모압이 세일과 함께 말했다. ‘보라, 유다 집안도 모든 민족과 마찬가지다!’

9

이러므로, 보라, 내가 모압의 산비탈 지역을 도시들부터 열어젖힐 것이다. 모압의 가장자리 도시들부터 그렇게 할 것이다. 그 땅의 자랑거리인 베뎌시못도 그렇게 할 것이다. 바알므온과 기랴다임도 그렇게 할 것이다.

10

동쪽 사람들에게 암몬 사람들뿐만 아니라 모압도 넘겨주어 차지하게 하겠다. 암몬 사람들이 민족들 가운데서 더는 기억되지 않게 하려는 것이다.

11

모압에 내가 형벌을 내리겠다. 그때 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

12

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “에돔이 제대로 앙갚음하려는 마음으로 유다 집안을 대했다. 제대로 벌받을 짓을 한 것이다. 유다 집안에 앙갚음한 것이다.”

13

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “내가 나의 손을 에돔 위로 뻗겠다. 내가 그에게서부터 사람과 짐승을 끊어 버리겠다. 내가 데만에서부터 에돔을 쑥대밭으로 만들겠다. 드단에 이르기까지 사람들이 칼에 쓰러질 것이다.

14

에돔에 대한 나의 앙갚음은 나의 백성 이스라엘의 손으로 하겠다. 그들이 에돔을 대할 때 나의 분노와 나의 노여움에 걸맞게 할 것이다. 그때 에돔은 알게 될 것이다, 내가 앙갚음했다는 것을. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

15

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “필리스티아 사람들이 앙갚음하려는 마음으로 행동했다. 마음으로 얕잡아 보면서 제대로 앙갚음했고, 영원히 적으로 여기면서 멸망시키려 했다.”

16

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 내가 나의 손을 뻗어 필리스티아 사람들을 치겠고, 그렛 사람들을 끊어 버리겠다. 바닷가의 남은 사람들도 사라지게 하겠다.

17

내가 그들에게 크게 앙갚음하겠다, 노여움으로 징계하면서! 그러면 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 그들에게 앙갚음할 때에 그럴 것이다.”

┼ 에 25

에스겔

26장

1

(예언자) 열한째 해 어느 달 첫째 날에 일어난 일입니다. 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 티레가 예루살렘을 두고 말했다. ‘아하! 백성들의 관문이 깨지고, 예루살렘이 나에게로 넘어왔구나. 예루살렘이 쑥대밭이 되었으니, 나는 가득하게 될 것이다!’”

3

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 내가 너와 맞서겠다, 티레야! 내가 여러 민족들을 올라오게 하여 너와 맞서게 하겠다. 바다가 파도를 밀어 올리듯 하겠다.

4

그들이 티레의 성벽들을 망가뜨리고 망대들을 헐 것이다. 내가 티레에서부터 흙을 쓸어 내고 티레를 맨바위로 만들겠다.

5

티레가 바다 한가운데서 그물 말리는 곳이 될 것이다. 내가 말했기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 티레가 민족들의 약탈 대상이 될 것이다.

6

들판에 있는 티레의 딸들은 칼에 죽을 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

7

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 내가 바빌론 임금 네부카드네자르를 북쪽에서부터 티레로 오게 하겠다. 그는 임금들의 임금이다. 그가 말과 전투수레와 기마병들과 군대와 큰 무리를 거느리고 오게 하겠다.

8

들판에 있는 너의 딸들을 그가 칼로 죽일 것이다. 너의 맞은편에 포위벽을 세우고 흙언덕을 쌓을 것이다. 큰 방패를 너의 맞은편에 세울 것이다.

9

성벽을 부수는 무기로 그가 너의 성벽들을 들이받을 것이다. 너의 망대들을 그의 쇠지레들로 무너뜨릴 것이다.

10

그의 많은 말이 한꺼번에 몰려오는 바람에 그 먼지가 너를 덮을 것이다. 기마병과 바퀴와 전투수레 소리에 너의 성벽들이 흔들릴 것이다. 성벽 뚫린 도시를 들어가듯이 그가 너의 성문들로 들어갈 때 그럴 것이다.

11

그의 말들의 발굽으로 그가 너의 모든 거리를 짓밟을 것이다. 너의 백성을 그가 칼로 죽일 것이고, 너의 튼튼한 기둥들은 땅바닥에 내려앉을 것이다.

12

그들이 너의 재산을 약탈하고 너의 무역 상품을 털어 갈 것이다. 너의 성벽들을 헐고 너의 소중한 집들을 무너뜨릴 것이다. 너의 돌들과 나무들과 흙을 바다 가운데로 던져 버릴 것이다.

13

내가 너의 시끄러운 노랫소리를 그치게 하겠다. 너의 기타 소리가 더는 들리지 않을 것이다.

14

내가 너를 맨바위로 만들겠다. 네가 그물 말리는 곳이 될 것이다. 네가 더는 재건되지 못할 것이다. 나 여호와가 말했기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

15

(예언자) 티레를 두고 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “섬들이 흔들리는 것은 네가 쓰러지는 소리 때문이 아니냐, 칼에 찔린 사람이 신음할 때, 네 가운데서 학살이 벌어질 때?

16

바다의 모든 군주가 자신의 임금자리에서 내려올 것이다. 관복을 내려놓고 알록달록한 옷들도 벗어 놓을 것이다. 떨림이라는 옷을 입고 땅바닥에 주저앉을 것이다. 매 순간 떨면서 너 때문에 소스라치게 놀랄 것이다.

17

그들이 너를 두고 애도의 노래를 부를 것이다. 그들이 너에게 말할 것이다.
‘어째서 그대가 망했는가,
바다에서 사라졌는가, 찬양받던 도시야!
바다 가운데서 강하던 도시였는데,
티레도 거기 살던 사람들도.
땅에 사는 모든 사람들에게 겁을 주던 사람들이었는데.

18

이제 섬들이 떨 것이다, 그대가 쓰러지는 날에.
바다의 섬들이 깜짝 놀랄 것이다, 그대가 떠나는 날에.’”

19

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “내가 너를 쑥대밭이 된 도시로 만들겠다. 사람이 살지 않는 도시들처럼 만들겠다. 깊은 물을 너의 위로 끌어 올려서 큰 물이 너를 덮게 하겠다.

20

내가 너를 구덩이에 내려가는 사람들과 함께 옛적 백성에게로 내려보내겠다! 너를 지하 세계에 살게 만들겠다, 옛적 폐허와 같은 곳에서, 구덩이에 내려가 있는 사람들과 함께! 그래서 살아 있는 사람의 땅에는 네가 머물지 못할 것이다. 자리 잡지도 못할 것이다.

21

내가 너를 무서움의 대상으로 만들겠고, 너는 없어질 것이다. 그래서 사람들이 너를 찾아도 영원히 만나지 못할 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 26

에스겔

27장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “너는, 사람아, 티레를 두고서 애도의 노래를 불러라.

3

티레에게 말해 주어라. 그는 바다 들머리에 앉아 있고, 많은 섬들을 다니면서 백성들과 무역하고 있다. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「
티레야, 네가 말했다, 자신이 완전히 아름답다고.

4

바다의 심장부에 너의 경계선들이 있고, 너를 지은 사람들이 너의 아름다움을 완전하게 해 주었다.

5

스닐에서 가져온 전나무들로 그들이 너의 모든 바깥 널빤지를 제작했다.
삼나무(백향목)를 레바논에서부터 가져다가 너의 위에 돛대를 만들었다.

6

바산에서 가져온 참나무로 그들이 너의 노를 만들었다.
너의 갑판은
키프로스의 섬들에서 가져온 상아와 잣나무로 만들었다.

7

이집트에서 가져온 알록달록한 리넨이 너의 돛이 되었다.
그것이 너에게는 깃발이 되었다.
엘리사의 섬들에서 가져온 푸른 보라색 천과 붉은 보라색 천이 너의 해 가리개가 되었다.

8

시돈과 아르왓에 사는 사람들이 너를 위해 노 젓는 사람들이 되었다.
티레야, 바다에 능숙한 사람들이 너한테 있었다. 그들이 너의 선장들이었다.

9

그발의 원로들과 이런저런 일에 능숙한 사람들이 너한테 있었다. 너의 배에 생긴 틈을 수리하는 사람들이었다.
바다의 모든 배와 뱃사람들이 너한테 있었다. 그들이 너의 교환 상품을 거래했다.

10

페르시아, 리디아, 리비아 사람들이 너의 군대에 있었다. 너의 군사들이었다. 그들이 너한테 방패와 투구를 달아 놓았다. 그것들이 너를 빛나게 만들었다.

11

아르왓과 길리기아 사람들이 너의 성벽들을 빙 둘러 가며 있었고, 감맛 사람들이 너의 망대들 안에 있었다. 그들이 너의 성벽들을 빙 둘러 가며 자기 화살통들을 걸어 두었다. 그것들이 너의 아름다움을 완전하게 해 주었다.

12

다르시스가 너의 거래처였다. 다르시스에는 온갖 재물이 많았기 때문이다. 그들이 은, 쇠, 주석, 납을 내놓고 너의 무역 상품들을 가져갔다.

13

그리스, 두발과 메섹 사람들도 너의 무역 상대였다. 그들이 노예와 놋그릇을 내놓고 너의 교환 상품을 가져갔다.

14

도갈마 집안에서는 말, 군마, 노새를 내놓고 너의 무역 상품들을 바꾸어 갔다.

15

드단 사람들도 너의 무역 상대였다. 많은 바닷가 사람들이 너와 손을 잡은 거래처였다. 그들이 상아와 흑단을 너에게 바치는 예물로 가져왔다.

16

시리아도 너의 거래처였다. 너의 생산품이 많았기 때문이다. 홍수정, 붉은 보라색 천, 알록달록한 천, 고급 리넨, 산호, 루비를 그들이 내놓고 너의 교환 상품을 가져갔다.

17

유다와 이스라엘 땅, 그들도 너의 무역 상대였다. 민닛 밀, 과자, 꿀, 기름, 유향을 그들이 내놓고 너의 교환 상품을 가져갔다.

18

다마스쿠스도 너의 거래처였다. 너의 생산품이 많았고, 너의 온갖 재물이 많았기 때문이다. 헬본의 포도주와 차하르의 양털을 그들이 내놓았다.

19

워단과 그리스는 우잘에서부터 너의 무역 상품들을 가져가면서 내놓은 것들이 있었다. 다듬은 쇠, 계피, 창포를 내놓고 너의 교환 상품을 가져간 것이다.

20

드단도 너의 무역 상대였다. 말 탈 때 안장을 덮는 천을 내놓았다.

21

아라비아와 게달의 모든 군주들, 그들도 너와 손잡은 거래처였다. 어린양, 숫양, 숫염소를 내놓고 너의 무역 상품들을 가져갔다.

22

세바와 라아마의 무역상들, 그들도 너의 무역 상대였다. 최상급의 온갖 발삼 기름과 온갖 보석과 금을 내놓고 너의 무역 상품들을 가져갔다.

23

하란, 간네, 에덴도 너의 무역 상대였다. 세바의 무역상들, 아시리아, 길맛도 너의 무역 상대였다.

24

그들이 너의 무역 상대였다. 그들은 화려한 겉옷, 푸른 보라색 옷, 알록달록한 옷을 내놓았다. 두 가지 색으로 짠 융단, 단단히 꼰 밧줄도 내놓았다. 그러고는 너의 무역 상품을 가져갔다.

25

다르시스의 배들이 너의 교환 상품을 싣고 항해했다.
바다의 심장부에서 네가 가득 채워져서 아주 무거워졌다.

26

너를 위해 노 젓는 사람들이 큰 물 안으로 너를 데려갔다.
동쪽에서 불어오는 바람이 바다 심장부에서 너를 산산조각 냈다.

27

너의 재산, 무역 상품들, 교환 상품이 바다 심장부로 떨어질 것이다. 네가 쓰러지는 날에 그렇게 될 것이다. 뱃사람들, 선장들, 배에 생긴 틈을 수리하는 사람들도 그렇게 될 것이다. 너의 교환 상품들을 교환하는 사람들, 너한테 있는 모든 군사들, 너의 가운데 있는 모든 무리가 그렇게 될 것이다.

28

너의 선장들이 부르짖는 소리에 바닷가가 흔들릴 것이다.

29

노를 잡고 있던 사람들, 뱃사람들, 바다의 선장들이 모두 자기 배들에서 내릴 것이다.
그러고는 뭍에 올라설 것이다.

30

그러고는 그들이 너 때문에 소리 높여 쓰라린 마음으로 부르짖을 것이다.
자기 머리 위로 흙먼지를 뿌리고 재 속에서 뒹굴 것이다.

31

그들이 너를 위해 머리를 다 밀어 맨머리로 만들고 거친 천을 허리에 두를 것이다.
너를 위해 쓰라린 마음으로 비통하게 슬퍼하며 울 것이다.

32

그들이 너를 위해 울면서 장례의 노래, 애도의 노래를 부를 것이다. 너를 위해 슬퍼하여 애도의 노래를 부를 것이다.
『누가
티레 같은가?
티레는 바다 한가운데서 멸망했구나.』

33

너의 무역 상품들이 바다에서부터 나갈 때, 네가 많은 백성을 배부르게 했다. 너의 많은 재물과 교환 상품들로써 네가 땅의 임금들을 부유하게 해 주었다.

34

그러나 지금 너는 바다에서부터 산산조각 나서 깊은 물에 잠겼다.너의 교환 상품과 모든 무리도 너와 함께 잠겼다.

35

섬에 사는 모든 사람이 너 때문에 소스라치게 놀랐다.
그 임금들이 오싹해했다. 당황스러운 빛이 얼굴에 가득했다.

36

백성들 가운데 있던 거래처 사람들이 너를 보고
소리 내어 비웃었다.
네가 사람들에게 무서움의 대상이 되었다. 너는 영원히 없어질 것이다.」’”

┼ 에 27

에스겔

28장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 티레의 군주에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너의 마음이 높아졌다. 그래서 자신이 하나님이고, 바다의 심장부에 있는 하나님의 자리에 앉아 있다고 말했다. 그렇지만 너는 사람이지 하나님이 아니다. 네가 너의 마음을 하나님의 마음같이 여겼더라도 말이다.

3

그렇다. 너는 다니엘보다 지혜롭고, 어떤 비밀도 너를 놀라게 하지 못한다.

4

너의 지혜와 분별력으로 네가 재산을 일구어 냈다. 금과 은을 마련하여 너의 보물 창고에 모아 두었다.

5

네가 무역에 매우 능숙하여 재산을 불릴 수 있었다. 그러고는 너의 재산 때문에 너의 마음이 높아졌다.」

6

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「네가 너의 마음을 하나님의 마음같이 여겼다.

7

그 때문에, 보라, 내가 너에게로 낯선 사람들이 들이닥치게 하겠다. 그들은 민족들 가운데 난폭한 사람들이다. 그들이 칼을 뽑아 너의 지혜로 이룬 아름다움을 망가뜨릴 것이다. 너의 찬란함을 더럽힐 것이다.

8

그들이 너를 구덩이로 내려가게 할 것이다. 칼에 찔려 죽은 사람들처럼 네가 바다의 심장부에서 죽을 것이다.

9

네 자신이 하나님이라고 네가 아직도 말하겠느냐, 너를 죽이는 사람 앞에서? 너는 사람이지 하나님이 아니다, 너를 칼로 찌르는 사람들의 손아귀에서는!

10

할례받지 않은 사람들이 죽는 것처럼 낯선 사람들의 손아귀에서 네가 죽을 것이다. 내가 말했기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―」’”

11

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

12

(하나님) “사람아, 티레 임금을 위해 애도의 노래를 불러라. 그에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너는 멋진 모형의 도장이었다. 지혜가 가득하고 아름다움이 완전한 도장이었다.

13

너는 에덴 곧 하나님의 동산에 있었다. 온갖 보석이 너를 덮고 있었다. 보석은 루비, 토파즈, 다이아몬드, 스페인토파즈, 홍옥수, 벽옥, 사파이어, 홍수정, 녹주석이었다. 금으로 만든 것은 너의 작은북들과 통로들이었다. 네가 창조되던 날 그것들이 마련되어 있었다.

14

너는 날개를 펼치고 덮어 지키는 크룹이었다. 내가 너를 세워 주었다. 네가 하나님의 거룩한 산에 있었고, 불타는 돌들 사이를 네가 거닐었다.

15

너는 네가 걸어온 길에서 나무랄 데가 없었다. 네가 창조된 날부터 그랬다. 그런데 마침내 너한테서 불법이 눈에 띄었다.

16

너의 무역이 많아지면서 사람들이 너의 한가운데를 폭력으로 가득 채웠다. 네가 죄를 지었다. 내가 너를 속되다고 보아서 하나님의 산에서부터 내쫓았다. 지키는 크룹아, 내가 너를, 이 불타는 돌들 사이에서부터 파멸로 내몰았다.

17

너의 아름다움으로 너의 마음이 높아졌다. 너의 찬란함 때문에 네가 네 자신의 지혜를 망가뜨렸다. 땅바닥에 내가 너를 내던졌다. 임금들 앞에 내가 너를 내주어 너를 보고 즐거워하게 했다.

18

너의 잘못이 많기 때문에, 너의 불공정한 무역으로 네가 너의 거룩한곳(성소)들을 속되게 했다. 그래서 내가 너의 한가운데서부터 불이 나오게 했고, 그 불이 너를 집어삼켰다. 내가 너를 땅 위의 재로 만들었다. 너를 보는 모든 사람의 눈앞에서 그렇게 했다.

19

백성들 가운데 너를 아는 모든 사람이 너 때문에 소스라치게 놀랐다. 네가 무서움의 대상이 되었다. 너는 영원히 없어질 것이다.」’”

20

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

21

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 시돈 쪽으로 돌려라. 그러고는 그 도시를 두고서 예언해라.

22

말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 너와 맞서겠다, 시돈아! 내가 너의 가운데서 나 스스로를 영광 가운데 드러내겠다. 그러면 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 시돈에 형벌을 내리고 나의 거룩함을 드러내겠다.

23

내가 시돈 안으로 돌림병을 보내고 그 거리들에는 피가 흐르게 하겠다. 칼에 찔린 사람이 시돈 가운데서 쓰러질 것이다. 사방으로부터 시돈에 맞서는 칼에 맞을 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

24

(하나님) “이스라엘 집안의 사람들 둘레에서 그들을 멸시하는 사람들이 있었다. 이런 모든 사람들 가운데서 이스라엘 집안에 고통을 주는 가시나 아픔을 주는 찔레가 더는 없을 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 주 여호와라는 것을!”

25

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “내가 이스라엘 집안의 사람들을 그들이 흩어져 있는 백성들한테서부터 모아들이겠다. 그때 내가 나의 거룩함을 민족들의 눈앞에서 그들한테 드러내겠다. 그러면 그들이 자기들의 땅에 살게 될 것이다. 그 땅은 내가 나의 종 야곱에게 준 것이다.

26

그들이 그 땅에서 안전하게 살 것이다. 집을 짓고 포도밭을 일굴 것이다. 안전하게 살 것이다. 그들의 둘레에서 그들을 멸시하던 모든 사람에게는 내가 형벌을 내리겠다. 그때에 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와 그들의 하나님이라는 것을!”

┼ 에 28

에스겔

29장

1

(예언자) 열째 해 열째 달 열두째 날 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 이집트 임금 파라오 쪽으로 돌려라. 그러고는 그와 이집트 온 나라를 두고서 예언해라.

3

너는 말하고 일러 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「보라, 내가 너와 맞서겠다. 이집트 임금 파라오야!
나일 샛강들 가운데 웅크리고 있는 큰 악어야!
네가 말했다, 나일강은 너의 것이고 네가 너를 위해 만들었다고.

4

내가 너의 턱에 갈고리를 꿰겠다. 너의 나일 샛강들의 물고기들이 너의 비늘에 달라붙게 하겠다. 내가 너를 너의 나일 샛강들 가운데서부터 올라오게 하겠다. 너의 나일 샛강들의 온갖 물고기들도 올라오게 하겠다. 너의 비늘에 달라붙는 물고기들이다.

5

내가 너를 광야로 던져 버리겠다. 너의 나일 샛강들의 온갖 물고기도 던져 버리겠다.
들판에 네가 떨어질 것이다. 아무도 너를 거두어들이지 않고 모아들이지도 않을 것이다.
땅의 짐승들과 하늘의 새들에게 내가 너를 내주어 먹을거리가 되게 했다.

6

그때 이집트에 사는 모든 사람이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!
그들이 이스라엘 집안의 사람들에게 갈대 지팡이가 되었기 때문이다.

7

이스라엘 집안의 사람들이 너를 손으로 붙잡았다. 그때 네가 부러졌다. 그래서 네가 그들의 어깨마다 잡아 찢어 놓았다.
그들이 너에게 기댈 때 네가 산산조각 났다. 그래서 네가 그들의 허리마다
휘청이게 했다.」

8

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 너에게 칼이 닥치게 하겠다. 내가 너한테서부터 사람과 짐승을 끊어 내겠다.

9

그래서 이집트 땅이 황무지가 되고 쑥대밭이 될 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 나일강은 자신의 것이라고, 자신이 만들었다고 그가 말했기 때문이다.

10

이러므로, 보라, 내가 너와 너의 나일 샛강들과 맞서겠다. 이집트 땅을 아예 쑥대밭으로, 황무지로 만들겠다. 믹돌에서 아스완까지, 에티오피아 경계에 이르기까지 그렇게 하겠다.

11

사람의 발이 그 땅을 지나다니지 않고, 짐승의 발도 그 땅을 지나다니지 않을 것이다. 사람도 살지 않을 것이다. 40년 동안 그럴 것이다.

12

내가 이집트 땅을 황무지로 만들어 황폐해진 나라들의 땅 가운데 하나가 되게 하겠다. 이집트의 도시들이 쑥대밭이 된 도시들 가운데 하나가 되게 하겠다. 40년 동안 그럴 것이다. 내가 이집트를 민족들 가운데로 흩어 버릴 것이다. 그들을 여러 나라 땅으로 흩뜨릴 것이다.」

13

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「40년이 지나면 백성들 가운데 흩어져 살던 이집트를 내가 그 백성들 가운데서 끌어내어 모을 것이다.

14

내가 이집트의 운명을 바꾸어 주겠다. 그들의 뿌리가 있는 남부 이집트 땅으로 돌아가게 해 주겠다. 거기서 그들이 초라한 왕국이 될 것이다.

15

이집트가 어떤 왕국보다 더 초라해질 것이다. 더는 민족들 위로 스스로를 높이지 못할 것이다. 내가 그들의 수를 줄여서 다른 민족들을 다스리지 못하게 하겠다.

16

이집트가 이스라엘 집안의 사람들에게 더는 의지할 나라가 되지 못할 것이다. 오히려 자신들이 돌아서서 이집트를 뒤따랐던 잘못을 생각나게 할 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 주 여호와라는 것을!」’”

17

(예언자) 스물일곱째 해 첫째 달 첫째 날 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

18

(하나님) “사람아, 바빌론 임금 네부카드네자르가 자기 군대를 심하게 몰아붙이며 티레를 공격했다. 사람마다 머리카락이 다 빠지고 어깨 살갗이 다 벗겨졌다. 그렇지만 그와 그의 군대가 티레를 공격하느라 애쓴 만큼 티레한테서부터 받아 낸 보수가 없었다.”

19

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 내가 바빌론 임금 네부카드네자르에게 이집트 땅을 넘겨주겠다. 그가 그 땅의 재물을 옮겨 갈 것이다. 약탈할 만한 것은 약탈하고 털 만한 것은 털어 갈 것이다. 그것이 그의 군대가 받을 보수가 될 것이다.

20

네부카드네자르가 티레에서 애쓴 삯으로 내가 그에게 이집트 땅을 준 것이다. 그들이 나를 위해 일했기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

21

그날에 내가 이스라엘 집안을 위해 뿔이 돋아나게 하겠다. 또 너 에스겔에게는 그들 가운데서 입이 열리게 해 주겠다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

┼ 에 29

에스겔

30장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 예언하여 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「너희는 울부짖어라, 아, 이날!

3

날이 가깝기 때문이다. 여호와의 날이 가깝기 때문이다. 그날은 구름의 날, 민족들이 망할 때가 될 것이다.

4

칼이 이집트로 들어올 것이고,
에티오피아에 떨림이 닥칠 것이다. 칼에 찔린 사람들이 이집트에서 쓰러질 때다.
이집트의 재물이 빼앗기고 그의 토대가 헐릴 것이다.

5

에티오피아, 리비아, 리디아가 그들과 함께 칼에 쓰러질 것이다. 모든 외국 용병, 굽, 조약을 맺은 땅의 사람들도 그렇게 될 것이다.」

6

(예언자) 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「이집트를 떠받치는 사람들이 쓰러질 것이다. 이집트의 힘 자랑이 꺾일 것이다.
믹돌에서 아스완까지 그 땅에서 사람들이 칼에 쓰러질 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

7

그들이 황폐해져서 황폐해진 나라들 가운데 하나가 될 것이다. 이집트의 도시들은 쑥대밭이 된 도시들 가운데 하나가 될 것이다.

8

그러면 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 이집트에 불을 놓아 그를 돕는 사람들이 모두 깨질 때다.

9

그날에 사신들이 내 앞에서부터 배를 타고 나갈 것이다. 안전하게 지내는 에티오피아를 겁먹게 하려는 것이다. 이집트의 날에 그들 가운데 떨림이 있게 될 것이다. 보라, 그날이 오고 있기 때문이다!」

10

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내가 이집트 무리를 바빌론 임금 네부카드네자르의 손으로 없애 버리겠다.

11

네부카드네자르와 또 그와 함께한 그의 군사, 곧 민족들 가운데서 난폭한 사람들이 불려 와서 그 땅을 망가뜨릴 것이다. 그들이 칼을 뽑아서 이집트를 공격할 것이다. 그 땅을 칼에 찔려 죽은 사람들로 가득하게 할 것이다.

12

내가 나일 샛강들을 마른땅으로 만들고, 이집트 땅을 못된 사람들의 손에 팔아넘기겠다. 땅과 그 안에 가득한 것을 낯선 사람들의 손으로 황폐하게 만들겠다. 나 여호와가 말했다.」

13

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내가 우상들을 뿌리 뽑고 아무것도 아닌 우상들을 없애 버리겠다. 멤피스에서부터 그렇게 하겠다. 이집트 땅에서는 군주가 더 이상 나오지 않을 것이다. 내가 이집트 땅을 두려움에 빠뜨리겠다.

14

내가 남부 이집트를 황폐하게 하고 소안에 불을 놓겠다. 테베에 형벌을 내리겠다.

15

내가 나의 노여움을 펠루시움이라는 이집트의 요새에 쏟아붓겠다. 테베의 무리를 끊어 버리겠다.

16

내가 이집트에 불을 놓으면 펠루시움은 몸부림칠 것이다. 테베는 뚫리게 되고 멤피스에는 환한 낮에 적이 밀어닥칠 것이다.

17

헬리오폴리스와 비베셋의 젊은이들이 칼에 쓰러질 것이다. 그 두 도시 사람들은 사로잡혀 갈 것이다.

18

다흐반헤스에서는 낮이 캄캄해질 것이다. 내가 거기서 이집트의 멍에를 부술 때다. 이집트의 힘 자랑도 그칠 것이다. 구름이 그 도시를 덮을 것이고, 도시의 딸들은 사로잡혀 갈 것이다.

19

내가 이집트에 형벌을 내리겠다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

20

(예언자) 열한째 해 첫째 달 일곱째 날 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

21

(하나님) “사람아, 내가 이집트 임금 파라오의 팔을 부러뜨렸다. 보라, 치료하려고 팔을 싸매지 않았다. 팔을 고정하려고 부목을 대고 싸매지 않았다. 그래서 칼을 잡을 수 없었다.”

22

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 내가 이집트 임금 파라오와 맞서겠다. 내가 그의 두 팔을 부러뜨릴 것이다. 성한 팔과 부러진 팔을 다 부러뜨리겠다. 그의 손에서부터 칼이 떨어지게 하겠다.

23

내가 이집트를 민족들 가운데로 흩어지게 하고 나라들 가운데로 흩뜨리겠다.

24

내가 바빌론 임금의 두 팔을 강하게 만들어 주겠다. 그러고는 내 칼을 그의 손에 넘겨주겠다. 내가 파라오의 두 팔을 부러뜨리겠다. 그러면 칼에 찔린 사람이 내는 신음 소리를 그가 바빌론 임금 앞에서 낼 것이다.

25

내가 바빌론 임금의 두 팔을 강하게 만들어 주면 파라오의 두 팔은 늘어뜨려질 것이다. 그러면 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 바빌론 임금의 손에 나의 칼을 넘겨주어 그가 이집트 땅을 향해 칼을 내밀 때 그럴 것이다.

26

내가 이집트를 민족들 가운데로 흩어지게 하고 나라들 가운데로 흩뜨리겠다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

┼ 에 30

에스겔

31장

1

(예언자) 열한째 해 셋째 달 첫째 날에 일어난 일입니다. 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 이집트 임금 파라오와 그의 무리에게 말해 주어라!
‘너를 누구에 비길 수 있었을까, 너의 위대함을 두고 말한다면?

3

보라,
아시리아는 레바논의 삼나무(백향목), 가지가 아름답고 숲은 그늘을 드리운다.
키가 커서
구름 사이에 나무 꼭대기가 있었다.

4

물이 나무를 자라나게 했고 깊은 물이 그 키를 키웠다.
깊은 물은 자신의 강들을 나무 심은 곳 둘레로 흐르게 했고,
자신의 물줄기들을 들판의 온갖 나무에게로 내보냈다.

5

이런 까닭에 나무의 키가 들의 모든 나무보다 더 높이 솟았다.
나무의 가지들이 굵어지고 어린 가지들이 길어졌다.
깊은 물이 내보낸 많은 물 덕분이었다.

6

나무의 가지들 속에는 하늘의 온갖 새가 둥지를 틀었고,
나무의 어린 가지들 아래에는 온갖 들짐승이 새끼를 낳았다.
나무의 그늘 밑에는 모든 큰 민족이 살았다.

7

나무는 크기가 대단하면서도 아름다웠고, 가지들이 길기도 했다.
나무의 뿌리가 많은 물에 닿아 있었기 때문이다.

8

하나님의 동산 안 삼나무(백향목)들도 그 나무와 견줄 수 없었고,
전나무들도 그 나무의 가지들에 비길 수 없었다.
버즘나무들도 그 가지들 같지 않았다.
하나님의 동산 안 어떤 나무도 그 나무에 비길 수 없었다, 나무의 아름다움을 두고 보면!

9

내가 그 나무를 아름답게 만들었고, 그 가지들을 많게 한 것이다.
하나님의 에덴동산 안에 있는 모든 나무가 그 나무를 시샘했다.’”

10

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “그 나무의 키가 커서 나무 꼭대기를 구름 사이에 두었다. 그래서 그의 마음이 나무 높이만큼 높아졌다.

11

그 때문에 내가 그를 민족들의 권력자의 손에 넘겨주었다. 이 권력자가 그를 그의 불의에 걸맞게 심하게 대할 것이다. 내가 그를 내쫓아 버렸다.

12

낯선 사람들, 곧 민족들 가운데 난폭한 사람들이 그 나무를 베어 내던져 버렸다. 그래서 산들과 모든 골짜기에 나무의 가지들이 떨어졌다. 어린 가지들이 부러져서 그 땅의 모든 물길에 뒹굴었다. 땅의 모든 백성이 그 나무의 그늘에서부터 떠나갔고, 그 나무는 내던져 버렸다.

13

그 나무가 베어진 뒤 남은 둥치 위에는 하늘의 온갖 새가 살고,
나무의 어린 가지들에는 온갖 들짐승이 있을 것이다.

14

이렇게 물가의 그 어떤 나무도 그 키가 높이 자라지 못하게 했고, 그 나무 꼭대기를 구름 사이에 두지 못하게 했다. 물을 빨아들이는 그 어떤 나무도 그들의 권력자에게까지 높게 서지 못할 것이다. 그 모든 것은 죽음으로, 지하 세계로 넘겨졌기 때문이다. 구덩이에 내려가는 인간들 가운데서 그럴 것이기 때문이다.”

15

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “그 나무가 스올(죽은 사람들의 나라)로 내려간 날에, 내가 그 나무를 두고 사람들이 슬퍼하게 했다. 내가 그 위를 깊은 물로 덮었고, 깊은 물의 강들을 막았다. 그러자 큰 물이 그쳤다. 내가 그 나무 때문에 레바논을 슬픔에 빠지게 만들었다. 들의 모든 나무가 그 나무 때문에 정신을 잃었다.

16

그 나무가 쓰러지는 소리에 내가 민족들을 떨게 만들었다. 내가 그 나무를 구덩이에 내려가는 사람들과 함께 스올(죽은 사람들의 나라)로 내려보낼 때였다. 그래서 에덴의 모든 나무가 지하 세계에서 위로를 받았다. 레바논의 빼어나고도 좋은 나무, 물을 빨아들이는 모든 나무가 그랬다.

17

그 나무들도 이 나무와 함께 스올(죽은 사람들의 나라)로 내려갔다. 칼에 찔려 죽은 사람들에게로 내려갔다. 곧 그 나무의 팔이 되어서 민족들 가운데서 그의 그늘 안에 살던 사람들에게로 내려갔다.

18

너를 에덴의 나무들 가운데 누구에 비길 수 있을까, 영광스러움과 위대함을 두고 말한다면? 네가 에덴의 나무들과 함께 지하 세계로 내려질 것이다. 할례받지 않은 사람들 가운데 네가 누울 것이다, 칼에 찔려 죽은 이들과 함께! 파라오와 그의 모든 무리가 바로 그 나무이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 31

에스겔

32장

1

(예언자) 열두째 해 열두째 달 첫째 날 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 이집트 임금 파라오를 두고 애도의 노래를 불러라. 그에게 말해 주어라.
‘너는 스스로를 민족들 중의 젊은 사자에 비겼다.
그렇지만 너는 바다의 악어 같다. 너는 너의 나일 샛강들에서 튀어나왔다.
물을 너의 발로 흐리게 하고
너의 나일 샛강들을 탁하게 했다.’”

3

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “내가 너의 위쪽으로 나의 그물을 펼치겠다. 많은 백성의 무리 가운데서 펼치겠다. 너를 나의 그물로 잡아 올리겠다.

4

내가 너를 뭍에다 내던져 버리고, 들판 위로 너를 내동댕이치겠다. 너의 위에 하늘의 온갖 새가 살게 하고, 너를 먹어 온 땅의 짐승이 배부르게 해 주겠다.

5

내가 너의 몸을 여러 산 위에 두겠다. 여러 골짜기를 너의 시체로 채우겠다.

6

너의 시체에서 흘러나온 것, 너의 피로 내가 땅을 적셔 여러 산에 이르게 하겠다. 여러 시내 바닥도 너의 피로 가득할 것이다.

7

내가 너의 생명의 빛을 꺼뜨릴 때 내가 하늘을 덮어 버리고, 하늘의 별들이 어두워지게 하겠다. 해를 구름으로 덮어 버리겠다. 달도 제빛을 내지 못할 것이다.

8

하늘에서 빛을 내는 모든 것이 너의 위에서 어두워지게 하겠다. 어둠을 너의 땅 위에 두겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

9

내가 많은 백성의 마음을 불안하게 하겠다. 네가 무너졌다는 것을 내가 민족들 가운데 알릴 때, 네가 알지 못하던 여러 나라에서 알릴 때 그러겠다.

10

내가 너 때문에 많은 백성이 소스라치게 놀라도록 하겠다. 그들의 임금들이 너 때문에 오싹해할 것이다. 내가 나의 칼을 그들 맞은편에서 휘두를 때 그럴 것이다. 그들이 저마다 자기 목숨을 생각하며 매 순간 떨 것이다, 네가 쓰러지는 날에!”

11

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “바빌론 임금의 칼이 너한테로 닥칠 것이기 때문이다.

12

용사들의 칼에 너의 무리가 쓰러지게 하겠다. 그 용사들은 모두 민족 가운데서 난폭한 사람들이다. 그들이 이집트의 자랑거리를 망가뜨릴 것이다. 이집트의 모든 무리가 뿌리 뽑힐 것이다.

13

내가 그 많은 물가에서 이집트의 집짐승을 모조리 죽이겠다. 사람의 발이 더는 물을 흐리게 하지 못하고, 집짐승의 발굽도 물을 흐리게 하지 못할 것이다.

14

그때 내가 찌꺼기를 가라앉혀 그들의 물이 맑아지게 하겠다. 그들의 강들이 기름처럼 흘러가게 하겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

15

내가 이집트 땅을 황무지로 만들겠다. 그래서 땅이 황폐해져서 땅에 가득하던 것이 사라질 것이다. 내가 거기 사는 모든 사람을 쳐서 죽이겠다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

16

이것은 애도의 노래이다. 사람들이 이 노래를 부를 것이다. 민족들의 딸들이 이 노래를 부를 것이다. 이집트와 이집트의 무리 전부를 두고서 이 노래를 부를 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

17

(예언자) 열두째 해 어느 달 열다섯째 날에 일어난 일입니다. 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

18

(하나님) “사람아, 울부짖어라, 이집트의 무리를 두고서! 그들을 내려보내라,
이집트와 강력한 민족들의 딸들을 지하 세계로, 구덩이에 내려가는 이들과 함께!

19

‘네가 누구보다 더 사랑스럽다는 것이냐? 내려가서 할례받지 않은 사람들과 함께 누워라.’

20

칼에 찔려 죽은 사람들 가운데 그들이 쓰러질 것이다. 이집트는 칼에 넘겨졌다. 사람들이 이집트와 이집트의 무리 전부를 끌고 갔다.

21

용사들 가운데 권력자들이 그를 돕는 사람들과 함께 스올(죽은 사람들의 나라) 한가운데서부터 이집트에 말할 것이다.
‘내려와 누워 있구나, 할례받지 않은 사람들, 칼에 찔려 죽은 사람들이!’

22

거기
아시리아가
아시리아의 무리 전부와 함께 있다.
아시리아의 무덤들이
아시리아 둘레에 있다.
그들은 모두 칼에 찔려 죽은 사람들이다. 칼에 쓰러진 사람들이다.

23

아시리아의 무덤들은 구덩이 맨 밑바닥에 마련되어 있었고,
아시리아의 무리는
아시리아의 무덤 둘레에 있다.
그들은 모두 칼에 찔려 죽은 사람들이다. 칼에 쓰러진 사람들이다.
살아 있는 사람들의 땅에 겁을 주던 사람들이다.

24

거기 엘람이 엘람의 무리 전부와 함께 있다. 그 무리는 엘람의 무덤 둘레에 있다.
그들은 모두 칼에 찔려 죽은 사람들이다. 칼에 쓰러진 사람들이다.
할례받지 않은 채 지하 세계로 내려간 사람들이다.
살아 있는 사람들의 땅에 겁을 주던 사람들이다.
자신들이 저지른 수치스러운 짓 때문에 벌받은 사람들인데 구덩이에 내려가는 사람들과 함께 있다.

25

칼에 찔려 죽은 사람들 가운데 엘람과 엘람의 무리 전부의 눕자리가 마련되어 있었다.
그 무리들의 무덤이 엘람 둘레에 있다.
그들은 모두 할례받지 않은 채 칼에 찔려 죽은 사람들이다.
그들이 살아 있는 사람들의 땅에 겁을 주었기 때문이다.
자신들이 저지른 수치스러운 짓 때문에 벌받은 사람들인데 구덩이에 내려가는 사람들과 함께 있다.
칼에 찔려 죽은 사람들 가운데 눕자리가 마련되어 있었다.

26

거기 메섹두발이 자신의 무리 전부와 함께 있고, 그 무리의 무덤들이 메섹두발 둘레에 있다.
그들은 모두 할례받지 않은 사람들, 칼에 찔려 죽은 사람들이다.
살아 있는 사람들의 땅에 그들이 겁을 주었기 때문이다.

27

그들이 쓰러진 옛 용사들과 함께 눕지는 못했다. 그 용사들은 할례받지 않은 사람들 가운데 있다.
무기를 들고 스올(죽은 사람들의 나라)로 내려간 사람들이다.
칼을 자기 머리 아래에 두었고,
자기들이 저지른 잘못들이 자기들의 뼈가 짊어질 짐이 되었다.
살아 있는 사람들의 땅에서 용사들이 겁을 주었기 때문이다.

28

할례받지 않은 사람들 가운데서 너는 부서질 것이다. 칼에 찔려 죽은 사람들과 함께 누울 것이다.

29

거기에 에돔도 있다. 에돔의 임금들과 모든 군주들도 함께 있다. 힘 있던 그들이 이제는 칼에 찔려 죽은 사람들과 함께 있다. 그들은 할례받지 않은 사람들과 함께 누워 있다. 구덩이에 내려간 사람들과 함께 누워 있다.

30

거기에 북쪽의 족장들, 그들 전부와 모든 시돈 사람도 있다. 그들이 칼에 찔려 죽은 사람들과 함께 내려가 창피를 당했다. 이전에는 힘으로 남들을 겁주던 사람이었다. 지금은 칼에 찔려 죽은 이들과 함께 할례받지 않은 채 누워 있다. 자신들이 저지른 수치스러운 짓 때문에 벌받은 사람들인데 구덩이에 내려가는 사람들과 함께 있다.

31

그들을 파라오가 볼 것이다. 파라오는 그의 무리 전부를 두고 위로받을 것이다. 칼에 찔려 죽은 파라오와 그의 모든 군대가 위로받을 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

32

내가 파라오에게 살아 있는 사람들의 땅에 겁을 주게 했기 때문이다. 그가 할례받지 않은 사람들 가운데 누일 것이다. 칼에 찔려 죽은 파라오와 그의 무리 전부가 그럴 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 32

에스겔

33장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너의 백성에 속한 사람들에게 말해 주어라. 그들에게 일러 주어라. 어떤 나라 땅이 있어서 내가 그 땅을 치도록 칼이 들이닥치게 한다고 하자. 그 땅의 백성이 자신들 가운데서 한 사람을 뽑아 그를 자신들을 위한 파수꾼으로 세웠다고 하자.

3

그 땅을 치러 칼이 들이닥치는 것을 파수꾼이 보고, 뿔나팔을 불어 백성에게 단단히 일러 주었다고 하자.

4

누가 뿔나팔 소리를 분명히 듣고도 경고를 받아들이지 않아서, 칼이 들이닥쳐 그 사람의 목숨을 앗아 갔다고 하자. 그러면 그가 죽은 것은 그 자신 탓이다.

5

뿔나팔 소리를 듣고도 그가 경고를 받아들이지 않았으므로, 그 책임은 그 자신에게 있다. 그가 경고를 받아들였다면, 자기 목숨을 건졌을 것이다.

6

그러나 칼이 들이닥치는 것을 파수꾼이 보고도 뿔나팔을 불지 않아서, 백성들이 경고를 받지 못했다고 하자. 그래서 칼이 들이닥쳐 그들 가운데 몇몇의 목숨을 앗아 갔다고 하자. 그러면 죽은 사람은 자기 잘못으로 목숨을 빼앗긴 것이다. 그렇지만 그의 죽음에 대한 책임은 파수꾼에게 묻겠다.

7

너는, 사람아, 내가 너를 이스라엘 집안의 파수꾼으로 세웠다. 네가 나의 입에서 나오는 말을 들으면 너는 그들에게 나의 말을 단단히 일러 주어야 한다.

8

악인에게 내가 ‘악인아, 네가 반드시 죽을 것이다.’ 하고 말했다고 하자. 그때 그의 길에서 벗어나도록 악인에게 네가 단단히 일러 주지 않았다고 하자. 그러면 그 악인은 자기 잘못으로 죽을 것이다. 그러나 그 핏값은 네가 치르게 하겠다.

9

그러나 네가 악인에게 그의 길에서 돌아서라고 단단히 일러 주었는데도, 그가 자신의 길에서 돌아서지 않는다고 하자. 그러면 그는 자기 잘못 때문에 죽을 것이지만, 너는 너의 목숨을 건질 것이다.”

10

(하나님) “너는, 사람아, 이스라엘 집안의 사람들에게 말해 주어라. ‘너희들이 이렇게 말했다. 「우리의 불법들과 우리의 죄들이 우리 위에 있으니, 그것들로 우리가 녹아 사라진다. 우리가 어떻게 살 수 있는가?」’

11

그들에게 말해라. ‘내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 나는 악인의 죽음을 기뻐하지 않는다. 오히려 악인이 자기의 길에서부터 돌아서기를 바랄 뿐이다. 그러면 그가 살아남을 것이다. 너희는 돌아서라. 돌아서라, 너희의 나쁜 길에서부터! 무슨 까닭으로 죽으려 하느냐, 이스라엘 집안의 사람들아?’

12

너는, 사람아, 너의 백성에 속한 사람들에게 말해 주어라. ‘의인의 공의가 스스로를 구원하지 못할 것이다, 그가 범죄하는 날에는! 또 악인의 불의, 거기에 그가 걸려 넘어지지 않을 것이다, 자신의 불의에서부터 돌아서는 날에는! 의인이 공의 덕분에 살아남을 수 없을 것이다, 그가 죄를 짓는 날에는!

13

의인을 두고서 내가 「그가 반드시 살아남을 것이다.」 하고 말했다고 하자. 그때 그가 자신의 공의를 믿고 옳지 않은 짓을 저지른다고 하자. 그러면 그의 공의로운 행동이 하나도 기억되지 않을 것이다. 그는 자신이 저지른 옳지 않은 짓 때문에 죽을 것이다.

14

악인에게 내가 「너는 반드시 죽을 것이다.」 하고 말했다고 하자. 그때 그가 자신의 죄에서부터 돌아서서 정의와 공의를 행동으로 옮긴다고 하자.

15

곧 악인이 전당물을 돌려주고, 강탈한 것을 되갚는다고 하자. 생명의 규정들을 따르고 옳지 않은 짓을 저지르지 않는다고 하자. 그러면 그가 틀림없이 살아남고 죽지 않을 것이다.

16

그가 지었던 죄가 하나도 기억되지 않을 것이다. 그가 정의와 공의를 행동으로 옮겼으므로, 틀림없이 살아남을 것이다.’

17

그런데 너의 백성에 속한 사람들은 주님의 길이 정당하지 못하다고 말한다. 그러나 정당하지 못한 것은 그들의 길이다.

18

의인이 자신의 공의에서부터 돌아서서 옳지 않은 짓을 저지른다고 하자. 그러면 그는 그런 짓들 때문에 죽을 것이다.

19

악인이 자신의 악에서부터 돌아서서 정의와 공의를 행동으로 옮긴다고 하자. 그러면 그는 그런 행동들 때문에 살아남을 것이다.

20

‘그런데 너희는 주님의 길이 정당하지 못하다고 말한다. 사람마다 그가 걸어온 길에 걸맞게 내가 너희를 판가름하겠다, 이스라엘 집안의 사람들아!’”

21

(예언자) 우리가 사로잡혀 온 지 열두째 해 열째 달 다섯째 날에 일어난 일입니다. 예루살렘에서 빠져나온 사람이 나에게 와서, 도시가 함락되었다고 말했습니다.

22

여호와의 손이 내 위로 내려오는 일이 일어났습니다. 빠져나온 그 사람이 오기 전날 저녁이었습니다. 여호와께서 나의 입을 열어 주셨습니다. 다음날 아침 그가 나에게 오기 전이었습니다. 나의 입이 열렸습니다. 그 뒤로 내가 말을 못 하게 된 적이 더는 없었습니다.

23

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

24

(하나님) “사람아, 쑥대밭이 된 이런 곳들에서 사는 사람들이 이스라엘 땅을 두고서 말하고 있다. ‘아브라함은 혼자였는데도 그 땅을 차지했다. 그러나 우리는 수가 많다. 우리에게 그 땅이 주어져서 우리 차지가 된 것이다.’

25

이러므로 그들에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너희는 피째 먹고 너희의 눈길을 너희의 우상들에게 돌리는구나. 그러고서 남의 피를 쏟는구나. 그러고도 그 땅을 너희가 차지하고 있겠다는 것이냐?

26

너희가 너희의 칼을 믿고서 역겨운 일을 저질렀구나. 또 사람마다 이웃의 아내를 더럽혔구나. 그러고도 그 땅을 너희가 차지하고 있겠다는 것이냐?」’

27

너는 그들에게 이렇게 말해 주도록 해라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. 쑥대밭이 된 곳들에 있는 사람들은 칼에 쓰러질 것이고, 들판에 있는 사람들은 내가 짐승에게 내주어 먹을거리가 되게 하겠다. 요새와 동굴 속에 있는 사람들은 돌림병으로 죽을 것이다.

28

내가 그 땅을 황무지와 황야로 만들겠다. 그 땅의 힘자랑도 그칠 것이다. 이스라엘의 산들은 황폐하게 될 것이다. 지나다니는 사람이 없기 때문이다.

29

그러면 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 그들이 저지른 온갖 역겨운 짓들 때문에 내가 그 땅을 황무지와 황야로 만들 때 그럴 것이다.」’”

30

(하나님) “너, 사람아, 너의 백성에 속한 사람들이 벽 옆에서, 또 집들 출입구에서 너를 두고 이야기를 나누고들 있구나. 서로서로 말하고 있구나. ‘와서 들어 봐, 어떤 말씀이 여호와에게서 나온 것인지!’

31

그들이 무리를 지어 너에게 왔다. 그러고는 나의 백성이 너의 앞에 앉아서 너의 말을 듣는다. 그러나 그 말대로 그들이 행동하지는 않는다. 오히려 사랑의 욕망이 그들의 입에 있고, 거기에 맞추어 그들이 행동하고 있다. 그들의 마음은 부당한 이득을 뒤따라가고 있다.

32

보라, 너는 그들에게 사랑의 노래 같다. 목소리가 아름답고 악기를 잘 연주하는 사람 같다. 그들이 너의 말을 듣고도 그 말을 따라 행동하지는 않고 있다.

33

그러나 그 말이 이루어질 때가 온다. 보라, 오고 있다. 그때 그들은 알게 될 것이다, 예언자가 자신들 가운데 있었다는 것을!”

┼ 에 33

에스겔

34장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 예언해라, 이스라엘의 목자들에게 맞서! 예언하여 말해 주어라, 그들에게, 그 목자들에게! (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「끝장났다, 이스라엘의 목자들! 자신만 먹이는 사람들! 목자들이 먹여야 할 것은 양 떼가 아니냐?

3

그 기름을 너희가 먹고 그 털로 옷을 지어 입는구나. 그 살진 양을 잡으면서, 양 떼를 먹이지는 않는구나.

4

병약한 양들을 너희가 강하게 해 주지 않았고 아픈 양을 치료해 주지 않았구나. 다친 양을 싸매 주지 않았고 흩어진 양을 데리고 돌아오지 않았구나. 잃어버린 양을 찾아오지 않았구나. 오히려 강한 힘으로 양들을 난폭하게 다스렸구나.

5

그래서 양들이 흩어졌구나. 목자가 없었기 때문이구나. 양들은 온갖 들짐승의 먹이가 되었구나. 이렇게 흩어졌구나.

6

나의 양 떼가 모든 산과 높은 언덕마다 헤매고 있구나. 온 땅에 나의 양 떼가 흩어져 있구나. 그런데 찾아가는 사람도 찾아오는 사람도 없구나.」

7

(예언자) 이러므로 목자 여러분, 들으세요, 주 여호와의 말씀을!

8

(하나님) 「내가 살아 있음을 걸고 분명히 말한다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 나의 양 떼가 약탈 대상이 되었고, 온갖 들짐승의 먹이가 되었다. 목자가 없기 때문이다. 나의 목자들이 나의 양 떼를 찾지 않았다. 그 목자들이 자신들만 먹이고 나의 양 떼는 먹이지 않았다.」

9

(예언자) 이러므로 목자 여러분, 들으세요, 여호와의 말씀을!

10

주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 그 목자들과 맞서겠다. 나의 양 떼를 그들의 손에서부터 내가 찾아내겠다. 그들이 양 떼를 먹이지 못하게 할 것이다. 그들이 더는 자신들만 먹이지 못할 것이다. 그들한테서 나의 양 떼를 내가 건져 내겠다. 그러면 양 떼가 그들에게 먹이가 되지 않을 것이다.」’”

11

(예언자) 참으로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 내가 직접 나의 양 떼를 찾아 나서겠다. 그들을 돌봐 주겠다.

12

목자는 자기 양 떼 가운데 흩어진 양들이 생긴 날에 그 짐승 떼를 돌본다. 그처럼 내가 나의 양 떼를 돌봐 주겠다. 구름과 짙은 어둠의 날에 그들이 흩어져 있는 모든 곳에서부터 내가 그들을 건져 내겠다.

13

내가 그들을 민족들한테서 이끌어 내고 나라들에서부터 모으겠다. 그러고는 그들의 땅으로 데려오겠다. 이스라엘의 산들과 시내들과 그 땅의 모든 거주지에서 그들을 먹이겠다.

14

내가 그들을 좋은 풀밭에서 먹이겠다. 이스라엘의 높은 산들에 그들의 목장이 생길 것이다. 거기 좋은 목장에 그들이 누울 것이고, 이스라엘의 산자락 기름진 풀밭에서 그들이 풀을 뜯어 먹을 것이다.

15

내가 직접 나의 양 떼를 먹이고 내가 직접 그들을 누이겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

16

잃어버린 양을 내가 찾아오고 흩어진 양을 데리고 돌아오겠다. 다친 양을 싸매 주고 아픈 양을 강하게 해 주겠다. 기름진 양과 강한 양은 지켜 주겠다. 내가 양 떼를 정의롭게 먹일 것이다.”

17

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희들, 나의 양 떼야, 보라, 내가 양과 양, 숫양들과 숫염소들 사이에서 심판하겠다.

18

좋은 풀밭에서 먹는 것이 너희한테는 하찮은 일이어서, 너희 남은 풀밭을 너희 발로 짓밟는 것이냐? 맑은 물을 마시고서 남은 물을 너희 발로 흐리는 것이냐?

19

나의 양 떼는, 너희 발이 짓밟은 풀밭에서 먹고 너희 발이 흐린 물을 마셔야 하는구나.”

20

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 그들에게 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “보라, 내가 직접 살찐 양과 야윈 양 사이에서 심판하겠다.

21

너희가 모든 병약한 양들을 옆구리와 어깨로 밀어내고 너희 뿔로 들이받았다. 그래서 마침내 그 양들을 바깥에 흩어지게 했다.

22

그 때문에 내가 나의 양 떼를 구하러 가겠다. 그러면 그들이 더는 약탈 대상이 되지 않을 것이다. 그러고는 내가 양과 양 사이에서 심판하겠다.

23

내가 그들 위에 한 목자를 세워 주겠다. 그러면 그가 그들을 먹일 것이다. 그 목자는 나의 종 다윗이다. 바로 그가 그들을 먹일 것이다. 바로 그가 그들에게 목자가 될 것이다.

24

나 여호와야말로 그들에게 하나님이 되어 주겠다. 나의 종 다윗은 너희 가운데 우두머리가 될 것이다. 바로 나 여호와가 말했다.

25

내가 그들에게 평화의 언약을 맺어 주고, 못된 짐승들을 그 땅에서 없애 버리겠다. 그러면 그들이 광야에서 안전하게 살고 숲속에서도 잘 수 있을 것이다.

26

내가 그들을, 또 나의 언덕을 빙 둘러싼 지역을 복으로 만들어 주겠다. 때마다 비를 내려 주겠다. 그것이 축복의 비가 될 것이다.

27

그러면 들판의 나무가 열매를 맺고 땅은 곡식을 낼 것이다. 그들은 자기 땅에서 안전하게 지낼 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 그들 멍에의 나무를 부수어 버리고 노예로 부리는 사람들의 손에서 그들을 건져 낼 때 그럴 것이다.

28

그들이 더는 민족들에게 약탈 대상이 되지 않고 땅의 짐승들도 그들을 잡아먹지 않을 것이다. 그들이 안전하게 살 것이다. 그들을 떨게 하는 사람들도 없을 것이다.

29

이름난 농원을 내가 그들을 위해 세워 주겠다. 굶주림으로 숨 거두는 사람들이 그 땅에 더는 없을 것이다. 민족들한테 당하는 수치의 벌을 받는 일이 더는 없을 것이다.

30

그때 그들이 알게 될 것이다, 나 여호와 그들의 하나님이 그들과 함께하는 것을! 또 그들이 나의 백성 이스라엘 집안인 것을! ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

31

너희는 나의 양 떼, 내 목장의 양 떼다. 너희는 사람이다. 나는 너희의 하나님이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 34

에스겔

35장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 세일산 쪽으로 돌려라. 그러고는 그 산을 두고서 예언해라.

3

그 산에 대고 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다.
(하나님) 「보라, 내가 너와 맞서겠다, 세일산아!
내가 너에게로 나의 손을 뻗겠다.
너를 황무지와 황야로 만들겠다.

4

너의 도시들을 내가 쑥대밭으로 만들겠다.
너는 황무지가 될 것이다. 그때 너는 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

5

너한테 옛적부터 이스라엘 사람들을 적으로 여기는 마음이 있었다. 그래서 너는 그들을 칼의 세력에 넘겨주었다. 그들이 불행을 겪을 때, 마지막 형벌을 받을 때 말이다.

6

이러므로 내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 내가 너를 피 흘리게 만들겠다. 그래서 피가 너를 뒤쫓을 것이다. 너는 피를 싫어하지 않았으므로 피가 반드시 너를 뒤쫓을 것이다.

7

내가 세일산을 완전히 황무지로 만들겠다. 그리로 지나가거나 돌아오는 사람을 없애 버리겠다.

8

내가 그곳 산들을 칼에 찔려 죽은 사람들로 가득 채우겠다. 너의 언덕들과 골짜기들과 모든 시내 바닥들, 그런 곳들에도 칼에 찔려 죽은 사람들이 쓰러져 있을 것이다.

9

내가 너를 영원한 황무지로 만들겠다.
너의 도시들에 사람이 살지 않을 것이다.그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

10

너는 이 두 민족과 이 두 나라 땅이 너의 것이 될 것이라고 말했다. 너희가 그 땅을 차지할 것이라고도 말했다. 그렇지만 여호와께서 거기에 계셨다.

11

이러므로 내가 살아 있음을 걸고 분명히 말해 둔다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 내가 너의 분노와 질투에 걸맞게 너에게 해 주겠다. 너는 그들을 미워하여 그들에게 그렇게 했다. 그래서 내가 너를 심판할 때 그들에게 나 자신을 알려 주겠다.

12

그때 너는 알게 될 것이다, 나 여호와가 너의 모든 비방을 들었다는 것을! 너는 이스라엘 산들을 두고서 황폐해졌다고 말했다. 너희에게 먹을거리로 넘겨졌다고 말했다.

13

너희가 나를 거슬러 너희 입으로 스스로를 높이고, 나를 거슬러 말을 많이 했다. 내가 직접 들었다.」

14

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「온 땅이 기뻐하는 대로 내가 너를 황무지로 만들겠다.

15

이스라엘 집안이 나누어 받은 땅이 황폐해졌을 때, 네가 기뻐한 그대로 내가 너에게 해 주겠다. 너는 황무지가 될 것이다. 세일산과 온 에돔, 그 모든 것이 그렇게 될 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

┼ 에 35

에스겔

36장

1

(하나님) “너는, 사람아, 예언해라, 이스라엘의 산들에 대고서! 말해 주어라. (예언자) ‘이스라엘의 산들아, 여호와의 말씀을 들어라!

2

주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「원수가 너희를 두고서 말했다. 『아, 좋다. 옛적 높은곳(산당)들이 우리 차지가 되었다.』」’

3

이러므로 너는 예언해라. 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「그들이 사방에서 너희를 황폐하게 만들고, 물고 늘어졌다. 그래서 너희가 남은 민족들의 차지가 되고, 사람들의 입에 올라 이야깃거리가 되었다.」

4

(예언자) 이러므로 이스라엘의 산들아, 주 여호와의 말씀을 들어라! 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다, 산들과 언덕들과 시내들과 골짜기들과 황폐해진 폐허들과 버려진 도시들을 두고서! 이런 곳들이 사방의 남은 민족들에게 노략 대상과 비웃음거리가 되었다.

5

이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「참으로 나의 불 같은 열정으로 내가 남은 민족들과 에돔 전체를 두고 말한다. 그들은 나의 땅을 자신들의 소유로 만들었다. 그러고는 온 마음으로 기뻐하고 한껏 깔보았다. 나의 땅의 목초지를 약탈 대상으로 삼았다.」’

6

이러므로 너는 이스라엘 땅을 두고서 예언해라. 산들과 언덕들과 시내들과 골짜기들을 두고서 말해라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「보라, 열정과 노여움을 품고서 내가 그들에게 말했다. 너희가 민족들에게 수치를 당했기 때문이다.」

7

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「내가 직접 나의 손을 들고 분명히 말해 둔다. 너희 사방의 민족들, 그들은 그들이 당할 수치의 짐을 반드시 짊어져야 할 것이다.

8

그러나 너희 이스라엘의 산들아, 너희는 나의 백성 이스라엘을 위해 가지를 뻗고 열매를 맺을 것이다. 그들이 올 때가 가까웠기 때문이다.

9

보라, 내가 너희 산들에게로, 내가 너희에게로 향할 것이기 때문이다. 그러면 사람들이 너희 산들에서 땅을 경작하고 씨를 뿌릴 것이다.

10

내가 너희 산들 위에 사람이 많아지게 하겠다. 이스라엘 온 집안, 그 전체를 늘어나게 하겠다. 그러면 도시들이 사람 사는 곳이 되고, 폐허들이 재건될 것이다.

11

내가 너희 산들 위에 사람과 짐승이 많아지게 할 것이다. 그러면 그들이 불어나고 번성할 것이다. 내가 너희를 전처럼 사람 사는 곳으로 만들고, 너희를 전보다 더 잘 대해 주겠다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

12

내가 너희 산들 위로 사람 곧 나의 백성 이스라엘이 걸어 다니게 하겠다. 그러면 그들이 너 이스라엘 땅을 차지할 것이다. 너는 그들이 나누어 받는 땅이 되어서 더는 그들한테서 자식을 빼앗지 않을 것이다.」

13

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「그들이 너희 이스라엘의 산들에게 말하고 있다, 사람을 너 이스라엘 땅이 잡아먹고 있다고! 너의 민족의 자식을 빼앗는 땅이 되었다고!

14

이러므로 네가 더는 사람을 잡아먹지 않고, 너의 민족의 자식을 더는 빼앗지 않을 것이다. ― 주 여호와의 말씀이다. ―

15

다른 민족들의 욕을 너, 이스라엘 땅이 더는 듣지 않게 내가 해 주겠다. 네가 다른 나라들한테 겪는 치욕의 짐을 더는 짊어지지 않을 것이다. 네가 너의 민족을 걸려 넘어지게 하지 않을 것이다. ― 주 여호와의 말씀이다. ―」’”

16

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

17

(하나님) “사람아, 이스라엘 집안의 사람들이 자신들의 땅에 살고 있을 때, 그들의 생활 방식과 행동으로 그 땅을 더럽혔다. 내 앞에서 그들의 생활 방식은 생리할 때의 깨끗하지 않은 것과 같았다.

18

그래서 나는 나의 노여움을 그들에게 쏟았다. 그들이 그 땅에 쏟은 피 때문이다. 그들은 자기 우상들로 그 땅을 더럽혔다.

19

나는 그들을 다른 민족들 가운데로 흩어 버렸다. 그래서 그들은 다른 나라들 가운데로 흩어졌다. 그들의 생활 방식과 행동을 따라 내가 그들을 심판했다.

20

그들이 다른 민족들에게 갔다. 어느 민족에게 가든지 그들은 나의 거룩한 이름을 더럽혔다. 사람들이 그들을 두고서 이렇게 말했던 것이다. ‘이 사람들은 여호와의 백성인데 자기들의 땅에서 나와야 했어.’

21

그러나 나는 나의 거룩한 이름 때문에 마음이 아팠다. 그 이름을 이스라엘 집안은 자신들이 들어간 다른 민족들 가운데서 더럽혔던 것이다.

22

이러므로 말해 주어라, 이스라엘 집안의 사람들에게! (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「이스라엘 집안의 사람들아, 너희를 위해서 내가 이렇게 하려는 것이 아니다. 나의 거룩한 이름을 위해서다. 어느 민족에게로 가든지 그들 가운데서 너희가 더럽힌 이름 때문이다.

23

내가 나의 큰 이름을 거룩하게 하겠다. 민족들 가운데서 더럽혀진 이름이다. 너희가 그들 가운데서 더럽힌 이름이다. 그때 민족들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 내가 나의 거룩함을 그들의 눈앞에서 너희한테 드러낼 때 그럴 것이다.

24

내가 너희를 민족들한테서부터 데리고 나오고, 너희를 모든 나라에서부터 모으겠다. 너희를 너희 땅으로 데리고 가겠다.

25

내가 너희에게 깨끗한 물을 뿌려 주겠다. 그러면 너희가 깨끗하게 될 것이다. 너희의 온갖 깨끗하지 않은 것들로부터, 너희의 온갖 우상에게서부터 너희가 깨끗해졌다는 것을 내가 널리 알리겠다.

26

내가 너희에게 새 마음을 주고, 새 영을 너희 가운데로 넣어 주겠다. 내가 너희 몸에서 돌덩이 같은 마음을 없애고, 너희에게 살 같은 마음을 주겠다.

27

나의 영을 내가 너희 가운데로 넣어 주겠다. 그러고는 너희가 나의 규정들을 따라 살고, 나의 법령들을 지켜 실행하게 만들겠다.

28

그러면 너희가 내가 너희 조상들에게 준 땅에 살게 될 것이다. 너희는 나에게 백성이 되고 나야말로 너희에게 하나님이 될 것이다.

29

내가 너희를 너희의 온갖 깨끗하지 않은 것들에서 구해 내겠다. 내가 곡식을 불러내어 많아지게 하겠다. 그래서 너희에게 굶주림의 재난을 내리지 않겠다.

30

내가 나무의 열매와 밭의 작물을 많아지게 하겠다. 그래서 너희가 민족들 가운데서 더는 굶주림의 치욕을 당하지 않도록 하겠다.

31

그때 너희의 나쁜 생활 방식과 좋지 못한 행동이 생각날 것이다. 너희 잘못과 역겨운 짓들을 떠올리며 너희 얼굴에 소름이 돋을 것이다.

32

너희를 위해서 내가 이렇게 하려는 것이 아니다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 이 점을 너희는 알아야 한다. 너희 생활 방식을 창피해하고 부끄러워하여라, 이스라엘 집안의 사람들아!」

33

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너희가 너희 모든 잘못에서 깨끗해졌다고 내가 널리 알리겠다. 그날에 내가 도시들을 사람 사는 곳으로 만들겠고, 폐허들은 재건될 것이다.

34

황폐해져 있던 땅을 사람들이 경작할 것이다. 그 땅은 지나가는 모든 사람의 눈앞에 황폐해져 있었던 곳이었다.

35

사람들이 이렇게 말할 것이다. 『황폐해져 있던 그 땅이 에덴동산처럼 되었구나. 폐허가 되고 황폐해지고 무너진 도시들이 튼튼하게 재건되고 거기에 사람이 사는구나.』

36

그때 너희 주변에 남은 민족들이 알게 될 것이다, 나 여호와가 무너진 도시들을 재건했다는 것을! 황폐해져 있던 땅에 다시 식물을 심었다는 것을! 나 여호와가 말했고 그렇게 하겠다.」

37

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「또 이스라엘 집안이 자신들을 위해 이 일을 해 달라고 간청하는 것을 내가 받아들이겠다. 곧 내가 그들에게 사람이 양 떼처럼 많아지게 하겠다.

38

폐허이던 도시들이 사람으로 가득할 것이다. 사람이 많아서 여호와에게 바칠 양 떼 같고, 명절에 예루살렘에 몰려든 양 떼 같을 것이다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

┼ 에 36

에스겔

37장

1

(예언자) 여호와의 손이 내 위에 내려왔습니다. 여호와께서 여호와의 영을 통해 나를 데리고 나가셔서 골짜기 한가운데에 두셨습니다. 골짜기는 뼈로 가득 차 있었습니다.

2

여호와께서 나를 사방의 뼈들 위로 지나가게 하셨는데, 아, 뼈들이 골짜기에 매우 많은 것이 아닙니까! 아, 바싹 말라 있는 것이 아닙니까!

3

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 이 뼈들이 살아나겠느냐?” (예언자) 내가 대답했습니다. “주 여호와여, 주님이 아십니다.”

4

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “예언해라, 이 뼈들에게. 말해 주어라, 그들에게. (예언자) ‘마른 뼈들아, 여호와의 말씀을 들어라!

5

주 여호와께서 이 뼈들에 관해 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「보라, 내가 너희 속으로 영이 들어가게 하겠다. 그러면 너희가 살아날 것이다.

6

내가 너희 위에 힘줄을 놓고 너희 위로 살이 오르게 하겠다. 너희 위를 살갗으로 덮어씌우겠다. 내가 너희 속으로 영을 넣어 주겠다. 그러면 너희가 살아날 것이다. 그때 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!」’”

7

(예언자) 나는 명령받은 대로 예언했습니다. 소리가 났습니다. 내가 예언할 때였는데, 아, 시끌벅적한 것이 아닙니까! 뼈들이 서로 맞추어졌습니다.

8

그리고 내가 보았는데, 아, 뼈들 위에 힘줄이 생기고 그것들 위로 살이 오르는 것이 아닙니까! 그것들 위로 살갗이 덮어씌워졌습니다. 그러나 영은 그것들 안에 없었습니다.

9

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “예언해라, 영에게. 예언해라, 사람아. 말해라, 영에게. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨다. (하나님) 「사방에서부터 오너라, 영아! 불어닥쳐라, 이 살해된 사람들에게! 그들이 살아나도록!」’”

10

(예언자) 내가 예언했습니다. 여호와께서 나에게 명령하신 대로 한 것입니다. 그러자 영이 뼈들 속으로 들어갔습니다. 그것들이 살아나고 두 발로 일어섰습니다. 매우 매우 큰 군대였습니다.

11

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 이 뼈들은 이스라엘 온 집안의 사람들이다. 저기, 그들이 이렇게 말하고 있다. ‘우리의 뼈가 말라 버렸고, 우리의 희망이 사라졌구나. 우리는 숨통이 끊어졌어.’

12

이러므로 예언해라. 그들에게 말해라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 너희 무덤들을 열고 그 무덤들에서부터 너희를 올라오게 하겠다, 나의 백성아! 내가 너희를 이스라엘 땅으로 데려다주겠다.

13

그러면 너희가 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을! 내가 너희 무덤들을 열고 그 무덤들에서 너희를 올라오게 할 때에 그럴 것이다, 내 백성아!

14

내가 나의 영을 너희 속으로 넣어 주겠다. 그러면 너희가 살아날 것이다. 내가 너희를 너희 땅에 데려다주겠다. 그때 너희는 알게 될 것이다, 나 여호와가 말했고, 그렇게 하리라는 것을! ― 여호와의 말씀입니다. ―」’”

15

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

16

(하나님) “너는, 사람아, 너는 나무토막을 하나 가져다가 그 위에 ‘유다와 그와 한편인 이스라엘 사람들’이라고 적어라. 나무토막을 또 하나 가져다가 그 위에는 ‘요셉 곧 에브라임의 나무와 그와 한편인 이스라엘 온 집안’이라고 적어라.

17

그러고는 네가 그 둘을 맞붙여서 나무토막 하나로 만들어라. 그 둘이 너의 손안에서 하나가 되도록 해라.

18

너의 백성에 속한 사람들이 너에게 물을 것이다. ‘우리에게 알려 주지 않으시겠습니까, 예언자님이 왜 이런 행동을 하시는지?’

19

그들에게 대답해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 요셉을 가리키는 나무토막을 가져가겠다. 그것은 에브라임의 손에 있다. 요셉과 한편인 이스라엘 지파들을 가리키기도 한다. 그러고는 그것을 유다를 가리키는 나무토막과 맞붙이겠다. 그래서 그 둘을 나무토막 하나로 만들겠다. 내 손안에서 하나가 되게 하겠다.」’

20

네가 그 위에 글씨를 적어 둔 나무토막들을 그들의 눈앞에서 너의 손으로 들고 있도록 해라.

21

그러고는 그들에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 이스라엘 사람들을 그들이 가서 살고 있는 민족들 사이에서부터 데리고 나오겠다. 사방에서 그들을 모아서 그들의 땅으로 데려다주겠다.

22

그 땅에서, 이스라엘의 산들에서 내가 그들을 한 민족으로 만들겠다. 한 임금이 그들 모두에게 임금이 될 것이다. 그들이 더는 두 민족이 되지 않고, 더는 두 왕국으로 나누어지지 않을 것이다.

23

그들이 더는 자신들의 우상들과 밉살스러운 것들과 자기들의 온갖 범죄로 스스로를 더럽히지 않을 것이다. 그들이 저지른 온갖 배신 행위에서부터 내가 그들을 구해 주겠다. 그들이 깨끗해졌다고 내가 널리 알려 주겠다. 그래서 그들은 나에게 백성이 되고 나야말로 그들에게 하나님이 될 것이다.

24

나의 종 다윗이 그들을 다스리는 임금이 될 것이다. 그들 모두에게 목자가 한 명만 있을 것이다. 나의 법령대로 그들이 살아갈 것이다. 나의 규정을 지키고 실행할 것이다.

25

그들은 내가 나의 종 야곱에게 준 땅에서 살 것이다. 너희 조상들이 살던 땅이다. 그들과 그들의 자손과 그 자손의 자손이 영원에 이르도록 그 땅에 살 것이다. 나의 종 다윗이 그들에게 영원에 이르도록 우두머리가 될 것이다.

26

내가 그들과 평화의 언약을 맺어 주겠다. 이것이 그들에게 영원한 언약이 될 것이다. 내가 그렇게 해 주겠다. 그들을 불어나게 하겠다. 내가 내 거룩한곳(성소)을 그들 가운데 영원히 두겠다.

27

내가 머물 곳이 그들 위에 있을 것이다. 내가 그들에게 하나님이 되어 주겠다. 바로 그들이 나에게 백성이 될 것이다.

28

그러면 민족들이 알게 될 것이다, 나 여호와가 이스라엘을 거룩하게 한다는 것을! 나의 거룩한곳(성소)이 그들 가운데 영원히 있게 될 때 그럴 것이다.」’”

┼ 에 37

에스겔

38장

1

(예언자) 여호와의 말씀이 나에게 내려오는 일이 일어났습니다.

2

(하나님) “사람아, 너의 얼굴을 마곡 땅의 곡에게로 돌려라. 그는 메섹과 두발의 우두머리 군주이다. 그를 두고서 예언해라.

3

말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「보라, 내가 너와 맞서겠다, 곡아, 메섹과 두발의 우두머리 군주야!

4

내가 너를 돌아서게 하겠다. 갈고리로 네 턱을 꿰겠다. 너를 끌어내고 너의 군대를 다 끌어내겠다. 말들과 기마병들, 완전 무장을 한 사람들을 모조리 끌어내겠다. 큰 방패와 손 방패를 든 큰 무리, 칼 잡은 큰 무리를 모조리 끌어내겠다.

5

페르시아, 에티오피아, 리비아가 그들과 함께할 것이다. 다들 방패와 투구를 갖추고 있을 것이다.

6

고멜과 그 병력도 다 끌어내고, 북쪽 끝의 도갈마 집안과 그 병력도 다 끌어내겠다. 이 많은 백성을 너와 함께 끌어내겠다.

7

너 곡은 스스로 준비하고 대비해라. 너에게로 모여든 무리도 다 그렇게 해라. 너는 그들을 잘 지켜 주도록 해라.

8

여러 날이 지나면 네가 불려 나갈 것이다. 그 마지막 해에는 칼을 벗어나 재건된 땅으로 네가 쳐들어갈 것이다. 많은 백성이 모여들었던 땅이다. 오랫동안 쑥대밭이 되어 있던 이스라엘의 산들로 네가 쳐들어갈 것이다. 이 땅은 그 백성이 백성들한테서부터 빠져나와 모두들 안전하게 살고 있는 땅이다.

9

네가 폭풍우처럼 올라올 것이다. 땅을 뒤덮은 구름처럼 될 것이다. 너의 병력 전부와 너와 함께한 큰 무리도 그렇게 올라올 것이다.」

10

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「그날에 너의 마음에 일들이 떠올라서 너는 악한 계획들을 세울 것이다.

11

너는 생각할 것이다, 무방비 상태의 땅으로 올라가야겠다고. 편안하게 지내는 사람들, 안전하게 살고 있는 사람들에게 가야겠다고. 그들은 모두 성벽도 없이 살고 있다고. 그들에게는 문빗장도 문도 없다고 너는 생각할 것이다.

12

그래서 너는 약탈할 것을 약탈하고 털 것을 털려고 할 것이다. 너의 손을 되돌려서, 쑥대밭이었다가 다시 사람이 살게 된 곳들을 공격하려고 할 것이다. 민족들한테서부터 나와서 다시 모인 백성을 공격하려고 할 것이다. 가축과 재산을 마련한 사람, 땅의 한가운데서 살고 있는 사람들을 공격하려고 할 것이다.

13

세바와 드단, 또 다르시스의 상인들과 다르시스의 모든 어린 사자들이 너에게 물을 것이다, 약탈할 것을 약탈하려고 왔느냐고. 털 것을 털려고 무리를 이루었느냐고. 은과 금을 옮겨 가고, 가축과 재산을 빼앗아 가려는 것이냐고. 약탈할 것을 크게 약탈하려는 것이냐고 물을 것이다.」’

14

이러므로 예언해라, 사람아. 곡에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「그날에, 나의 백성 이스라엘이 안전하게 사는 때에, 너는 알게 될 것이다.

15

너는 너 있던 곳인 북쪽 끝에서부터 올 것이다. 너뿐만 아니라 많은 백성이 너와 함께할 것이다. 다들 말 탄 사람들이다. 큰 무리이고 많은 군대다.

16

너는 나의 백성 이스라엘을 공격하려고 올라올 것이다. 땅을 덮은 구름 같을 것이다. 끝 날에 이 일이 일어날 것이다. 내가 너를 데려와서 나의 땅을 공격하게 하겠다. 민족들이 나를 알도록 하려는 것이다. 내가 나의 거룩함을 민족들의 눈앞에서 너한테 드러낼 때 그렇게 할 것이다, 곡아!」

17

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「바로 너냐, 옛적에 내가 나의 종들 곧 이스라엘의 예언자들을 통해 말한 그 사람이? 그때 여러 해 동안 그들이 예언해 왔다, 내가 너를 데려와서 그들을 공격하게 하려는 것이라고.」’”

18

(하나님) “그날에 일어날 일이다. 곡이 이스라엘 땅으로 쳐들어오는 날에 ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 나의 노여움이 나의 코에서 치솟아 오를 것이다.

19

나의 열정과 불 같은 노여움 가운데 내가 말했다, 참으로 그날에 이스라엘 땅에 큰 떨림 곧 지진이 날 것이라고!

20

그러면 나의 앞에서 바다의 고기와 하늘의 새와 들판의 짐승과 땅에서 기는 모든 벌레가 떨릴 것이다. 땅 위에 사는 모든 인간도 떨릴 것이다. 산들이 헐리고 절벽들이 주저앉고 성벽마다 땅바닥에 주저앉을 것이다.

21

내가 나의 모든 산에서 곡을 공격할 칼을 부르겠다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 각 사람의 칼이 자기 형제에게로 향할 것이다.

22

내가 곡을 돌림병과 피로 심판하겠다. 쏟아붓는 비와 돌덩이 같은 우박, 불과 유황을 그와 그의 병력에게 내리겠다. 그와 함께한 많은 백성에게도 내리겠다.

23

그래서 내가 내 위대함을 보이고 내 거룩함을 드러내고 나를 알려 주겠다. 많은 민족의 눈앞에서 그렇게 하겠다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!”

┼ 에 38

에스겔

39장

1

(하나님) “너는, 사람아, 곡을 두고서 예언하여 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「내가 너와 맞서겠다, 곡아, 메섹과 두발의 우두머리 통치자야!

2

내가 너를 돌아서게 하고, 너에게 걸음마를 가르쳐 주겠다. 너를 북쪽 끝에서 올라오게 하겠다. 너를 데려와서 이스라엘의 산들을 공격하게 하겠다.

3

그러고는 내가 너의 활을 너의 왼손에서부터 부러뜨리고, 너의 화살을 너의 오른손에서부터 떨어뜨리겠다.

4

이스라엘의 산들에서 너와 너의 병력이 다 쓰러질 것이다. 너와 함께한 백성들도 쓰러질 것이다. 온갖 날개 달린 사나운 새와 들짐승에게 내가 너를 내주어 먹을거리가 되게 했다.

5

들판에 너희가 쓰러질 것이다. 내가 말했기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

6

내가 마곡에 불을 보내겠다. 바닷가에서 안전하게 살고 있는 사람들에게도 보내겠다. 그때 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와인 것을!

7

나의 거룩한 이름을 내가 나의 백성 이스라엘 가운데서 알려 주겠다. 나의 거룩한 이름이 더럽혀지게 더는 내버려두지 않겠다. 그때 민족들이 알게 될 것이다, 내가 여호와 곧 이스라엘 가운데서 거룩한 하나님이라는 것을!

8

보라, 때가 오고 있다. 일이 이루어질 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 그날이 바로 내가 말한 날이다.

9

이스라엘의 도시들에 살고 있는 사람들이 나가서, 무기를 땔감으로 불을 피우고 지필 것이다. 손 방패와 큰 방패, 활과 화살, 몽둥이와 창으로 그렇게 할 것이다. 그것들로 7년 동안 불을 피울 것이다.

10

그들이 들판에서부터 나무를 날라 오지 않고 숲에서부터 나무를 베어 오지 않을 것이다. 무기로 불을 피울 것이기 때문이다. 그들이 자신들을 약탈하던 사람들을 약탈하고 자신들을 털던 사람들을 털 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―」’”

11

(하나님) “그날에 일어날 일이다. 곡을 매장할 곳을 내가 이스라엘 안에 마련해 주겠다. 바다 동쪽의 ‘여행자 골짜기’다. 이 골짜기가 여행자들의 앞길을 가로막고 있다. 거기서 곡과 그의 무리 전부의 장례를 치르게 될 것이다. 그래서 사람들이 그 골짜기를 하몬곡 골짜기라 부를 것이다.

12

그들의 장례를 이스라엘 집안의 사람들이 치러서, 그 땅을 깨끗하게 할 것이다. 7개월이 걸릴 것이다.

13

그 땅의 온 백성이 그들의 장례를 치를 것이고, 이 일로 그 백성이 이름을 날리게 될 것이다. 내가 나 스스로를 영광 가운데 드러내는 날에 그럴 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

14

그 백성이 이 일을 늘 맡아서 할 사람들을 골라 뽑을 것이다. 이들은 그 땅을 돌아다닐 것이다. 그러면서, 침입하여 돌아다니다가 죽어 그 시체가 그 땅바닥에 남아 있는 사람들의 장례를 치러 줄 것이다. 그 땅을 깨끗하게 하려는 것이다. 이들은 7개월이 지난 뒤에도 찾아다닐 것이다.

15

그렇게 돌아다니는 사람들이 그 땅을 돌아다니다가 사람 뼈를 보면, 그 옆에 돌로 만든 표시물을 세울 것이다. 그러면 마침내 장례 치르는 사람들이 그 뼈를 하몬곡 골짜기로 가져가서 장례를 치러 줄 것이다.

16

그 도시의 이름 또한 하모나가 될 것이다. 이렇게 그들이 그 땅을 깨끗하게 할 것이다.”

17

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너 사람아, 너는 말해 주어라, 온갖 날개 달린 새들과 모든 들짐승에게! ‘모여서 오너라. 사방에서 모여들어라, 나의 희생제물에게로! 내가 너희를 위해 잡는 큰 희생제물이다. 이스라엘의 산들 위로 모여들어라. 그러고는 살을 먹고 피를 마시도록 해라.

18

너희가 용사들의 살을 먹고 그 땅 군주들의 피를 마실 것이다. 숫양들, 어린양들과 숫염소들, 수소들, 바산의 통통한 것들, 그 모든 것을 먹을 것이다.

19

너희가 기름을 먹고 배부를 것이다. 피를 마시고 취할 것이다. 내가 너희를 위해 잡은 희생제물로 그럴 것이다.

20

너희가 내 잔칫상에서 말과 기병으로 배부르고, 용사와 모든 병사로 배부를 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―’”

21

(하나님) “내가 나의 영광을 민족들 가운데 두면, 모든 민족이 내가 내린 심판을 볼 것이다. 그들한테 둔 나의 손도 볼 것이다.

22

그때 이스라엘 집안의 사람들이 알게 될 것이다, 내가 여호와 그들의 하나님이라는 것을! 그날부터 쭉 그렇다는 것을!

23

또 민족들이 알게 될 것이다, 이스라엘 집안의 사람들이 그들의 잘못 때문에 사로잡혀 간 것을! 나에게 신의를 저버렸기 때문이라는 것을! 내가 나의 얼굴을 그들한테서부터 숨겼다. 그들을 적들의 손에 넘겨주어서 그들이 다 칼에 쓰러졌다.

24

그들의 더러움과 그들의 범죄들에 걸맞게 내가 그들을 대했다. 내가 나의 얼굴을 그들한테서 숨겼다.”

25

(예언자) 이러므로 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “이제 내가 야곱의 운명을 바꾸어 주고, 이스라엘 온 집안의 사람들을 가엾이 여기겠다. 나의 거룩한 이름을 위해 열성을 다하겠다.

26

그들은 스스로 저지른 수치스러운 짓과 나를 저버린 모든 배신 행위를 짐처럼 짊어져야 할 것이다. 그들이 자기 땅에서 안전하게 살고, 그들을 떨게 하는 사람이 없을 때에 그럴 것이다.

27

내가 그들을 백성들에게서부터 돌아오게 하고, 그들의 원수들의 나라들에서 모아들이겠다. 그때 내가 내 거룩함을 많은 민족의 눈앞에서 그들한테 드러내겠다.

28

그러면 그들이 알게 될 것이다, 내가 여호와 그들의 하나님이라는 것을! 내가 그들을 여러 민족들에게로 사로잡혀 가게 했다가 그들의 땅으로 모아들이고, 그들 가운데 아무도 더는 거기에 남겨 두지 않을 때에 그럴 것이다.

29

내가 나의 얼굴을 더는 그들한테 숨기지 않겠다. 내가 나의 영을 이스라엘 집안의 사람들 위에 부어 주었기 때문이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 39

에스겔

40장

1

(예언자) 우리가 사로잡혀 온 지 25년째 되는 해, 곧 그 도시 예루살렘이 함락된 후 14년째 되는 해 첫째 달 열째 날이었습니다. 바로 그날 여호와의 손이 나의 위로 내려오는 일이 일어났습니다. 여호와께서 나를 그리로 데려가셨습니다.

2

하나님의 환상들 가운데 나를 이스라엘 땅으로 데리고 가셨습니다. 나를 아주 높은 산에 두셨습니다. 산 위에는 남쪽으로 도시의 구조물 같은 것이 있었습니다.

3

여호와께서 나를 그리로 데리고 가셨는데, 거기, 한 사람이 있는 것이 아닙니까! 그의 모습은 놋쇠의 모습 같았는데, 그의 손에는 리넨 줄과 측량 장대가 있었습니다. 그는 성문에 서 있었습니다.

4

나에게 그 사람이 말했습니다. “사람인 그대, 그대의 눈으로 똑똑히 보고 그대의 귀로 똑똑히 들으세요. 내가 그대에게 보여 주는 모든 것에 그대의 마음을 두세요. 그대에게 보여 줄 것이 있어서 그대를 이리로 데려왔으니까요. 그대가 보는 것을 전부 이스라엘 집안의 사람들에게 알려 주세요.”

5

(예언자) 그런데 거기, 그 집 바깥 둘레를 빙 둘러 가며 벽이 있는 것이 아닙니까! 그 사람의 손에는 측량 장대가 있었는데, 보통보다 손 너비만큼 더 되는 길이 단위로 쟀더니 그 길이가 3미터였습니다. 그가 이 벽의 두께를 쟀는데, 한 장대였고 높이도 한 장대였습니다.

6

그가 동쪽으로 난 바깥벽 문으로 가서 계단을 올라갔습니다. 그 문지방을 쟀는데 한 장대였습니다. 다른 문지방 하나도 쟀는데 한 장대였습니다.

7

안벽에 붙어 있는 방들은 길이가 한 장대, 너비가 한 장대였고, 방과 방 사이 벽은 2.5미터였습니다. 그 집 문지방은 한 장대였습니다. 이 문지방은 그 집 문의 현관 쪽으로 나 있었습니다.

8

그가 그 집 문의 현관 큰 방을 재었습니다. 한 장대였습니다.

9

그가 바깥벽 문의 현관 큰 방을 재었습니다. 4미터였고, 그 문기둥들은 1미터였습니다. 이 바깥벽 문의 현관 큰 방은 그 집을 향하고 있었습니다.

10

동쪽으로 난 바깥벽 문 방들은 양쪽에 셋씩 있었고, 모두 치수가 같았습니다. 문 벽들 양쪽이 치수가 같았습니다.

11

그가 바깥벽 문의 안쪽 너비를 쟀는데 5미터였습니다. 바깥벽 문 전체의 너비는 6.5미터였습니다.

12

방들 앞에는 칸막이 벽이 있었는데, 0.5미터였습니다. 양쪽에 있는 칸막이 벽이 0.5미터였습니다. 방은 양쪽 모두 3미터였습니다.

13

그가 바깥벽 문의 너비를 한쪽 방 천장에서 다른 쪽 방 천장까지 쟀는데, 너비가 12.5미터였습니다. 방의 입구는 서로 마주 보고 있었습니다.

14

그가 현관 큰 방을 쟀는데, 30미터였습니다. 바깥뜰의 문 벽들 쪽으로 바깥벽 문은 사방으로 통했습니다.

15

바깥벽 문 앞, 즉 정면에서 내부에 있는 현관 큰 방 앞까지는 25미터였습니다.

16

방들과 그 문 벽들에는 여닫이 선반들이 바깥벽 문 내부를 빙 둘러 가며 있었습니다. 현관 큰 방도 마찬가지로 선반들이 내부를 빙 둘러 가며 있었습니다. 문 벽에는 대추야자나무(종려나무)들이 새겨져 있었습니다.

17

(예언자) 그가 나를 데리고 바깥뜰로 들어갔는데, 거기, 방들이 있고 뜰을 빙 둘러 가며 돌 깔린 길이 있는 것이 아닙니까! 방 30개가 돌 깔린 길을 향해 있었습니다.

18

돌 깔린 길이 바깥벽 문까지 나 있었는데, 그 전체 둘레와 같은 둘레였습니다. 이 돌 깔린 길은 아래쪽에 있었습니다.

19

그가 아래 바깥벽 문 앞에서 안뜰 바깥쪽까지 거리를 쟀는데, 50미터였습니다. 여기까지가 동쪽이었고, 이제 북쪽을 잴 차례였습니다.

20

(예언자) 그는 북쪽으로 난 바깥뜰 바깥벽 문의 길이와 너비를 쟀습니다.

21

방들이 양쪽에 셋씩 있었고, 문 벽들과 현관 큰 방도 있었습니다. 처음 바깥벽 문과 치수가 같았습니다. 그 길이는 25미터였고, 너비는 12.5미터였습니다.

22

현관 큰 방의 선반들과 대추야자나무(종려나무)들도 동쪽으로 난 바깥벽 문과 치수가 같았습니다. 일곱 계단으로 올라가야 했고, 현관 큰 방이 계단 앞에 있었습니다.

23

동쪽으로 난 대문처럼, 안뜰로 이어지는 대문이 북쪽으로 난 바깥벽 문을 마주 보고 있었습니다. 그가 대문에서 대문까지 쟀는데, 50미터였습니다.

24

(예언자) 그가 나를 남쪽으로 데려갔는데, 거기, 남쪽으로 난 바깥벽 문이 있는 것이 아닙니까! 그가 문 벽들과 현관 큰 방을 쟀는데, 다른 것들과 치수들이 같았습니다.

25

대문과 현관 큰 방을 빙 둘러 가며 선반들이 있었는데, 다른 선반들과 같았습니다. 길이는 25미터, 너비는 12.5미터였습니다.

26

일곱 계단이 그 오르막에 있었고, 현관 큰 방이 계단 앞에 있었습니다. 문 벽들에는 대추야자나무(종려나무)들이 양쪽에 하나씩 새겨져 있었습니다.

27

안뜰로 이어지는 대문이 남쪽을 향하고 있었습니다. 그가 대문에서 남쪽으로 난 대문까지 쟀는데, 50미터였습니다.

28

(예언자) 그가 나를 데리고 남쪽 안벽 문을 거쳐 안뜰로 들어갔습니다. 그가 남쪽 안벽 문을 쟀는데, 다른 대문들과 치수들이 같았습니다.

29

그 방들과 문 벽들과 현관 큰 방은 다른 것들과 치수들이 같았습니다. 대문과 현관 큰 방을 빙 둘러 가며 선반들이 있었습니다. 길이는 25미터, 너비는 12.5미터였습니다.

30

사방에 현관 큰 방들이 있었는데, 길이는 12.5미터, 너비는 2.5미터였습니다.

31

그 현관 큰 방은 바깥뜰을 향해 있었고, 대추야자나무(종려나무)들이 문 벽들에 새겨져 있었습니다. 여덟 계단이 그 오르막에 있었습니다.

32

(예언자) 그가 나를 데리고 동쪽으로 난 안뜰로 들어갔습니다. 그가 안벽 문을 쟀는데, 다른 대문들과 치수가 같았습니다.

33

그 방들과 문 벽들과 현관 큰 방은 다른 것들과 치수들이 같았습니다. 대문과 현관 큰 방을 빙 둘러 가며 선반들이 있었습니다. 길이는 25미터, 너비는 12.5미터였습니다.

34

그 현관 큰 방은 바깥뜰을 향해 있었고, 대추야자나무(종려나무)들이 문 벽 양쪽에 새겨져 있었습니다. 여덟 계단이 그 오르막에 있었습니다.

35

(예언자) 그가 나를 데리고 북쪽 안벽 문으로 갔습니다. 그가 쟀는데, 다른 대문들과 치수가 같았습니다.

36

그 방들과 문 벽들과 현관 큰 방도 마찬가지였습니다. 빙 둘러 가며 선반들이 있었습니다. 길이는 25미터, 너비는 12.5미터였습니다.

37

그 현관 큰 방은 바깥뜰을 향해 있었고, 대추야자나무(종려나무)들이 문 벽 양쪽에 새겨져 있었습니다. 여덟 계단이 그 오르막에 있었습니다.

38

(예언자) 방이 하나 있었는데, 그 입구는 대문들의 출입구 큰 방으로 연결되었습니다. 그 방은 다태우는제물(번제물)을 씻는 방이었습니다.

39

대문 현관 큰 방에는 양쪽에 상이 둘씩 있었습니다. 그 위에서 다태우는제물(번제물)과 죄없애는제물(속죄제물)과 잘못없애는제물(속건제물)을 잡기 위한 것이었습니다.

40

북쪽 안벽 문 입구 쪽으로 올라가면서 바깥 옆쪽으로 상이 둘 있었고, 대문 현관 큰 방의 반대쪽 옆으로도 상이 둘 있었습니다.

41

상이 넷씩 대문 양 옆으로 있었습니다. 상 여덟은 그 위에서 희생제물을 잡기 위한 것이었습니다.

42

상 넷은 다태우는제물(번제물)을 위한 것인데 다듬은 돌로 만들어졌습니다. 길이는 75센티미터, 너비는 75센티미터, 높이는 50센티미터였습니다. 그 상들 위에는 다태우는제물(번제물)과 희생제물을 잡는 데 쓰는 도구들을 두었습니다.

43

안쪽을 빙 돌아가며 손 너비 하나만큼 되는 갈고리가 고정되어 있었습니다. 상들 위에는 예물로 바칠 살코기들이 있었습니다.

44

안쪽 대문 밖으로 안뜰에는 노래하는 사람들의 방이 있었습니다. 하나는 북쪽 안벽 문 옆에 있는데 남쪽을 향해 있었고, 다른 하나는 남쪽 안벽 문 옆에 있는데 북쪽을 향해 있었습니다.

45

그가 나에게 말했습니다. “남쪽을 향한 이 방은 그 집을 지키는 제사장들을 위한 것입니다.

46

북쪽을 향한 방은 제단을 지키는 제사장들을 위한 것입니다. 그들은 사독의 자손들인데, 레위 사람들 가운데서 여호와께 다가가 여호와를 섬길 사람들입니다.”

47

(예언자) 그가 뜰을 쟀는데, 길이가 50미터 되고 너비가 50미터 되는 바른네모꼴이었습니다. 제단은 그 집 앞에 있었습니다.

48

그가 나를 데리고 그 집의 현관 큰 방으로 들어갔습니다. 그가 현관 큰 방의 문 벽을 쟀는데, 양쪽이 모두 2.5미터였습니다. 문의 너비는 7미터였고, 문의 옆벽의 두께는 양쪽이 모두 1.5미터였습니다.

49

현관 큰 방의 너비는 10미터였고, 길이는 6미터였습니다. 열 계단을 오르면 거기에 이를 수 있었습니다. 기둥이 문 벽 양옆에 하나씩 있었습니다.

┼ 에 40

에스겔

41장

1

(예언자) 그가 나를 데리고 거룩한곳(성소)으로 들어갔습니다. 그가 출입구 옆벽들을 쟀는데 양쪽 두께가 모두 3미터였습니다. 출입구 옆벽의 두께가 그러했습니다.

2

출입구 통로의 너비는 5미터였고, 출입구 옆벽들은 양쪽이 모두 2.5미터였습니다. 그가 거룩한곳(성소)의 길이를 쟀는데 20미터였습니다. 너비를 쟀는데 10미터였습니다.

3

그가 안으로 더 들어가서 출입구 옆벽을 쟀는데 1미터였습니다. 출입구 통로는 3미터였고, 출입구 옆벽들의 너비는 양쪽이 모두 3.5미터였습니다.

4

그가 그곳의 길이를 쟀는데 10미터였고, 거룩한곳(성소) 앞까지 이르는 너비를 쟀는데 10미터였습니다. 그가 내게 말했습니다. “이곳이 거룩거룩한곳(지성소)입니다.”

5

(예언자) 그가 그 집 벽을 쟀는데 3미터였고, 그 집 둘레를 빙 돌아가면서 있는 곁방의 너비는 2미터였습니다.

6

곁방들을 두고 말하자면, 방에 방이 이어지며 3층을 이루고 층마다 30개의 방이 있었습니다. 앞으로 내민 부분들이 그 집 벽에 붙어 있어서, 빙 돌아가면서 있는 곁방들을 받쳐 주고 있었습니다. 그렇게 받쳐 주는 것들이 그 집 벽 자체에 붙어 있지는 않았습니다.

7

곁방들은 위로, 위로 올라가면서 넓어졌습니다. 위로, 위로 올라가면서 그 집을 빙 둘러싸도록 되어 있었기 때문입니다. 이런 까닭에 그 집은 위로 갈수록 넓어졌습니다. 그렇게 아래층에서 위층으로 올라가는데 중간층을 거치게 되어 있었습니다.

8

내가 보았는데 그 집을 빙 돌아가면서 높아진 것이 있었습니다. 빙 둘러 가면서 곁방들의 기초를 이루었는데, 옹근 한 장대 길이만큼이나 높았습니다. 3미터였습니다.

9

곁방 바깥벽의 두께는 2.5미터였습니다. 그 집의 곁방들 사이에 비워 둔 공간이 있었습니다.

10

다른 방들 사이에 비워 둔 터는 너비가 10미터였습니다. 그 집을 빙 돌아가며 있었습니다.

11

곁방의 출입구가 비워 둔 공간으로 나 있었습니다. 출입구 하나는 북쪽을, 다른 하나는 남쪽을 향했습니다. 둘러 있는 비워 둔 공간의 너비는 빙 돌아가며 모두 2.5미터였습니다.

12

(예언자) 서쪽 앞마당을 향해 건물이 하나 있었습니다. 너비가 35미터였고, 건물 벽의 두께는 빙 돌아가며 모두 2.5미터였습니다. 건물의 길이는 45미터였습니다.

13

(예언자) 그가 그 집을 쟀는데, 길이가 50미터였습니다. 앞마당과 건물과 벽을 합하여 길이가 50미터였습니다.

14

그 집 정면과 동쪽 앞마당의 너비는 50미터였습니다.

15

그가 성전 뒷마당을 향하고 있는 건물의 길이를 쟀는데, 양쪽의 발코니까지 넣어서 50미터였습니다.(예언자) 내부의 거룩한곳(성소)과 뜰의 현관들에는 널빤지를 붙여 놓았습니다.

16

문지방들과 여닫이 선반들과 문지방 앞 삼면을 두른 발코니들에도 빙 돌아가면서 널빤지를 붙여 놓았습니다. 땅에서부터 선반까지 그렇게 해 놓았습니다. 선반은 가려져 있었습니다.

17

출입구 위쪽으로, 또 그 집 안팎까지 그렇게 해 놓았습니다. 빙 둘러 가며 벽 전체는 안팎으로, 측량한 대로 해 놓았습니다.

18

널빤지에는 크룹들과 대추야자나무(종려나무)들을 새겨 놓았는데, 대추야자나무(종려나무)는 두 크룹 사이에 있었습니다. 크룹마다 얼굴이 둘 있었습니다.

19

사람의 얼굴은 한쪽 대추야자나무(종려나무)를 향해 있었고, 사자의 얼굴은 다른 한쪽 대추야자나무(종려나무)를 향해 있었습니다. 그 집 전체를 빙 돌아가며 새겨 놓았습니다.

20

땅에서부터 출입구 위까지 크룹들과 대추야자나무(종려나무)들을 새겨 놓았습니다. 거룩한곳(성소) 벽에도 그렇게 해 놓았습니다.

21

거룩한곳(성소)의 문기둥은 네모꼴이었습니다.(예언자) 거룩거룩한곳(지성소) 앞에는 무언가가 있었는데, 어떤 모습을 닮았습니다.

22

나무 제단의 모습입니다. 높이가 1.5미터, 길이가 1미터였습니다. 그 모서리와 받침과 옆면은 나무였습니다. 그가 내게 말했습니다. “이것은 여호와 앞에 놓아두는 상입니다.”

23

(예언자) 거룩한곳(성소)과 거룩거룩한곳(지성소)에는 각각 겹문이 있었습니다.

24

문마다 문짝이 둘 있었습니다. 여닫이 문짝이 둘 있어서 한 문에 문짝이 둘, 다른 한 문에 문짝이 둘 있었습니다.

25

그 문짝들 곧 거룩한곳(성소)의 문짝들에도 크룹들과 대추야자나무(종려나무)들을 벽에 새겨 놓았듯이 새겨 놓았습니다. 바깥쪽 현관 앞에는 나무로 된 난간이 있었습니다.

26

현관 옆벽에는 양쪽에 여닫이 선반들과 대추야자나무(종려나무)들이 있었습니다. 그 집 곁방들과 난간들도 그랬습니다.

┼ 에 41

에스겔

42장

1

(예언자) 그가 나를 이끌고 바깥뜰로 나가서 북쪽 길로 향했습니다. 그러고는 앞마당 맞은편에 있는 방으로 데리고 들어갔습니다. 북쪽을 향한 건물 맞은편이었습니다.

2

건물 정면은 북쪽 입구 쪽에서 길이가 50미터였고, 너비가 25미터였습니다.

3

안뜰의 10미터 되는 곳의 맞은편, 바깥뜰의 돌로 꾸며진 길 맞은편에 3층으로 된 발코니들이 있었습니다.

4

방들 앞에는 안쪽으로 통로가 있었습니다. 너비는 5미터였고, 길이는 50미터였습니다. 그 출입구들은 북쪽을 향하고 있었습니다.

5

위층 방들은 좁았습니다. 발코니들이 건물 아래층이나 중간층에서보다 자리를 더 차지했기 때문입니다.

6

방들은 3층으로 되어 있었고, 뜰의 기둥 같은 기둥들이 없었기 때문입니다. 이런 까닭에 위층 방들은 아래층이나 중간층보다 바닥에서 더 안쪽으로 맞물려 있었습니다.

7

또 바깥에 담이 있었습니다. 이 담은 방들과 나란히 바깥뜰 쪽, 곧 방들 앞쪽으로 향하고 있었습니다. 이 담의 길이는 25미터였습니다.

8

바깥뜰 방들의 전체 길이가 25미터였기 때문입니다. 그런데, 거기, 거룩한곳(성소) 앞에 있는 방들의 전체 길이는 50미터였습니다.

9

이 방들 아래에는 동쪽에서 들어오는 문이 있었습니다. 바깥뜰에서부터 방들로 들어갈 때 쓰는 문이었습니다.

10

뜰이 시작하는 곳에서 남쪽으로도 앞마당 앞과 건물 앞에 방들이 있었습니다.

11

길이 방들 앞에 있었습니다. 그 모습은 북쪽을 향한 방들과 같았습니다. 그 길이와 너비도 마찬가지였습니다. 모든 출구와 건축 방식들과 입구들도 마찬가지였습니다.

12

남쪽을 향한 방들의 입구처럼 통로의 들머리에 입구가 있었습니다. 보호 벽 앞 통로의 들머리에 있는 입구였습니다. 동쪽에서 들어오도록 한 입구였습니다.

13

그가 내게 말했습니다. “북쪽 방들과 남쪽 방들은 앞마당 앞쪽을 향하고 있습니다. 그 방들은 거룩한 방들입니다. 여호와께 가까이 나아가는 제사장들이 거룩거룩한제물(지성물)들을 거기서 먹을 것입니다. 거룩거룩한제물(지성물)들을 거기 둘 것입니다. 곡식제물(소제물)과 죄없애는제물(속죄제물)과 잘못없애는제물(속건제물)을 둘 것입니다. 그곳은 거룩하기 때문입니다.

14

제사장들이 들어갔을 때는 거룩한곳(성소)에서부터 바깥뜰로 그냥 나와서는 안 됩니다. 섬길 때 입은 옷들을 거기에 벗어 두어야 합니다. 그 옷들은 거룩하니까요. 그들은 다른 옷들을 입은 다음에야 백성이 있는 곳으로 나아갈 수 있습니다.”

15

(예언자) 그가 그 집 안쪽을 다 잰 뒤에 나를 이끌고 동쪽을 향한 대문으로 나갔습니다. 그러고는 빙 돌아가면서 쟀습니다.

16

그가 동쪽을 측량 장대로 쟀습니다. 250미터였습니다. 측량 장대로 빙 돌아가며 잰 것입니다.

17

그가 북쪽도 쟀습니다. 250미터였습니다. 측량 장대로 빙 돌아가며 잰 것입니다.

18

남쪽을 그가 쟀습니다. 250미터였습니다. 측량 장대로 잰 것입니다.

19

그가 서쪽으로 돌았습니다. 그가 쟀는데, 250미터였습니다. 측량 장대로 잰 것입니다.

20

성전 사면을 그가 쟀습니다. 성전 사면을 빙 둘러 가면서 벽이 있었습니다. 길이가 250미터, 너비도 250미터였습니다. 벽은 거룩한 장소와 바깥 세상을 갈라놓았습니다.

┼ 에 42

에스겔

43장

1

(예언자) 그가 나를 데리고 대문으로 갔습니다. 동쪽을 향한 대문이었습니다.

2

그런데, 아, 이스라엘의 하나님의 영광이 오시고 있는 것이 아닙니까, 동쪽에서부터! 그 오시는 소리가 큰 물소리 같았습니다. 땅은 하나님의 영광으로 밝게 빛났습니다.

3

내가 본 모습은 하나님이 그 도시를 무너뜨리려고 오셨을 때 본 모습 같았습니다. 그발강 가에서 본 모습 같았습니다. 나는 얼굴을 땅에 대고 엎드렸습니다.

4

여호와의 영광이 그 집으로 들어가셨습니다. 동쪽을 향한 대문을 거쳐 들어가셨습니다.

5

그때 여호와의 영이 나를 들어 올려 안뜰로 데려가셨습니다. 그런데, 아, 여호와의 영광이 그 집에 가득 차 있는 것이 아닙니까!

6

나는 누군가 그 집에서부터 나에게 말씀을 건네시는 소리를 들었습니다. 그때 한 사람이 내 곁에 서 있었습니다.

7

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 이곳은 나의 임금자리가 있는 곳이고, 나의 발바닥이 닿는 곳이다. 내가 이스라엘 집안의 사람들 가운데 영원히 살 곳이다. 이스라엘 집안의 사람들이 더는 나의 거룩한 이름을 더럽히지 않을 것이다. 그들과 그들의 임금들이 놀아나지 않을 것이다. 또 그들의 죽은 임금들을 위해 바치는 제물로 더는 나의 이름을 더럽히지 않을 것이다.

8

그들이 자신들의 문지방을 나의 문지방과 함께 두었다. 자신의 문기둥을 나의 문기둥 곁에 두었다. 그래서 그들과 나 사이에 벽 하나만 있었다. 그렇게 그들은 자신들이 저지른 역겨운 짓들로 나의 거룩한 이름을 더럽혔다. 그래서 내가 나의 분노 가운데 그들을 끝장냈다.

9

이제 그들은 자기들이 놀아나던 짓거리와 죽은 임금들을 위해 바치는 제물을 나의 앞에서부터 멀리 치워 버려야 한다. 그러면 내가 그들 가운데서 영원히 살 것이다.

10

사람아, 너는 이스라엘 집안의 사람들한테 이 집을 잘 알려 주어라. 그래서 그들이 자신들의 잘못들을 부끄러워하게 해라. 그리고 그 모형을 재어 보게 해라.

11

그들이 자기들이 저지른 온갖 짓을 두고 부끄러워하면, 이 집의 건축 설계와 시설, 성전에서 나오는 법과 성전에 들어가는 법을 그들에게 알려 주어라. 곧 설계 전체를 알려 주어라. 관련 규정과 설계와 법규를 전부 알려 주어라. 그들의 눈앞에서 적어 주어라. 그러면 그들이 성전의 건축 설계와 규정을 전부 지키고 따를 것이다.

12

이 집의 법규는 이러하다. 산꼭대기에 성전 구역 전체가 있는데, 그 둘레를 돌아가며 전체가 거룩거룩하다. 보라, 이것이 이 집의 법규다.”

13

(예언자) 제단을 재어 보니 이러했습니다. 그 단위는 보통 단위보다 손 너비만큼 더 되었습니다. 제단을 둘러싸고 있는 도랑은 깊이가 0.5미터, 너비가 0.5미터였습니다. 가장자리까지 이르는 경계는 빙 돌아가며 한 뼘이었습니다. 이것이 제단 바닥의 볼록한 부분이었습니다.

14

바닥 도랑에서 아래 받침대까지는 1미터였습니다. 받침대의 너비는 0.5미터였습니다. 이 작은 받침대에서 큰 받침대까지는 2미터였습니다. 받침대의 너비는 0.5미터였습니다.

15

제물을 태우는 화로는 2미터였습니다. 제단 화로에서부터 위쪽으로 뿔 네 개가 나 있었습니다.

16

제단 화로는 길이가 6미터, 너비가 6미터였습니다. 네 면으로 된 바른네모꼴이었습니다.

17

받침대는 길이가 7미터, 너비가 7미터였습니다. 네 면으로 된 바른네모꼴이었습니다. 받침대를 빙 돌아가며 둘러싸고 있는 턱은 25센티미터였습니다. 제단 바닥의 도랑까지는 빙 돌아가면서 0.5미터였습니다. 제단의 계단은 동쪽을 향했습니다.

18

(예언자) 그가 나에게 말했습니다. “사람인 그대! 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) ‘제단을 세우는 날에 지켜야 할 제단에 관한 규정들이 이러하다. 다태우는제물(번제물)을 제단 위에 올리고 피를 제단 위에 뿌릴 때 지킬 규정들이다.

19

사독의 후손인 레위 사람 제사장들에게 네가 주어야 할 것이 있다. 그들은 나에게 가까이 와서 ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 나를 섬기는 사람들이다. 그들에게 수소 한 마리를 죄없애는제물(속죄제물)로 주도록 해라.

20

너는 제물의 피 가운데서 얼마를 가져다가, 제단의 네 뿔과 받침대의 네 모퉁이와 빙 돌아가며 있는 턱에 바르도록 해라. 그래서 제단에서 죄를 씻어 없어지도록 해라.

21

너는 죄없애는제물(속죄제물)로 쓸 수소를 가져다가 그 집의 지정된 곳에서 불태워라. 거룩한 장소 바깥이다.

22

둘째 날에는 흠 없는 숫염소 한 마리를 죄없애는제물(속죄제물)로 드리도록 해라. 그래서 수소로 죄를 씻었듯이 제단에서 죄가 없어지도록 해라.

23

죄 씻어 주는 일을 마치면 너는 흠 없는 수소 한 마리와 흠 없는 숫양 한 마리를 바치도록 해라.

24

네가 그것들을 여호와 앞에 바치도록 해라. 제사장들은 그것들 위에 소금을 뿌려서 다태우는제물(번제물)로 여호와에게 올려 드리도록 해라.

25

7일 동안 너는 숫염소 한 마리를 죄없애는제물(속죄제물)로 날마다 준비하여 드리도록 해라. 수소 한 마리와 양 떼 중에 숫양 한 마리도 흠 없는 것으로 준비하여 드리도록 해라.

26

이렇게 7일 동안 사람들이 제단에서 죄를 없애고 제단을 깨끗하게 하도록 해라. 그러고는 그 제단을 구별하여 바치도록 해라.

27

이렇게 이 기간을 다 채우도록 해라. 여덟째 날과 그 이후에는, 제사장들이 제단 위에서 너희의 다태우는제물(번제물)과 평화제물(화목제물)을 준비하여 바칠 수 있다. 그러면 나는 너희를 기쁘게 받아들일 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―’”

┼ 에 43

에스겔

44장

1

(예언자) 그가 나를 거룩한곳(성소)의 바깥 대문 쪽으로 도로 데려갔습니다. 동쪽을 향한 대문이었습니다. 그 문은 닫혀 있었습니다.

2

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “이 문은 닫아 두어야 한다. 열어 두어서는 안 된다. 아무도 이 문으로 들어올 수 없다. 여호와 이스라엘의 하나님이 이 문으로 들어왔기 때문이다. 이 문은 닫아 두어야 한다.

3

그러나 군주는, 그가 군주이므로 여호와 앞에서 빵을 먹기 위해 거기 머물 수 있다. 그는 대문 현관으로 들어왔다가 그 길 그대로 나가야 한다.”

4

(예언자) 그가 나를 데리고 북쪽 대문을 거쳐 그 집 앞으로 갔습니다. 내가 보았는데, 아, 여호와의 영광이 여호와의 집에 가득 차 있는 것이 아닙니까! 나는 얼굴을 땅에 대고 엎드렸습니다.

5

여호와께서 나에게 말씀하셨습니다. (하나님) “사람아, 마음을 집중하여 너의 두 눈으로 똑똑히 보고 너의 두 귀로 똑똑히 들어라, 내가 너에게 말해 주는 모든 것을! 여호와의 집에 관한 모든 규정과 모든 법규를 말해 주겠다. 마음을 집중하여 보고 들어라, 그 집에 들어갈 때와 거룩한곳(성소)에서 나올 때의 온갖 법에 대해서도!

6

너는 대드는 사람들인 이스라엘 집안의 사람들에게 말해 주어라. (예언자) ‘주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「너희가 저지른 온갖 역겨운 짓만으로도 너희에게는 넉넉하다, 이스라엘 집안의 사람들아!

7

너희는 다른 나라 사람들을 데려왔다. 마음의 할례도 받지 않고 몸의 할례도 받지 않은 사람들이다. 그들이 나의 거룩한곳(성소) 안에 있어서 나의 집을 속되게 했다. 너희가 나의 빵, 기름과 피를 바칠 때 그렇게 했다. 또 내가 맺어 준 언약을 너희가 깨뜨리고 온갖 역겨운 짓을 저질렀다.

8

너희는 나의 거룩한 것들을 지킬 임무를 다하지 않았다. 너희는 너희 대신에 그들을, 나의 거룩한곳(성소)에서 내가 맡긴 임무를 다할 사람들로 삼았다.」

9

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) 「마음의 할례도 받지 않고 몸의 할례도 받지 않은 다른 나라 사람은 한 사람도 내 거룩한곳(성소)에 들어올 수 없다. 이스라엘 사람들 가운데 있는 다른 나라 사람이더라도 그렇다.」’”

10

(하나님) “그러나 레위 사람들조차 나한테서부터 멀어졌다. 이스라엘이 벗어났을 때, 나한테서부터 벗어나서 자신의 우상들을 뒤따를 때 말이다. 레위 사람들은 스스로 저지른 잘못 때문에 반드시 벌받을 것이다.

11

그렇지만 그들이 나의 거룩한곳(성소)에서 섬기는 사람들이 될 것인데, 그 집의 대문들을 지키는 사람들이나 그 집에서 시중들며 섬기는 사람들이 될 것이다. 바로 그들이 백성을 위해 다태우는제물(번제물)과 희생제물을 잡을 것이고, 바로 그들이 백성 앞에 서서 백성을 섬길 것이다.

12

그들이 백성의 우상들 앞에서 백성을 섬겼고, 그래서 이스라엘 집안의 사람들이 걸려 넘어져서 잘못을 저지르게 되었기 때문이다. 그러므로 내가 나의 손을 들고 그들을 두고 분명히 말해 두었다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ― 그들이 스스로 저지른 잘못 때문에 벌받을 것이다.

13

그들이 나에게 가까이 와서 제사장 일을 하지 못할 것이다. 그들이 나의 모든 거룩한 것에, 거룩거룩한 것들에 가까이 오지 못할 것이다. 그들은 스스로 저지른 수치스러운 짓과 역겨운 짓들 때문에 벌받을 것이다.

14

그렇지만 내가 그들을 그 집을 지키는 임무를 맡은 사람들로 삼겠다. 그래서 성전의 모든 일과 성전에서 이루어져야 할 모든 일을 하도록 하겠다.”

15

(하나님) “그러나 레위 사람 제사장들인 사독 사람들은, 이스라엘 사람들이 나에게서 벗어났을 때 나의 거룩한곳(성소)을 지킬 임무를 다한 사람들이다. 바로 이 사독 사람들이 나에게 가까이 와서 나를 섬길 것이다. 내 앞에 서서 나에게 기름과 피를 바칠 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

16

바로 그들이 나의 거룩한곳(성소)에 들어올 것이다. 바로 그들이 내 상에 가까이 와서 나를 섬길 것이다. 내가 맡긴 임무를 다할 것이다.

17

그들이 안뜰 대문들로 들어올 일이 있으면 리넨 옷을 입어야 한다. 그들이 안뜰 대문들에서나 성전 안에서 섬길 때 몸에 양털 옷을 걸쳐서는 안 된다.

18

그들은 리넨 머릿수건을 머리에 쓰고, 리넨 속바지를 아랫도리에 입어야 한다. 땀이 나게 하는 옷을 입어서는 안 된다.

19

그들이 바깥뜰로, 백성이 있는 바깥뜰로 나갈 때는 그들이 섬길 때 입은 옷들을 벗어야 한다. 그 옷들을 거룩한곳(성소) 방들에 두고 다른 옷들을 입어야 한다. 그 옷들 때문에 백성에게 거룩함이 옮겨 가지 않도록 해야 한다.

20

그들은 머리카락을 밀어서도 안 되고 길게 길러서도 안 된다. 반드시 머리를 짧게 깎아야 한다.

21

어떤 제사장이든 안뜰에 들어갈 때 포도주를 마시면 안 된다.

22

그들은 남편 여읜 여자나 쫓겨난 여자를 아내로 맞아들여서는 안 된다. 이스라엘 집안의 후손 가운데서 젊은 여자나 제사장 남편을 여읜 여자만 맞아들일 수 있다.

23

그들은 나의 백성에게 거룩한 것과 속된 것의 차이를 가르쳐 주어야 한다. 깨끗하지 않은 것과 깨끗한 것의 차이를 알려 주어야 한다.

24

다툼에서는 바로 그들이 재판하러 나서는데, 나의 법령들을 따라 판결해야 한다. 나의 모든 명절에는 나의 법규들과 규정들을 지키고 나의 안식일들을 거룩하게 해야 한다.

25

그들은 죽은 사람에게 다가가서 스스로를 더럽히면 안 된다. 다만 아버지나 어머니나 아들이나 딸이나 형제나 아직 남편이 없는 자매를 위해서는 스스로를 더럽힐 수 있다.

26

이런 때에는 깨끗함을 확인받고 나서 7일을 더 세어야 한다.

27

그런 다음 거룩한곳(성소)에서 섬기려고 거룩한곳(성소)으로, 안뜰로 들어가는 날에는 죄없애는제물(속죄제물)을 바쳐야 한다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

28

물려주고 물려받을 몫이 그들에게 있을 것이다. 그들이 물려주고 물려받을 몫은 바로 나다. 너희는 그들에게 이스라엘에서 소유할 땅을 주어서는 안 된다. 그들이 소유할 것은 바로 나다.

29

곡식제물(소제물)과 죄없애는제물(속죄제물)과 잘못없애는제물(속건제물), 그들이 이런 제물들을 먹을 것이다. 이스라엘에서 여호와에게 완전히 바치는 모든 것이 그들의 것이 될 것이다.

30

온갖 첫 열매 가운데서 맨 처음 열매와 너희의 온갖 예물 가운데서 가장 좋은 예물은 제사장들의 것이 될 것이다. 또 너희 밀가루 가운데서 가장 좋은 것을 제사장에게 주어야 한다. 너의 집에 복이 머물도록 하기 위한 것이다.

31

그냥 죽은 것이나 맹수에게 찢겨 죽은 것은 새든 짐승이든 제사장들이 먹어서는 안 된다.”

┼ 에 44

에스겔

45장

1

(하나님) “물려주고 물려받을 땅을 제비 뽑아 나눌 때 너희는 땅 가운데서 한 거룩한 구역을 예물로 여호와에게 바치도록 해라. 길이는 12.5킬로미터, 너비는 10킬로미터가 되도록 해라. 그 구역은 빙 둘러 가면서 전체가 거룩하다.

2

이 가운데서 거룩한곳(성소)을 위한 부분이 있도록 해라. 둘레의 가로가 250미터에 세로가 250미터인 바른네모꼴 땅이다. 또 그 둘레에는 목초지 25미터를 두도록 해라.

3

이 재어 놓은 땅 가운데서 너는 길이 12.5킬로미터, 너비 5킬로미터를 재도록 해라. 그 안에 거룩한 장소, 거룩거룩한곳(지성소)이 있도록 해라.

4

이곳은 그 땅에서 거룩한 지역이다. 거룩한곳(성소)에서 섬기는 제사장들의 것이 될 것이다. 그들은 여호와에게 가까이 나아가 섬기는 사람들이다. 이곳이 그들의 집을 위한 장소가 되고, 거룩한곳(성소)을 위한 거룩한 장소가 될 것이다.

5

길이가 12.5킬로미터 되고 너비가 5킬로미터 되는 또 다른 구역이 있도록 해라. 이 구역은 그 집에서 섬기는 레위 사람들의 것이 될 것이다. 그들의 소유지가 되고 그들이 살 도시들이 될 것이다.

6

도시 소유 구역도 너희가 마련하도록 해라. 너비가 2.5킬로미터 되고 길이가 12.5킬로미터 되도록 해라. 예물로 바칠 거룩한 구역 옆이 되도록 해라. 이 구역은 이스라엘 집안의 사람들 모두의 것이 될 것이다.”

7

(하나님) “군주에게는 예물로 바칠 거룩한 구역과 도시 소유 구역의 양쪽 땅을 주도록 해라. 예물로 바칠 거룩한 구역과 도시 소유 구역 앞쪽으로 서쪽과 동쪽의 땅이다. 길이는 한 지파의 몫과 같도록 해라. 땅의 서쪽 경계부터 동쪽 경계까지다.

8

이것이 이스라엘 안에 그의 소유지가 될 것이다. 내가 세운 군주들이 더는 나의 백성을 짓누르지 않을 것이다. 그 땅을 그들이 이스라엘 집안의 사람들에게 지파별로 나누어 줄 것이다.”

9

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “이스라엘의 군주들아, 너희가 저지른 짓만으로도 넉넉하다. 폭력과 억압을 치워라! 정의와 공의를 이루어 내라. 나의 백성한테서 강제로 빼앗는 짓을 그만두어라! ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

10

너희는 공정한 저울을 써야 한다. 곡식을 재는 단위인 에바와 액체를 재는 단위인 밧도 올바른 것으로 써야 한다.

11

에바와 밧은 분량이 같도록 해라. 호멜의 10분의 1을 담은 것이 밧이고, 호멜의 10분의 1을 담은 것이 에바이기도 하다. 호멜에 맞추어 그 분량을 정하도록 해라.

12

1세겔은 20게라이다. 20세겔과 25세겔과 15세겔 곧 60세겔이 너희에게 1마네가 되도록 해라.

13

너희가 바칠 예물은 이러하다. 6분의 1에바씩 1호멜의 밀에서 바치고, 6분의 1에바씩 1호멜의 보리에서 바치도록 해라.

14

기름에 관한 규정은 이러하다. 밧이 기름 양을 재는 기준이다. 10분의 1밧씩 1고르에서 바치도록 해라. 10밧이 1호멜이다. 그렇다, 10밧이 1호멜이다.

15

또 양 한 마리씩 200마리의 양 떼에서 바치도록 해라. 이스라엘의 물이 넉넉한 곳에서 지내는 양 떼다. 앞에서 말한 것은 곡식제물(소제물)과 다태우는제물(번제물)과 평화제물(화목제물)로 바칠 것들이다. 이스라엘의 죄를 없애기 위한 것이다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―

16

그 땅의 백성은 모두 이 예물을 이스라엘의 군주에게 넘겨줄 의무가 있다.

17

군주가 맡은 일은 다태우는제물(번제물)과 곡식제물(소제물)과 붓는제물(전제물)을 준비하여 바치는 것이다. 명절과 초하룻날과 안식일에, 이스라엘 집안의 정해진 때에 그렇게 하도록 해라. 그는 죄없애는제물(속죄제물)과 곡식제물(소제물)과 다태우는제물(번제물)과 평화제물(화목제물)을 준비하여 바치도록 해라. 그래서 이스라엘 집안의 사람들을 위해 죄를 없애 주도록 해라.”

18

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “첫째 달 첫째 날에 너는 흠 없는 수소 한 마리를 가져다가 거룩한곳(성소)에서 죄를 없애도록 해라.

19

제사장은 그 죄없애는제물(속죄제물)의 피를 얼마 가져다가, 그 집의 문기둥에 바르도록 해라. 제단 받침대의 네 모퉁이에도 바르도록 해라. 안뜰 대문의 문기둥에도 바르도록 해라.

20

또 너는 첫째 달 일곱째 날에도 실수로 죄를 지었거나 어리숙해서 죄를 지은 사람을 위해서 똑같이 하도록 해라. 이렇게 너희는 그 집에서 죄를 없애야 한다.

21

첫째 달 열넷째 날에는 너희에게 넘는명절(유월절)이 이를 것이다. 명절은 7일 동안이다. 사람들은 누룩없는빵(무교병)을 먹도록 해라.

22

군주는 그날에 자신과 그 땅의 모든 백성을 위해 죄없애는제물(속죄제물)로 황소를 준비하여 바치도록 해라.

23

명절 7일 동안 그는 여호와에게 다태우는제물(번제물)로 일곱 마리 황소와 일곱 마리 흠 없는 숫양을 7일 동안 날마다 준비하여 바치도록 해라. 죄없애는제물(속죄제물)로 숫염소 한 마리도 날마다 준비하여 바치도록 해라.

24

그는 곡식제물(소제물)을 황소 한 마리마다 22리터씩, 숫양 한 마리마다 22리터씩 준비하여 바치도록 해라. 기름은 곡식 22리터씩에 4리터씩 준비하여 바치도록 해라.

25

일곱째 달 열다섯째 날 명절에 그는 7일 동안 이와 똑같이 하도록 해라. 죄없애는제물(속죄제물)과 다태우는제물(번제물)과 곡식제물(소제물)과 기름을 앞에서 말한 것과 똑같이 준비하여 바치도록 해라.”

┼ 에 45

에스겔

46장

1

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “안뜰의 동쪽을 향한 대문은 일하는 6일 동안 닫아 두도록 해라. 그러나 안식일과 초하룻날에는 열어 두도록 해라.

2

군주는 대문의 현관을 거쳐서 밖에서 안으로 들어가, 대문 문기둥 앞에서는 멈추어 서도록 해라. 제사장들은 군주의 다태우는제물(번제물)과 평화제물(화목제물)을 바치도록 해라. 그러면 군주는 대문 문지방에서 엎드려 절하고, 나가도록 해라. 대문은 저녁까지 닫지 않은 채로 두도록 해라.

3

그 땅의 백성도 안식일과 초하룻날에 그 대문 입구에서 엎드려 절하도록 해라. 여호와 앞에서 그래야 한다.

4

군주가 안식일에 여호와에게 바칠 다태우는제물(번제물)은 흠 없는 여섯 마리 어린 숫양과 한 마리 흠 없는 숫양이다.

5

곡식제물(소제물)을 22리터씩 한 마리 숫양에 곁들이도록 해라. 어린 숫양들에는 곡식제물(소제물)을 힘자라는 대로 곁들이도록 해라. 기름은 4리터씩 곡식 22리터에 곁들이도록 해라.

6

초하룻날에는 한 마리 흠 없는 황소와 여섯 마리 어린 숫양과 한 마리 흠 없는 숫양으로 하도록 해라.

7

한 마리 황소마다 22리터씩, 한 마리 숫양마다 22리터씩 곡식제물(소제물)을 곁들이도록 해라. 어린 숫양들에는 힘이 미치는 대로 곁들이도록 해라. 기름은 4리터씩 곡식 22리터에 곁들이도록 해라.

8

군주가 들어올 때는 대문 현관으로 들어왔다가 그 길 그대로 나가도록 해라.

9

정해진 때에 그 땅의 백성이 여호와 앞으로 올 때, 북문으로 들어와서 엎드려 절하는 사람은 남문으로 나가도록 해라. 남문으로 들어오는 사람은 북문으로 나가도록 해라. 자신이 들어온 문 쪽으로 돌아서서는 안 되고 앞으로만 나가도록 해라.

10

군주도 백성 가운데 있도록 해라. 백성이 들어올 때 들어오고 백성이 나갈 때 나가도록 해라.

11

명절과 정해진 때에는 곡식제물(소제물)을 한 마리 황소에 22리터씩, 한 마리 숫양에 22리터씩 곁들이도록 해라. 어린 숫양들에는 힘자라는 대로 곁들이도록 해라. 기름은 4리터씩 곡식제물(소제물) 22리터에 곁들이도록 해라.

12

군주가 자원하는 예물을 바칠 수 있다. 다태우는제물(번제물)이든 평화제물(화목제물)이든 자원하는 예물로 여호와에게 바칠 수 있다. 그럴 때는 그를 위해 동쪽을 향한 대문을 열어 주도록 해라. 군주는 다태우는제물(번제물)과 평화제물(화목제물)을 안식일에 바치듯이 바치도록 해라. 그러고 나서 나가도록 해라. 그가 나간 뒤에 대문을 닫도록 해라.”

13

(하나님) “너는 1년 된 흠 없는 어린 숫양을 다태우는제물(번제물)로 날마다 여호와에게 바치도록 해라. 아침마다 그런 제물을 바치도록 해라.

14

그 제물에 곁들여 아침마다 곡식제물(소제물)을 4리터씩 바치도록 해라. 고운 가루 위에 뿌릴 기름 1.3리터도 곁들이도록 해라. 이것이 여호와에게 바칠 곡식제물(소제물)이다. 이것이 영원한 규정들이다.

15

이같이 어린 숫양과 곡식제물(소제물)과 기름을 날마다 바치는 다태우는제물(번제물)로 아침마다 바치도록 해라.”

16

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “군주가 자기 아들 가운데 한 사람에게 선물을 준다고 하자. 그러면 물려주고 물려받도록 자신이 나누어 받은 땅은 그의 자식들의 것이 될 것이다. 그것은 물려주고 물려받은 땅으로, 자식들의 소유가 될 것이다.

17

군주가 자신이 나누어 받은 땅의 얼마를 자신의 종들 가운데 하나에게 선물로 준다고 하자. 그러면 그것은 해방의해(희년)까지 그 종의 것이 될 것이다. 그러고 나서는 군주에게 되돌아갈 것이다. 그가 나누어 받은 땅은 그의 아들들만의 소유가 될 것이다.

18

백성이 나누어 받은 땅의 얼마를 군주가 빼앗아서는 안 된다. 그들을 짓눌러서 그들의 소유지로부터 떠나게 해서는 안 된다. 그는 자기 소유지만 자식들에게 물려줄 수 있다. 이렇게 하여 내 백성이 저마다 자기 소유지를 떠나 흩어지는 일이 없도록 해라.”

19

(예언자) 그가 나를 데리고 대문 곁에 있는 입구를 거쳐서 북쪽을 향한 제사장들의 거룩한 방들로 갔습니다. 그런데, 거기, 서쪽 맨 끝에 한 장소가 있는 것이 아닙니까!

20

그가 나에게 말했습니다. “이곳은 제사장들이 잘못없애는제물(속건제물)과 죄없애는제물(속죄제물)을 삶을 곳입니다. 곡식제물(소제물)을 구울 곳이기도 합니다. 제물들을 바깥뜰로 가지고 나가서 백성에게 거룩함이 옮아 가지 않도록 하려는 것입니다.”

21

그가 나를 데리고 바깥뜰로 나가서 뜰의 네 모서리를 지나가도록 했습니다. 그런데, 거기, 뜰의 모서리마다 뜰이 또 있었습니다.

22

뜰의 네 모서리에는 작은 뜰들이 있었습니다. 길이는 20미터, 너비는 15미터였습니다. 네 모서리의 네 뜰의 크기는 모두 같았습니다.

23

네 뜰의 둘레를 빙 돌아가며 돌무지가 있고, 돌무지 밑으로 돌아가며 고기 삶는 시설이 설치되어 있었습니다.

24

그가 나에게 말했습니다. “이곳은 고기 삶는 사람들의 부엌입니다. 그 집에서 섬기는 사람들이 백성의 희생제물을 삶는 부엌입니다.”

┼ 에 46

에스겔

47장

1

(예언자) 그가 나를 데리고 그 집의 출입구로 돌아왔습니다. 그런데 거기, 그 집의 문지방 아래에서 물이 솟아나고 있는 것이 아닙니까! 물은 동쪽으로 흘러 나가고 있었습니다. 그 집이 동쪽을 향해 있었기 때문입니다. 물은 제단 남쪽, 그 집 오른쪽 곁 아래에서부터 흘러내리고 있었습니다.

2

그가 나를 북쪽 대문 길로 데리고 나갔습니다. 그리고 나를 바깥길로 돌게 해서 동쪽을 향한 바깥 대문으로 가게 했습니다. 그런데 거기, 오른쪽 곁에서부터 물이 방울방울 떨어지고 있는 것이 아닙니까!

3

그 사람이 동쪽으로 나갈 때 손에 측량 끈을 들고 있었습니다. 그가 500미터를 재고 나서 나를 물로 건너가게 했습니다. 복사뼈 깊이의 물이었습니다.

4

그가 또 500미터를 재고 나서 나를 물로 건너가게 했습니다. 무릎 깊이의 물이었습니다. 그가 또 500미터를 재고 나서 나를 물로 건너가게 했습니다. 허리 깊이의 물이었습니다.

5

그가 또 500미터를 재었습니다. 강이 되어서 내가 건너갈 수 없었습니다. 물이 깊어져서 헤엄쳐야 할 물이 되었기 때문입니다. 그냥 건널 수 없는 강이었습니다.

6

그가 나에게 말했습니다. “보았나요, 사람인 그대?” 그가 강기슭으로 나를 도로 데려갔습니다.

7

내가 돌아갔는데, 거기, 강기슭에 나무가 아주 많이 있는 것이 아닙니까! 이쪽도 저쪽도 그랬습니다.

8

그가 나에게 말했습니다. “이 물은 동쪽 지역으로 흘러 나가서 아라바로 내려갑니다. 그래서 바다 곧 물이 괴어 있는 사해로 흘러 들어가면 그 물이 건강해질 것입니다.

9

두 줄기의 강이 흘러 들어가는 곳이면 어디서나 물속에 떼를 이루고 사는 온갖 생물이 살아날 것입니다. 물고기도 매우 많아질 것입니다. 그리로 이 물이 흘러 들어가기 때문입니다. 강이 흘러 들어가는 곳이면 어디서나 건강해지고 살아날 것이기 때문입니다.

10

강기슭에는 고기잡이꾼들이 서 있게 될 것입니다. 엔게디에서 에네글라임까지, 그물을 말리느라 펼쳐 놓는 곳이 될 것입니다. 갖가지 물고기가 그곳에 생겨날 것입니다. 큰 바다인 지중해의 물고기처럼 매우 많아질 것입니다.

11

그러나 질척한 곳과 물구덩이는 건강해지지 않을 것입니다. 소금 만드는 데 쓰일 것입니다.

12

강가에는 강기슭 이쪽에도 저쪽에도 온갖 과일나무가 자라날 것입니다. 그 잎이 시들지 않고 그 열매가 그치지 않을 것입니다. 달마다 열매를 맺을 것입니다. 그 물이 거룩한곳(성소)에서 흘러나오기 때문입니다. 그 열매는 양식이 되고 그 잎은 치료제가 될 것입니다.”

13

(예언자) 주 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희가 이스라엘의 열두 지파에게 땅을 나누어 받게 할 때 그 경계는 이러하다. 요셉에게는 두 몫이 돌아간다.

14

내가 너희 조상들에게 주리라고 나의 손을 들고 분명히 말한 그 땅을, 너희는 사람마다 똑같이 나누어 받게 해야 한다. 이 땅이 너희가 물려주고 물려받을 땅이 될 것이다.

15

그 땅의 경계는 이러하다. 북쪽으로는 큰 바다인 지중해에서 헤들론 길로 하맛 길목과 스닷에 이른다.

16

하맛, 베로다, 시브라임에 이른다. 시브라임은 다마스쿠스 지역과 하맛 지역 사이에 있다. 또 하셀핫디곤에 이른다. 하셀핫디곤은 하우란과 경계가 맞닿은 곳이다.

17

이렇게 경계는 바다부터 하사레난에 이른다. 하사레난은 다마스쿠스와 경계가 맞닿은 곳이다. 북쪽으로는 하맛과 경계가 맞닿는다. 이것이 북쪽 경계이다.

18

동쪽 경계는 하우란과 다마스쿠스 사이에서, 또 길르앗과 이스라엘 땅 사이에서 시작한다. 요르단을 따라, 동쪽 바다와 다말에까지 이른다. 이것이 동쪽 경계이다.

19

남쪽 경계는 남쪽으로 다말에서 가데스의 므리바 물까지 이른다. 이집트 시내를 거쳐 큰 바다인 지중해에 이른다. 이것이 남쪽 경계이다.

20

서쪽은 큰 바다인 지중해가 경계이다. 하맛 길목 맞은편까지 이른다. 이것이 서쪽 경계이다.

21

너희는 이 땅을 이스라엘의 지파별로 몫을 갈라 나누어야 한다.

22

너희는 그 땅을 두고 제비 뽑아서, 물려주고 물려받을 땅으로 나누어 받게 해야 한다. 너희 가운데 이주민으로 머물면서 너희 가운데서 자식을 낳은 사람들도 나누어 받게 해야 한다. 그들은 너희에게 이스라엘 사람들 가운데 있는 토박이같이 될 것이다. 그들도 제비를 뽑아 이스라엘의 지파들 가운데서 너희와 함께 물려주고 물려받을 땅을 나누어 가져야 한다.

23

이주민이 이주민으로 머물고 있는 지파가 어디든 거기서, 물려주고 물려받을 땅을 너희가 그에게 주어야 한다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

┼ 에 47

에스겔

48장

1

(하나님) “지파들의 이름은 이러하다. 북쪽 끝에서 시작하여 헤들론 길 곁을 거쳐 하맛 길목으로, 북쪽에 다마스쿠스의 경계인 하사레난까지 하맛 곁으로, 동쪽에서 서쪽까지는 단의 한 몫이다.

2

단의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 아셀의 한 몫이다.

3

아셀의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 납달리의 한 몫이다.

4

납달리의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 므낫세의 한 몫이다.

5

므낫세의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 에브라임의 한 몫이다.

6

에브라임의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 르우벤의 한 몫이다.

7

르우벤의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 유다의 한 몫이다.”

8

(하나님) “유다의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는, 너희가 바쳐야 할 예물이 될 것이다. 너비는 12.5킬로미터이고, 길이는 동쪽에서 서쪽까지 지파들의 몫과 같다. 그 가운데 거룩한곳(성소)이 있도록 해라.

9

너희가 여호와에게 예물로 바칠 구역은, 길이는 12.5킬로미터, 너비는 10킬로미터가 되도록 해라.

10

예물로 바칠 이 거룩한 구역은 이렇게 나누도록 해라. 제사장들을 위한 구역은 북쪽으로 길이가 12.5킬로미터 되고 서쪽으로는 너비가 5킬로미터 되도록 해라. 또 동쪽으로 너비가 5킬로미터 되고 남쪽으로 길이가 12.5킬로미터 되도록 해라. 여호와의 거룩한곳(성소)이 그 구역 한가운데 있도록 해라.

11

그 구역은 사독의 자손들 가운데서 거룩하게 구별된 제사장들의 것이다. 그들은 내가 맡긴 임무를 다한 사람들이다. 이스라엘 사람들이 레위 사람들이 빗나간 것처럼 빗나갈 때 빗나가지 않은 사람들이다.

12

그 땅에서 예물 중의 예물로 바칠 그 구역이 그들의 것이 되도록 해라. 거룩거룩한 구역이 되도록 해라. 레위 사람들의 경계와 잇닿아 있도록 해라.

13

레위 사람들의 구역은 제사장들의 경계와 나란히 있도록 해라. 길이가 12.5킬로미터 되고 너비가 5킬로미터 되도록 해라. 이 두 구역 전체의 길이는 12.5킬로미터가 되고 너비는 10킬로미터가 될 것이다.

14

이 두 구역은 조금도 팔아넘겨서는 안 되고, 바꾸어서도 안 된다. 그 땅의 가장 좋은 이 두 구역은 남에게 넘어가서도 안 된다. 여호와에게 거룩한 구역이기 때문이다.

15

너비 2.5킬로미터 되는 남은 구역의 길이가 12.5킬로미터일 것이다. 이 구역은 속된 구역으로 도시를 위한 것이다. 거주지와 목초지로 쓰일 것이다. 그 한가운데 도시가 있도록 해라.

16

이 구역의 치수는 이러하다. 북쪽이 2,250미터, 남쪽도 2,250미터가 되도록 해라. 동쪽도 2,250미터, 서쪽도 2,250미터가 되도록 해라.

17

도시에 목초지가 있도록 해라. 북쪽이 125미터, 남쪽도 125미터가 되도록 해라. 동쪽도 125미터, 서쪽도 125미터가 되도록 해라.

18

이 남은 구역은 거룩한 예물로 바칠 구역과 길이 방향으로 나란히 있도록 해라. 길이는 동쪽이 5킬로미터가 되고 서쪽도 5킬로미터가 되도록 해라. 이 남은 구역은 거룩한 예물로 바칠 구역과 나란히 있도록 해라. 그곳의 생산물은 도시의 일꾼들에게 먹을거리가 되도록 해라.

19

도시의 일꾼은, 이스라엘의 모든 지파에서부터 와서 이 구역의 땅을 일구고 농사하도록 해라.

20

예물로 바칠 땅 전체는 길이가 12.5킬로미터이고 너비도 12.5킬로미터이다. 바른네모꼴이다. 너희는 거룩한 예물로 바칠 이 구역을 도시 소유 구역과 함께 바치도록 해라.

21

남은 구역은 군주의 것이다. 거룩한 예물로 바칠 구역과 도시 소유 구역의 양쪽에 있는 구역이다. 예물로 바친 구역의 12.5킬로미터 되는 경계선을 따라 동쪽 경계까지 이르는 구역이다. 서쪽으로는 예물로 바친 구역의 12.5킬로미터 되는 경계선을 따라 서쪽 경계까지 이르는 구역이다. 이는 지파들의 몫과 나란히 있는 구역이다. 군주의 것이다. 거룩한 예물로 바칠 구역과 그 집의 거룩한곳(성소)이 그 한가운데에 있도록 해라.

22

레위 사람들의 소유지와 도시 소유 구역도 군주의 것인 구역 한가운데에 있도록 해라. 유다의 경계와 베냐민의 경계 사이가 군주의 것이 되도록 해라.”

23

(하나님) “나머지 지파들은 이러하다. 동쪽에서 서쪽까지는 베냐민의 한 몫이다.

24

베냐민의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 시므온의 한 몫이다.

25

시므온의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 잇사갈의 한 몫이다.

26

잇사갈의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 스불론의 한 몫이다.

27

스불론의 경계에 잇닿아 동쪽에서 서쪽까지는 갓의 한 몫이다.

28

갓의 경계에 잇닿아 남쪽 끝에 경계선이 있도록 해라. 경계는 다말에서부터 가데스의 므리바 물까지 이른다. 이집트 마른시내를 거쳐 큰 바다인 지중해까지 이른다.

29

이스라엘의 지파들이 제비 뽑아 나누어 받아 물려주고 물려받을 땅이 이러하다. 그들의 몫이 이러하다. ― 주 여호와의 말씀입니다. ―”

30

(하나님) “그 도시의 출입문들은 이러하다. 도시의 북쪽 길이는 2,250미터가 되도록 해라.

31

도시의 대문들은 이스라엘 지파들의 이름에 맞추어 부르도록 해라. 북쪽에 대문이 셋 있도록 해라. 르우벤 대문이 하나, 유다 대문도 하나, 레위 대문도 하나이도록 해라.

32

도시의 동쪽도 2,250미터가 되도록 해라. 대문이 셋 있도록 해라. 요셉 대문이 하나, 베냐민 대문도 하나, 단 대문도 하나이도록 해라.

33

도시의 남쪽 길이도 2,250미터가 되도록 해라. 대문이 셋 있도록 해라. 시므온 대문이 하나, 잇사갈 대문도 하나, 스불론 대문도 하나이도록 해라.

34

도시의 서쪽도 2,250미터가 되도록 해라. 대문이 셋 있도록 해라. 갓 대문이 하나, 아셀 대문도 하나, 납달리 대문도 하나이도록 해라.

35

도시의 둘레는 9킬로미터가 되도록 해라. 도시의 이름이 그날 이후로 여호와샴마일 것이다.”

┼ 에 48

학개

1장

1

다리우스 임금 둘째 해 여섯째 달 첫째 날이었다. 여호와의 말씀이 학개 예언자를 통해 스룹바벨과 여호수아에게 내려오는 일이 일어났다. 스룹바벨은 스알디엘의 아들로 유다 총독이었고, 여호수아는 여호사닥의 아들로 대제사장이었다.

2

(예언자) 전능하신 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “이 백성이 말했다. ‘때가 되지 않았어, 여호와의 집을 다시 지을 때가!’”

3

여호와의 말씀이 학개 예언자를 통해 내려오는 일이 일어났다.

4

(하나님) “너희한테는 지금이, 벽에 널빤지를 붙여 잘 지은 집에서 살 때냐? 이 집은 황폐해져 있는데.”

5

(예언자) 이제 전능하신 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희가 걸어온 길들을 마음 써서 돌아보아라.

6

너희가 뿌린 씨가 많았는데도 거두어들인 것은 적었다. 먹어도 배부르지 않았고, 마셔도 목마름이 가시지 않았다. 옷을 입었는데 아무도 따뜻함을 느끼지 못했다. 일해 주고 보수를 받는 사람도 그 보수를 구멍 난 주머니에 넣는 것일 뿐이다.”

7

(예언자) 전능하신 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) “너희가 걸어온 길들을 마음 써서 돌아보아라.

8

산에 올라가서 나무를 구해다가 나의 집을 지어라. 그러면 내가 그 집을 내 마음에 들어 하고 내가 나 스스로를 영광 가운데 드러내겠다. ― 여호와께서 말씀하셨습니다. ―

9

너희가 기대한 것은 많았는데, 보라, 돌아온 것은 적지 않으냐! 너희가 그것을 집으로 가져갔지만, 내가 훅 불어 날려 버렸다. 무엇 때문이었느냐? ― 전능하신 여호와의 말씀입니다. ― 나의 집 때문이다! 그 집은 황폐해져 있는데, 너희는 저마다 자기 집으로 달려가고 있구나!

10

이 때문에 너희 위에서는 하늘이 막아 이슬이 내리지 못했고, 땅은 그 열매를 내지 못한 것이다.

11

내가 가뭄을 불러들여 땅과 산들에 닥치게 했다. 곡식과 새 포도주와 올리브기름에도, 또 땅이 내는 모든 것에도 닥치게 했다. 사람과 짐승에게도, 또 손으로 힘들여 이룬 온갖 것에도 닥치게 했다.”

12

스알디엘의 아들 스룹바벨, 여호사닥의 아들로 대제사장인 여호수아, 모든 남은 백성은 여호와 그들의 하나님의 목소리를 들었다. 그들은 학개 예언자의 말을 따랐다. 여호와 그들의 하나님이 학개를 보내셨기 때문이다. 백성은 여호와 앞에서 두려워했다.

13

여호와의 심부름꾼 학개가 여호와께서 전하는 말씀을 백성에게 전달했다.
(하나님) “내가 너희와 함께한다. ― 여호와의 말씀입니다. ― ”

14

여호와께서 스알디엘의 아들인 유다 총독 스룹바벨의 영을 일깨워 움직이셨다. 여호사닥의 아들 여호수아 대제사장의 영도, 모든 남은 백성의 영도 일깨워 움직이셨다. 그래서 그들이 가서 전능하신 여호와 그들의 하나님의 집에서 일하기 시작했다.

15

다리우스 임금 둘째 해 여섯째 달 스물넷째 날이었다.

┼ 학 1

학개

2장

1

일곱째 달 스물한째 날이었다. 여호와의 말씀이 학개 예언자를 통해 내려오는 일이 일어났다.

2

(하나님) “말해 주어라, 스알디엘의 아들인 유다 총독 스룹바벨에게! 여호사닥의 아들 여호수아 대제사장에게도! 모든 남은 백성에게도!

3

‘너희 남은 사람들 가운데서 누가 보았느냐, 이전에 영광스럽던 이
집을? 지금은 그
집이 너희 보기에 어떠하냐? 너희 눈에는 아무것도 아닌 것 같지 않으냐?

4

그러나 이제 용기를 내라, 스룹바벨아! ― 여호와의 말씀입니다. ― 용기를 내라, 여호사닥의 아들 여호수아 대제사장아! 용기를 내라, 이 땅의 모든 백성아! ― 여호와의 말씀입니다. ― 그리고 일해라! 내가 너희와 함께하기 때문이다. ― 전능하신 여호와의 말씀입니다. ―

5

너희가 이집트에서부터 나올 때 내가 너희와 언약을 맺었다. 그때 말해 둔 것이 있다. 그 말처럼 나의 영이 너희 가운데 머물러 있다. 너희는 두려워하지 마라!’”

6

(예언자) 전능하신 여호와께서 이렇게 말씀하셨기 때문입니다. (하나님) “
아직은 조금 지나야 한다. 그러면 내가 하늘과 땅, 바다와 마른땅이 떨게 만들겠다.

7

내가 모든 민족이 떨게 만들겠다. 그러면 모든 민족의 값비싼 것들이 들어올 것이다. 내가 이
집을 영광으로 채우겠다. ― 전능하신 여호와께서 말씀하셨습니다. ―

8

은도 나의 것이고 금도 나의 것이다. ― 전능하신 여호와의 말씀입니다. ―

9

이
집의 나중 영광이 이전 영광보다 클 것이다. ― 전능하신 여호와께서 말씀하셨습니다. ― 이곳에 내가 평화를 주겠다. ― 전능하신 여호와의 말씀입니다. ― ”

10

다리우스 임금 둘째 해 아홉째 달 스물넷째 날이었다. 여호와의 말씀이 학개 예언자에게 내려오는 일이 일어났다.

11

(예언자) “전능하신 여호와께서 이렇게 말씀하셨습니다. (하나님) ‘너는 제사장들에게 가르침을 요청해 보아라.

12

(예언자) 「사람이 거룩한 고기를 자기 옷자락에 싸서 옮길 수 있습니다. 그런데 그 옷자락이 빵이나 끓인 요리나 포도주나 기름이나 어떤 먹을거리에 닿을 수 있습니다. 그러면 그것들이 거룩해집니까?」’”제사장들이 대답했다. “아닙니다.”

13

학개가 또 말했다. “시체에 닿아 깨끗하지 않은 사람이 앞에서 말한 것들 가운데 하나에 닿으면 그것이 깨끗하지 않게 됩니까?” 제사장들이 대답했다. “그렇습니다.”

14

그러자 학개가 그 말을 이렇게 받았다.
“(하나님) ‘이 백성이 이와 같고 이 민족이 이와 같다. 나의 앞에서 그렇다. ― 여호와의 말씀입니다. ― 그들 손이 하는 일마다 이와 같다. 그들이 거기서 바치는 것도 깨끗하지 않다.’”

15

(하나님) “이제 너희는 마음 써서 돌아보아라, 오늘부터 그 이전을, 곧 여호와의 성전에 돌에 돌을 쌓아 올려 놓기 전을!

16

너희가 어떠했느냐? 곡식 스무 더미 있는 쪽으로 갔는데 열 더미뿐이었다. 포도즙 50통을 떠내려고 포도즙 틀에 갔는데 20통뿐이었다.

17

내가 마름병과 흰가룻병과 우박으로 너희를 때렸다. 너희 손으로 가꾼 것마다 때렸다. 그런데도 나에게로 돌아오는 사람이 너희 가운데에는 없었다. ― 여호와의 말씀입니다. ―

18

너희는 마음 써서 돌아보아라, 오늘부터 그 이전을! 아홉째 달 스물넷째 날부터를, 곧 여호와의 성전의 기초가 놓인 날부터를 마음 써서 돌아보아라!

19

아직 곳간에 씨앗이 있느냐? 포도나무와 무화과나무와 석류나무와 올리브나무가 열매를 맺지 않기에 이르렀지만, 오늘부터 내가 너에게 복을 내리겠다.”

20

여호와의 말씀이 학개에게 두 번째로 내려오는 일이 일어났다. 같은 달 스물넷째 날이었다.

21

(하나님) “너는 말해 주어라, 유다 총독 스룹바벨에게! ‘내가 하늘과 땅이 떨게 만들겠다.

22

내가 왕국들의 임금자리를 뒤엎어 버리고, 민족들의 왕국의 강함을 없애 버리겠다. 전투수레와 거기 탄 사람들을 뒤엎어 버리겠다. 말들과 거기 탄 사람들이 저마다 동료의 칼에 쓰러질 것이다.

23

그날에 ― 전능하신 여호와의 말씀입니다. ― 내가 너를 데려가겠다, 스알디엘의 아들 스룹바벨아, 나의 종아! ― 여호와의 말씀입니다. ― 내가 너를 도장반지처럼 만들겠다. 참으로 너를 내가 골라 뽑았다. ― 전능하신 여호와의 말씀입니다. ― ’”

┼ 학 2

고린도전서

1장

1

바울입니다. 하나님의 뜻으로 그리스도 예수님의 사도로 부르심을 받은 사람입니다. 나와 형제 소스데네가

2

코린트에 있는 하나님의 교회에 이 편지를 보냅니다. 그리스도 예수님 안에서 거룩해진 분들이며, 부르심을 받은 성도들인 여러분에게 말입니다. 더불어 곳곳에서 우리 주 예수 그리스도의 이름을 부르며 기도하는 모든 분들에게도 보냅니다. 예수 그리스도께서는 그들과 우리의 주님이십니다.

3

은혜와 평화가 여러분에게, 하나님 우리 아버지와 주 예수 그리스도께로부터 내리기를 빕니다!

4

나는 여러분을 두고 언제나 내 하나님께 감사드립니다. 그리스도 예수님 안에서 여러분에게 주신 하나님의 은혜를 생각해서입니다.

5

모든 면에서 여러분이 그분 안에서 부유해졌으니 말입니다. 온갖 말재주와 온갖 지식에서요.

6

그리스도에 관한 증언이 여러분 가운데서 굳건하게 터를 잡았기 때문입니다.

7

그래서 여러분은 어떤 은혜의 선물에서도 모자람이 없으며, 우리 주 예수 그리스도의 나타나심을 간절히 기다리고 있습니다.

8

그분은 여러분을 또한 끝까지 굳게 서도록 하셔서 우리 주 예수 그리스도의 날에 비난당할 것이 없도록 하실 분이십니다.

9

하나님은 신실하신 분이십니다. 하나님을 통해서 여러분은 부르심을 받아 하나님의 아들 예수 그리스도 우리 주님과 사귐을 가지게 되었습니다.

10

형제자매 여러분, 우리 주 예수 그리스도의 이름으로 여러분에게 권유합니다. 여러분은 모두 같은 말을 하십시오. 여러분 가운데 편이 갈라지는 일들이 없게 하십시오. 같은 생각과 같은 의견을 품고 재정비를 하십시오.

11

나의 형제자매 여러분, 여러분에 대해 글로에의 집 사람들이 나에게 알려 주기를, 분쟁이 여러분 가운데 있다고 했습니다.

12

내 말은 이런 뜻입니다. 곧 여러분이 저마다 “나는 바울 편이다.”, “나는 아폴로 편이다.”, “나는 게바 편이다.”, “나는 그리스도 편이다.” 하고 말한다는 것입니다.

13

그리스도께서 조각조각 나뉘었습니까? 바울이 여러분을 위해 십자가에 매달리기라도 했단 말입니까? 또는, 여러분이 바울의 이름으로 세례를 받기라도 했단 말입니까?

14

나는 하나님께 감사드립니다. 그리스보와 가이우스 말고는 여러분 가운데 아무한테도 세례 주지 않았다는 것을요.

15

그래서 아무도 내 이름으로 세례받았다고 말할 수 없을 것입니다.

16

스테파나의 집 사람들한테도 세례를 주었군요. 그 밖에는 다른 아무에게도 세례 준 일을 알지 못합니다.

17

그리스도께서 나를 보내신 것은 세례를 주게 하시려는 것이 아니라 좋은 소식을 전하게 하시려는 것이었으니까요. 말의 지혜로 하라는 것이 아니었으니, 그리스도의 십자가가 헛것이 되고 마는 일이 없도록 하신 것입니다.

18

십자가를 전하는 말씀이, 멸망하는 사람들에게는 터무니없는 것이지만, 구원받는 우리에게는 하나님의 능력이니까요.

19

성경에 이렇게 적혀 있으니 말입니다.
“내가 지혜로운 사람들의 지혜를 없애 버리고
영리한 사람들의 영리함을 내쳐 버릴 것이다.”

20

지혜로운 사람이 어디에 있습니까? 배운 사람이 어디에 있습니까? 이 세대의 논객이 어디에 있습니까? 하나님이 세상의 지혜를 허무맹랑한 것으로 만들어 버리지 않으셨습니까?

21

하나님의 지혜에 둘러싸여 있으면서도 세상은 자기 지혜를 통해서 하나님을 알아보지 못했습니다. 그래서 하나님은 허무맹랑해 보이는 것 곧 선포를 통해서, 믿는 사람들을 구원하시는 것을 좋게 여기셨습니다.

22

유대아 사람들은 증표를 요구하고 그리스 사람들은 지혜를 찾습니다.

23

그렇지만 우리는, 그리스도 곧 십자가에 매달리신 분을 선포하고 있습니다. 그리스도께서 십자가에 매달리셨다는 것은 유대아 사람들에게는 걸려 넘어지게 하는 일이고, 다른 민족들에게는 허무맹랑해 보이는 일입니다.

24

그러나 유대아 사람이든 그리스 사람이든, 부름받은 그 사람들에게는 그리스도가 하나님의 능력이요 하나님의 지혜이십니다.

25

하나님의 ‘허무맹랑해 보이심’이 사람들보다 더 지혜로운 것이고, 하나님의 ‘약해 보이심’이 사람들보다 더 힘센 것이기 때문입니다.

26

형제자매 여러분, 여러분이 부르심을 받았을 때의 처지를 한번 생각해 보십시오. 사람들 기준으로는 지혜로운 사람이 많지 않았고, 능력 있는 사람이 많지 않았고, 신분 높은 사람이 많지 않았습니다.

27

반대로 세상의 바보 같은 것들을 하나님이 선택하셨습니다. 지혜로운 사람들을 창피하게 하시려고 한 것입니다. 또 세상의 약한 것들을 하나님이 선택하셨습니다. 힘센 것들을 창피하게 하시려고 한 것입니다.

28

세상의 신분 낮은 것들과 밖으로 밀려난 것들, 곧 ‘없는 것들’을 하나님이 선택하셨습니다. ‘있는 것들’이 맥을 못 쓰게 하시려고 한 것입니다.

29

그리하여 어떤 사람도 하나님 앞에서 자랑하지 못하게 하셨습니다.

30

그러나 하나님이 해 주신 일입니다, 여러분 자신들이 그리스도 예수님 안에 있게 된 것은 말입니다. 예수님은 우리에게 하나님으로부터 오는 지혜가 되신 분이십니다. 예수님 덕분에 우리는 의롭다고 인정받게 되었고, 거룩하게 되었고, 죄에서 풀려나게 되었습니다.

31

성경에 이렇게 적혀 있는 대로 되게 하신 것입니다. “자랑하는 사람은 주님을 자랑해야 합니다!”

┼ 고 1

고린도전서

2장

1

나 자신도 여러분한테 갔을 때, 형제자매 여러분, 가서 하나님의 비밀을 여러분에게 널리 알리면서 말이나 지혜의 뛰어남을 끌어대지 않았습니다.

2

여러분 가운데 있으면서 나는 그 무엇도 알지 않기로 마음을 정했기 때문입니다. 예수 그리스도, 곧 십자가에 매달리신 이분 말고는요.

3

나 자신도 여러분 곁에 있을 때 약함과 두려움과 많은 떨림에 사로잡혀 있었습니다.

4

내 말과 내 선포는 지혜의 설득력 있는 말로 한 것이 아니라 성령님의 능력을 보여 줌으로 한 것이었습니다.

5

여러분의 믿음이 사람의 지혜가 아니라 하나님의 능력에 토대를 두게 하려는 것이었지요.

6

그렇지만 우리도 지혜를 말합니다. 다만 성숙한 사람들 가운데서요. 그런데 이 지혜는 이 세대의 것도 아니고 이 세대의 지배자들의 것도 아닙니다. 그들은 사라질 사람들입니다.

7

오히려 우리는 하나님의 지혜, 곧 비밀 속에 감추어져 있는 지혜를 말합니다. 이 지혜는 하나님이 아주 오래전에 우리의 영광을 위해서 미리 정해 두신 것입니다.

8

이 지혜를 이 세대의 지배자들 가운데서는 아무도 알지 못했습니다. 그들이 알았더라면 영광의 주님을 십자가에 매달지 않았을 것입니다.

9

그러나 성경에 이렇게 적혀 있는 대로입니다.
“눈이 보지 못하고 귀가 듣지 못한 것들,
또 사람의 마음에 떠오른 적 없는 것들,
그것들을 하나님이 자기를 사랑하는 사람들을 위해서 마련해 두셨다.”

10

우리에게는 그것들을 하나님이 성령님을 통해서 계시해 주셨습니다. 성령님은 모든 것을 살펴보시는데, 하나님의 깊은 생각들도 살펴보시기 때문입니다.

11

사람들 가운데 누가 사람의 생각을 알고 있습니까? 오직 그 사람 안에 있는 그 사람의 영뿐입니다. 마찬가지로 하나님의 생각도 하나님의 영 말고는 아는 사람이 아무도 없습니다.

12

우리는, 세상의 영이 아니라 하나님께로부터 오는 영을 받았습니다. 하나님이 우리에게 은혜로 주신 선물들을 우리가 알 수 있도록 말입니다.

13

우리도 그 선물들을 말할 때 인간적인 지혜가 가르쳐 준 말로 하지 않고, 성령님이 가르쳐 주신 말씀으로 합니다. 영적인 사람들에게 영적인 일들을 설명하면서요.

14

믿지 않는 사람은 하나님의 영의 일들을 받아들이지 않습니다. 그가 보기에는 그것들이 허무맹랑한 일이고, 그것들을 알 수도 없어서입니다. 그것들은 영적으로 판단되기 때문입니다.

15

영적인 사람은 모든 것을 판단합니다. 그러나 바로 그 사람은 아무에게도 판단받지 않습니다.

16

“누가
주님의 생각을 알았습니까?
그분을 가르쳐 드리겠습니까?”그러나 우리야말로 그리스도의 생각을 품고 있습니다.

┼ 고 2

고린도전서

3장

1

나로서는, 형제자매 여러분, 영적인 사람들에게 하듯이 여러분에게 말할 수 없었습니다. 대신 육적인 사람들, 곧 그리스도 안에 있는 젖먹이들에게 하듯이 말했습니다.

2

나는 여러분에게 젖을 먹게 하고, 단단한 음식은 주지 않았습니다. 여러분이 아직 단단한 음식을 소화할 수 없었으니까요. 그런데 여러분은 지금까지도 소화할 수 없습니다.

3

아직도 여러분은 육적인 사람입니다. 여러분 가운데 시샘과 분쟁이 있는 걸 보면, 여러분이 육적인 사람 아닌가요? 사람의 방식대로 살아가고 있는 것 아닙니까?

4

어떤 사람은 “나는 바울 편이다.” 하고, 다른 사람은 “나는 아폴로 편이다.” 하고 말할 때, 여러분이 그저 사람인 것 아닌가요?

5

그러면 아폴로는 무엇입니까? 바울은 무엇입니까? 섬기는 일꾼들입니다. 이들을 통해 여러분이 믿게 되었습니다. 우리는 저마다 주님이 맡겨 주신 대로 일했습니다.

6

나는 심었고, 아폴로는 물을 주었습니다. 그러나 하나님이 자라나게 하셨습니다.

7

그러니 심는 사람이나 물을 주는 사람은 별것 아닙니다. 자라나게 하시는 분이신 하나님이 중요합니다.

8

심는 사람과 물을 주는 사람은 매한가지입니다. 그러나 저마다 자기가 수고한 대로 자기 품값을 받을 겁니다.

9

우리는 하나님과 함께 일하는 사람들입니다. 여러분은 하나님이 가꾸신 밭이며, 하나님이 세우신 건물입니다.

10

나에게 주신 하나님의 은혜를 따라서, 나는 지혜로운 건축가처럼 기초를 놓았습니다. 그런데 다른 사람이 그 기초 위에 건물을 세우고 있습니다. 하지만 저마다 어떻게 세울지 조심해야 합니다.

11

다른 기초를 그 누구도, 이미 놓인 기초 옆에다가 놓을 수 없습니다. 이미 놓인 기초는 예수 그리스도이십니다.

12

어떤 사람이 그 기초 위에 금이나 은이나 여러 보석이나 나무나 풀이나 지푸라기로 건물을 세운다고 해 봅시다.

13

결국 저마다 한 일이 분명히 드러날 겁니다. 심판의 날이 똑똑히 보여 줄 테니까요. 그것이 불속에서 드러나기 때문입니다. 저마다 한 일이 어떠한 것인지 바로 그 불이 밝혀낼 겁니다.

14

어떤 사람이 그 기초 위에 세워 놓은 일의 결과가 남아 있으면, 그는 품값을 받을 겁니다.

15

어떤 사람이 해 놓은 일의 결과가 싹 타 버리면, 손해를 입을 겁니다. 그 자신은 구원을 받을 테지만 불속을 거쳐 나온 것과 같을 겁니다.

16

여러분은 알지 못합니까, 여러분이 하나님의 성전이며, 하나님의 영이 여러분 가운데 자리 잡고 살고 계시다는 것을요?

17

어떤 사람이 하나님의 성전을 망치면, 하나님이 그 사람을 멸망시키실 것입니다. 하나님의 성전은 거룩하니까요. 여러분이야말로 성전입니다.

18

아무도 스스로를 속이지 마십시오. 여러분 가운데 어떤 사람이 이 세대에서 스스로를 지혜롭다고 생각한다면, 바보스러워지십시오. 정말로 지혜로워지기 위해서는요.

19

이 세상의 지혜는 하나님 앞에서는 바보스러운 것이니까요. 성경에 이렇게 적혀 있습니다.
“그분은 지혜로운 사람들을 자기 꾀에 빠지게 하신다네.”

20

이렇게도 적혀 있습니다.
“
주님은 알고 계십니다, 지혜로운 사람들의 생각들을,
그것들이 헛되다는 것을.”

21

그러므로 아무도 사람을 자랑하지 마십시오. 사실 모든 것이 여러분의 것이니까요.

22

바울이나 아폴로나 게바나, 세상이나 삶이나 죽음이나, 지금 있는 것이나 앞으로 올 것이나, 모든 것이 여러분의 것입니다.

23

그런데 여러분 자신들은 그리스도의 것이고, 그리스도께서는 하나님의 것입니다.

┼ 고 3

고린도전서

4장

1

이와 같이 우리를 사람들이 그리스도의 시중꾼이요, 하나님의 비밀들을 맡아보는 관리인으로 여겨야 합니다.

2

이런 경우에 결국, 맡아보는 관리인들한테 요구되는 것은 믿을 만한 사람으로 드러나는 일입니다.

3

내가 여러분한테서 심판을 받든지 사람의 법정에서 심판을 받든지 그것은 나에게는 아주 사소한 일입니다. 나도 나 자신을 심판하지 않습니다.

4

내 양심에 걸리는 일은 아무것도 없습니다. 그러나 그렇다고 해서 내가 의롭다는 판결을 받은 것은 아닙니다. 나를 심판하시는 분은 주님이십니다.

5

그러니까 여러분은 주님이 오실 때까지는 앞질러 심판하지 마십시오. 주님이 어둠 속에 감추어진 것들을 비추시고 마음속 동기들을 드러내실 겁니다. 그때에 저마다 하나님으로부터 칭찬을 받을 겁니다.

6

형제자매 여러분, 내가 이런 것들을 나 자신과 아폴로에게 적용시킨 것은 여러분을 위해서입니다. 그것은 “적혀 있는 말씀 너머로 넘어가지 말라.” 한 것을 여러분이 우리한테서 배우게 하려는 겁니다. 그리하여 여러분이 어느 한쪽을 편들고 다른 쪽에는 반대하면서 거들먹거리지 않게 하려는 것입니다.

7

누가 그대를 특별하게 생각해 줍니까? 그대가 가진 것 가운데 받지 않은 것이 무엇입니까? 정말로 받은 것이라면, 왜 받지 않은 것인 양 자랑합니까?

8

이미 여러분은 배가 불렀습니다. 이미 부자가 되었습니다. 우리를 빼놓고 임금 노릇 했습니다. 여러분이 실제로 임금이 되었다면야 얼마나 좋겠습니까! 그리하여 우리도, 여러분과 함께 임금 노릇 하도록 말입니다.

9

내가 생각하기에는, 하나님이 사도들인 우리를 사형 선고 받은 사람들처럼 가장 형편없는 사람으로 내보이신 듯합니다. 우리가 세상과 천사들과 사람들에게 구경거리가 되었기 때문입니다.

10

우리는 그리스도 때문에 허무맹랑해 보이는 사람인데, 여러분은 그리스도 안에서 똑똑한 사람입니다. 우리는 약하지만, 여러분은 힘이 셉니다. 여러분은 영광을 누리지만, 우리는 무시당합니다.

11

지금 이 시간까지 우리는 굶주리고 목마르며 헐벗고 얻어맞고 떠돌아다닙니다.

12

우리 자신들의 손으로 일하면서 애씁니다. 욕을 먹을 때 복을 빌어 줍니다. 박해를 받을 때 참아 냅니다.

13

헐뜯는 말을 들을 때 부드럽게 응답합니다. 우리는 세상의 쓰레기처럼 되었습니다. 우리는 지금까지도 세상 모든 것들의 찌꺼기입니다.

14

내가 이런 것들을 써 보내는 것은 여러분을 부끄럽게 하려는 것이 아닙니다. 나의 사랑하는 자녀들로서 타이르려는 것입니다.

15

그리스도 안에서 여러분에게 일만 명의 돌봄 교사가 있더라도 아버지는 많지 않습니다. 그리스도 예수님 안에서 복음을 통하여 내가 여러분을 낳았으니까요.

16

그러므로 여러분에게 권유합니다. 나를 그대로 따라 하는 사람이 되십시오!

17

이 때문에 내가 여러분에게 디모데를 보냈습니다. 디모데는 주님 안에서 나의 사랑하는 아들이고 믿을 만한 사람입니다. 그가 여러분에게 그리스도 예수님 안에서 내가 걸어가는 삶의 방식을 생각나게 해 줄 것입니다. 어디서나 모든 교회에서 내가 가르치는 그대로요.

18

내가 여러분한테 오지 않을 것처럼 여겨서 거들먹거린 사람이 몇 명 있습니다.

19

그러나 주님이 원하시면 내가 빨리 여러분한테 갈 것입니다. 그러면 거들먹거리는 사람들의 말이 아니라 능력을 내가 알아볼 것입니다.

20

하나님 나라는 말에 있지 않고 능력에 있으니까요.

21

여러분은 무엇을 바라십니까? 내가 회초리를 들고 여러분한테 가는 것입니까? 아니면 사랑과 온유한 심정으로 가는 것입니까?

┼ 고 4

고린도전서

5장

1

여러분 가운데서 음란한 짓이 저질러진다는 소문이 사방에 자자합니다. 이런 음란한 짓은 다른 민족들 사이에서도 없는 그런 짓입니다. 어떤 사람이 아버지의 아내를 데리고 산다니요.

2

그런데도 여러분은 거들먹거리고 있습니다! 오히려 슬퍼하며, 이런 짓 저지른 사람을 여러분 가운데서 쳐냈어야 하지 않겠습니까?

3

나로 말하자면, 몸으로는 떠나 있지만 영으로는 곁에 있습니다. 그래서 마치 곁에 있는 사람처럼, 나는 이 일을 이렇게 저지른 사람을 이미 심판했습니다.

4

우리 주 예수님의 이름으로, 여러분과 나의 영이 함께 모여 있을 때, 우리 주 예수님의 능력으로 할 일은 이것입니다.

5

이런 자를 사탄에게 넘겨주어 그 몸뚱이는 망하게 하더라도, 그의 영은 주님의 날에 구원받게 해야 합니다.

6

여러분이 뽐내는 것은 좋지 않습니다. 여러분은 알지 못합니까, 적은 누룩이 온 반죽 덩이를 부풀어 오르게 한다는 것을요?

7

묵은 누룩을 깨끗이 없애 버리세요. 그래서 새 반죽 덩이가 되세요. 여러분은 누룩 없는 사람들이니까요. 우리의 넘는명절(유월절) 양으로 그리스도께서 희생되셨기 때문입니다.

8

그러니까 우리는 명절을 지킬 때 묵은 누룩으로 하지 맙시다. 나쁜 행동이나 악한 짓이라는 누룩으로도 하지 맙시다. 순수함과 진실함이라는, 누룩 없는 빵으로 합시다.

9

내가 지난번 편지에서 여러분에게 써 보내기를, 음란한 짓 하는 사람들과 어울려 사귀지 말라고 했습니다.

10

이 세상의 음란한 짓 하는 사람들이나 탐욕을 부리는 사람들, 약탈이나 우상 숭배를 하는 사람들과 전혀 사귀지 말라는 뜻은 아니었습니다. 그러려면 여러분이 세상 밖으로 나가 버려야 할 테니까요.

11

그러나 지금 내가 여러분에게 써 보내기를 어울려 사귀지 말라고 하는 것은 이런 경우를 두고 하는 말입니다. 어떤 사람이 형제자매라는 이름을 달고 다니면서도 음란한 짓을 하거나 탐욕을 부리거나 우상 숭배를 하거나 욕쟁이거나 술고래거나 약탈자인 경우를 말합니다. 이런 사람하고는 함께 먹지도 말라는 뜻입니다.

12

교회 바깥 사람들을 심판하는 일이야 나하고 무슨 상관이 있습니까? 안에 있는 사람들은 여러분 자신들이 심판해야 하는 것 아닙니까?

13

교회 바깥 사람들은 하나님이 심판하실 겁니다. “여러분은 여러분 자신들한테서 그 악한 사람을 쳐내 버리세요!”

┼ 고 5

고린도전서

6장

1

여러분 가운데서 누군가가 다른 사람한테 시빗거리가 있을 때 어떻게 합니까? 성도들 앞이 아니고 불의한 사람들 앞에서 함부로 판결을 받으려고 합니까?

2

여러분은 성도들이 세상을 심판하리라는 것을 알지 못합니까? 세상이 여러분에게 심판을 받는 터인데, 여러분은 아주 사소한 문제도 판결할 능력이 없습니까?

3

여러분은 우리가 천사들을 심판하리라는 것을 알지 못합니까? 일상의 일은 말할 것도 없고요.

4

그런데 일상의 일과 관련된 재판거리가 있을 때, 여러분은 교회에서 업신여김을 받는 그런 사람들을 재판관으로 앉힙니까?

5

내가 여러분을 부끄럽게 하려고 하는 말입니다. 여러분 가운데는 형제자매 가운데서 일어난 문제를 판단해 줄 수 있는 지혜로운 사람이 이렇게 하나도 없습니까?

6

형제자매가 형제자매와 재판을 벌이는데, 그것도 믿지 않는 사람들 앞에서 그렇게 합니까?

7

그러므로 여러분끼리 서로 소송을 벌이고 있으니, 여러분은 이미 완전히 진 겁니다. 왜 차라리 불의를 당하고 말지 않습니까? 왜 차라리 속아서 빼앗기고 말지 않습니까?

8

도리어 여러분 자신들이 불의를 저지르며 속여 빼앗습니다. 그것도 형제자매들에게 그렇게 합니다.

9

여러분은 불의한 사람들이 하나님 나라를 물려받지 못하리라는 것을 알지 못합니까? 속아 넘어가지 마세요! 음란한 짓을 하는 사람들이나 우상을 섬기는 사람들이나 바람을 피우는 사람들이 거기에 해당합니다. 잠자리에서 여자 노릇 하는 남자들이나 남자와 잠자리하는 남자들이 거기에 해당합니다.

10

도둑들이나 탐욕을 부리는 사람들이나 술주정뱅이들이나 욕쟁이들이나 약탈하는 사람들이 거기에 해당합니다. 그들은 하나님 나라를 물려받지 못할 겁니다.

11

그런데 여러분 가운데 더러는 그런 사람들이었습니다. 그러나 여러분은 말끔히 씻겨졌습니다. 거룩해졌습니다. 의롭다고 인정받았습니다. 주 예수 그리스도의 이름과 우리 하나님의 영을 힘입어서요.

12

“모든 것이 나에게 허락되어 있다.”라고들 합니다. 그러나 모든 것이 다 이로운 것은 아닙니다. “모든 것이 나에게 허락되어 있다.”라고들 합니다. 그러나 나는, 어떤 것에게도 통제를 받지 않겠습니다.

13

“음식물은 배를 위하여 있고, 배는 음식물을 위하여 있다.”라고들 합니다. 그러나 하나님은 이것도 저것도 없애 버리실 겁니다. 몸은 음란한 짓을 위해서가 아니라 주님을 위해서 있습니다. 그리고 주님은 몸을 위해서 계십니다.

14

하나님은 주님을 일으켜 살리셨습니다. 그리고 자신의 능력으로 우리도 일으켜 살리실 겁니다.

15

여러분은 여러분의 몸이 그리스도의 몸의 부분들이라는 것을 알지 못합니까? 그런데 내가 그리스도의 몸의 부분들을 떼어다가 몸 파는 여자의 몸의 부분들로 만들겠습니까? 절대로 그럴 수 없습니다!

16

또는 몸 파는 여자에게 달라붙어 있는 사람은 그와 하나의 몸이 되는 것을 여러분은 알지 못합니까? 성경은 말하기를 “둘이 하나의 몸이 될 것이다.”라고 합니다.

17

주님께 달라붙어 있는 사람은 주님과 한 영이 됩니다.

18

음란한 짓을 피하세요! 사람이 짓는 죄는 모두 몸 바깥에 있습니다. 그러나 음란한 짓 하는 사람은 자기 몸에다 죄를 짓는 것입니다.

19

여러분은 알지 못합니까, 여러분의 몸이 여러분 가운데 계시는 성령님의 성전이라는 것을요? 여러분이 모시고 있는 성령님은 하나님께로부터 오신 분이며, 이제 여러분은 여러분 자신들의 것이 아니라는 것을요?

20

여러분은 하나님이 값을 치르고 사들이신 사람들입니다. 그러니까 여러분의 몸으로 하나님께 영광을 돌리십시오!

┼ 고 6

고린도전서

7장

1

여러분이 써 보낸 것들에 대하여 말하겠습니다. “남자가 여자와 잠자리하지 않는 것이 좋다.”라고들 한다지요.

2

그러나 음란한 짓에 빠질 위험이 있으므로 남자는 저마다 자기 아내를, 여자는 저마다 자기 남편을 두시기 바랍니다.

3

남편은 아내에게 남편의 의무를 다해야 하며, 마찬가지로 아내도 남편에게 그렇게 해야 합니다.

4

아내가 자기 자신의 몸에 대한 권한을 가지고 있는 것이 아니라 남편이 가지고 있습니다. 마찬가지로 정말이지 남편이 자기 자신의 몸에 대한 권한을 가지고 있는 것이 아니라 아내가 가지고 있습니다.

5

서로의 권한을 빼앗지 마세요. 서로 합의하여 얼마 동안 기도에 전념할 짬을 내기 위해서 그러는 것이 아니면요. 그러고 나서는 다시 합치십시오. 사탄이 여러분의 절제 못 함을 틈타 여러분을 유혹하는 일이 없도록 말입니다.

6

이렇게 말하는 것은 그렇게 할 수도 있다는 뜻이지 명령으로 하는 말이 아닙니다.

7

나는 사람들이 모두 나 자신과 같이 되기를 바랍니다. 그러나 저마다 하나님께로부터 오는 독특한 은혜의 선물을 가지고 있어서, 이 사람은 이러하고, 저 사람은 저러합니다.

8

결혼하지 않은 사람들과 남편 여읜 여자들에게 말합니다. 나처럼 그대로 지내는 것이 그들에게 좋습니다.

9

자기 통제가 안 되면 결혼하시기 바랍니다! 욕정으로 불타오르는 것보다는 결혼하는 것이 더 나으니까요.

10

결혼한 사람들에게 명합니다. 이것은 내가 아니라 주님이 명하시는 것입니다. 아내는 남편과 헤어지지 말아야 합니다.

11

― 이미 헤어졌으면 재혼하지 말고 지내시기 바랍니다. 아니면 남편과 화해하시기 바랍니다. ― 남편도 아내를 버리지 말아야 합니다.

12

그 밖의 사람들에게 말합니다. 이것은 내가 말하는 것이지 주님이 말씀하시는 것이 아닙니다. 어떤 형제에게 믿지 않는 아내가 있는데, 그 아내가 그 형제와 같이 사는 것을 좋게 생각한다고 합시다. 그러면 그는 그 아내를 버리지 마시기 바랍니다.

13

또 어떤 여자에게 믿지 않는 남편이 있는데, 이 남편이 그 여자와 함께 사는 것을 좋게 생각한다고 합시다. 그러면 그 여자는 그 남편을 버리지 마시기 바랍니다.

14

믿지 않는 남편이 그 아내 덕분에 거룩해졌고, 또 믿지 않는 아내가 형제인 그 남편 덕분에 거룩해졌으니까요. 그렇지 않다면 여러분의 자녀들이 깨끗하지 않을 겁니다. 그러나 지금 그들은 거룩합니다.

15

믿지 않는 쪽이 헤어지자고 하면, 헤어지게 두시기 바랍니다. 이런 경우에는 형제나 자매가 서로 얽매여 있지 않습니다. 하나님은 여러분을 평화롭게 살도록 부르셨습니다.

16

아내 된 이여, 그대가 남편을 구원하게 될는지 어떻게 압니까? 또는 남편 된 이여, 그대가 아내를 구원하게 될는지 어떻게 압니까?

17

오직 저마다에게 주님이 나누어 주신 분수대로, 저마다를 하나님이 불러 놓으신 처지대로, 그대로 살아가시기 바랍니다. 나는 모든 교회들에서도 그같이 지시합니다.

18

어떤 사람이 이미 할례받은 상태에서 부름받았다면, 굳이 할례를 되돌리지 마시기 바랍니다. 어떤 사람이 아직 할례받지 않은 상태에서 부름받았다면, 굳이 할례를 받지 마시기 바랍니다.

19

할례받은 것도 별것 아니고, 할례받지 않은 것도 별것 아닙니다. 오직 하나님의 계명들을 지키는 것이 중요합니다.

20

저마다 부름받았을 때 그 불러 주신 처지 안에 그대로 머무시기 바랍니다.

21

그대가 부름받았을 때 노예였더라도 신경 쓰지 마시기 바랍니다. 그렇지만 자유롭게 될 수 있으면, 오히려 그 기회를 이용하시기 바랍니다.

22

노예였을 때 주님 안에서 부름받은 사람은 주님께 속하여 있는 풀려난 자유인입니다. 이와 마찬가지로 자유인일 때 부름받은 사람은 그리스도의 노예입니다.

23

하나님이 값을 치르고 여러분을 사들이셨습니다. 사람들의 노예가 되지 마세요.

24

저마다 부름받았을 때 처지대로, 형제자매 여러분, 그대로 하나님 곁에 머무시기 바랍니다!

25

처녀들에 대해서는 내가 주님께 명령받은 것이 없습니다. 그러나 주님의 불쌍히 여기심을 받아서 믿을 만한 사람이 된 이로서 내가 하나의 의견을 제시합니다.

26

내 생각에는, 지금의 곤경을 고려하면 지금 상태 이대로 지내는 것이 사람에게 좋습니다.

27

아내에게 매여 있다면 풀려나려고 하지 마세요. 아내한테서 풀려났으면 아내를 얻으려고 하지 마세요.

28

그대가 결혼한다고 해도 죄짓는 것이 아닙니다. 또 처녀가 결혼한다고 해도 죄짓는 것이 아닙니다. 그러나 결혼하는 사람들은 세상살이에서 고난을 겪을 겁니다. 나는, 여러분을 아낍니다.

29

형제자매 여러분, 내가 이것을 말씀드립니다. 때가 얼마 남아 있지 않습니다. 이제부터는 아내 있는 사람들은 아내 없는 사람처럼 살아가세요.

30

우는 사람들은 울지 않는 사람처럼, 기뻐하는 사람들은 기뻐하지 않는 사람처럼 살아가세요. 무엇을 사들인 사람은 그것을 가지고 있지 않은 사람처럼 살아가세요.

31

세상을 이용하는 사람들은 세상을 이용하는 데 몰두하지 않는 사람처럼 살아가세요. 이 세상의 현재 삶의 방식은 지나가 버리니까요.

32

나는 여러분에게 걱정이 없기를 바랍니다. 결혼하지 않은 남자는, 어떻게 하면 주님 마음에 들까 하고 주님의 일을 걱정합니다.

33

그러나 결혼한 남자는 어떻게 하면 아내 마음에 들까 하고 세상 일을 걱정합니다.

34

그 마음이 나뉘어 있습니다. 결혼하지 않은 여자나 처녀는 주님 일을 걱정하여 몸으로나 영으로나 거룩해지고자 합니다. 그러나 결혼한 여자는 어떻게 하면 남편 마음에 들까 하고 세상 일을 걱정합니다.

35

내가 이 말을 하는 것은 여러분 자신들한테 도움이 되게 하려는 겁니다. 여러분에게 덫을 놓으려는 게 아니라, 품위 있게 살며 또 마음에 흐트러짐 없이 주님께 헌신하도록 하려는 겁니다.

36

어떤 사람이 자기가 약혼한 여자한테 결혼 약속을 지키지 않는 것이 떳떳하지 못한 행동이라는 생각을 한다고 합시다. 또 그의 욕정이 지나치고 그래서 결혼해야만 하겠다면 바라는 대로 하시기 바랍니다. 그는 죄짓는 것이 아닙니다. 그들은 결혼하시기 바랍니다.

37

한편 어떤 사람의 결심이 굳게 서 있고, 피할 수 없는 사정이 있는 것도 아니라고 합시다. 또 자신의 뜻대로 할 힘이 있고, 이 일, 곧 자기가 약혼한 여자를 그 상태로 두기로 자기 마음을 이미 정했다고 합시다. 그 사람은 잘하는 겁니다!

38

따라서 자기가 약혼한 처녀와 결혼하는 사람도 잘하는 것입니다. 그런데 결혼하지 않는 사람은 더 잘하는 것입니다.

39

여자는 자기 남편이 살아 있는 시기 동안에는 매여 있습니다. 그러나 남편이 죽어 잠들면, 자기가 원하는 사람과 결혼할 자유가 있습니다. 그러나 다만 주님 안에서 그렇게 할 수 있습니다.

40

더 복된 일은 그 여자가 그대로 혼자로 남아 지내는 것입니다. 나의 의견은 그렇습니다. 그런데 내 생각에, 나한테도 하나님의 영이 있습니다.

┼ 고 7

고린도전서

8장

1

우상에게 바쳤던 제물에 대하여 말합니다. “우리 모두에게 지식이 있다.”라는 것을 우리가 알고 있습니다. 그러나 지식은 거들먹거리게 만들고, 사랑은 사람들을 바르게 세워 줍니다.

2

어떤 사람이 뭔가를 알았다고 생각하면, 아직도 그는 알아야 하는 대로 알지 못하는 것입니다.

3

어떤 사람이 하나님을 사랑하면, 이 사람을 하나님이 알아주십니다.

4

그러므로 우상에게 바쳤던 제물을 먹는 것에 대하여 말할 때, 우리는 알고 있습니다. “세상에 우상은 아예 없다.”라는 것과 “하나님 한 분 말고는 신이 아예 없다.”라는 것을요.

5

하늘에나 땅에나 신이라 일컬어지는 이들이 있습니다. 이른바 ‘신’도 많고 ‘주’도 많이 있지요.

6

그러나 우리에게 신은 하나님 한 분, 곧 아버지가 계실 뿐입니다. 그분에게서 모든 것이 나옵니다. 우리 자신들이 존재하는 것도 그분을 위해서입니다. 또한 주도 예수 그리스도 한 분뿐입니다. 그분을 통해서 모든 것이 나옵니다. 우리 자신들이 존재하는 것도 그분을 통해서입니다.

7

그러나 모든 사람 안에 그 지식이 있지는 않습니다. 어떤 사람들은 아직까지도 우상을 섬기던 습관에 젖어 있어서 자기들이 먹는 고기를, 우상에게 바쳐진 제물을 먹듯이 먹습니다. 그리하여 그들의 양심이 약하므로 더럽혀집니다.

8

그러나 음식은 우리를 하나님 곁에 세우지 못할 것입니다. 우리가 먹지 않는다고 해서 모자라게 되는 것도 아니고, 먹는다고 해서 넘쳐 나게 되는 것도 아닙니다.

9

그렇지만 조심하세요! 여러분의 이 권한이 약한 사람들에게 장애물이 되지 않도록 말입니다.

10

지식이 있는 그대가 우상 신전에서 자리 잡고 앉아 먹는 것을 어떤 사람이 본다고 합시다. 그러면 약한 그 사람의 양심이 힘을 얻어 그가 우상에게 바쳤던 제물을 먹게 되지 않겠습니까?

11

그러면 그 약한 사람이 그대의 지식 때문에 망하게 되는 겁니다. 그는 형제입니다. 그를 위해 그리스도께서 죽으셨습니다.

12

이렇게 해서 여러분은 형제자매들한테 죄를 짓고 그들의 약한 양심에 상처를 줍니다. 이리하여 여러분은 그리스도께 죄를 짓는 것입니다.

13

바로 이런 까닭에, 음식이 내 형제자매를 걸려 넘어지게 하는 것이라면, 고기를 아예 영원히 먹지 않겠습니다! 내가 나의 형제자매를 걸려 넘어지게 하는 일이 없도록 말입니다.

┼ 고 8

고린도전서

9장

1

내가 자유인이 아닙니까? 내가 사도가 아닙니까? 내가 예수님, 곧 우리 주님을 뵙지 못했습니까? 여러분이야말로 주님 안에서 내가 이룩해 놓은 업적 아닙니까?

2

내가 다른 사람들한테는 사도가 아닐지라도 적어도 여러분한테는 내가 사도입니다. 주님 안에서 내가 맡은 사도 직무를 인증하는 도장이 바로 여러분이니까요.

3

나를 심문하는 사람들한테 내놓는 나의 변론은 이것입니다.

4

우리에게는 먹고 마실 권리가 없단 말입니까?

5

우리에게는, 다른 사도들과 주님의 형제들과 게바가 하듯이 믿는 자매인 아내를 데리고 다닐 권리가 없단 말입니까?

6

오직 나하고 바르나바한테만 일하지 않을 권리가 없는 겁니까?

7

도대체 누가 자기 비용을 들여서 군 복무를 합니까? 포도밭을 일구고 그 열매를 먹지 않을 사람이 어디 있습니까? 또는 양 떼를 치고 그 양 떼의 젖을 먹지 않을 사람이 어디 있습니까?

8

내가 사람들의 방식대로 이런 것들을 말하는 것이 아니잖습니까? 율법도 이런 것들을 말하지 않습니까?

9

모세의 율법에 이렇게 적혀 있잖아요. “소가 곡식을 밟아 떨 때에는 입에 망을 씌우지 마라.” 하나님이 소를 걱정하시는 것이 아니잖습니까?

10

확실히 우리 때문에 말씀하시는 것 아닙니까? 우리 때문에 이렇게 적혀 있는 겁니다. “밭을 가는 사람은 밭을 갈 때 마땅히 희망을 품을 수 있어야 한다. 또 곡식을 떠는 사람은 마땅히 몫을 나눠 가질 희망을 품을 수 있어야 한다.”

11

우리가 여러분에게 영적인 것들을 뿌렸다면, 우리가 여러분한테서 육적인 것들을 거두어들인다고 한들 무슨 대단한 일이겠습니까?

12

다른 사람들이 여러분한테서 한 몫 나눠 가질 권리를 가진다면, 우리야말로 더 그래야 하지 않습니까? 그러나 우리는 이 권리를 쓰지 않았으며, 오히려 모든 것을 참아 냅니다. 우리가 그리스도의 복음에 아무런 방해물을 만들지 않기 위해서입니다.

13

여러분은 알지 못합니까, 성전과 관련된 일을 하는 사람은 성전에서 나는 것을 먹고, 제단 일을 맡아서 하는 사람은 제단 제물에서 그 몫을 나누어 받는다는 것을요?

14

이와 같이 주님도 복음 전하는 사람들에게 복음을 전하는 일로 생활해 나가도록 정해 주셨습니다.

15

그러나 나 자신은 이 권리들 가운데 어느 것도 사용해 본 적이 없습니다. 나한테 그렇게 해 달라고 이런 것들을 쓴 것은 아닙니다. 그렇게 하느니 차라리 죽는 게 나한테는 낫습니다. 누구도 나의 자랑을 헛되게 하지는 못할 겁니다!

16

내가 복음을 전하더라도, 그것이 나의 자랑거리는 아닙니다. 꼭 해야 할 일로 내게 맡겨진 일이기 때문입니다. 도리어 내가 복음을 전하지 않으면 나는 끝장입니다.

17

내가 이 일을 기꺼이 하면, 나에게 보상이 있습니다. 그러나 억지로 한다면, 나는 그 일의 책임을 맡은 것입니다.

18

그러면 내가 받을 보상은 무엇입니까? 내가 복음 전할 때 대가 없이 복음을 제시하고 복음 안에서 나의 권리를 다 사용하지 않는 것입니다.

19

나는 모든 사람들로부터 자유로운 몸이지만 모든 사람들에게 노예가 되었습니다. 그것은 내가 더 많은 사람을 얻기 위해서입니다.

20

유대아 사람들에게는 내가 유대아 사람처럼 되었습니다. 그것은 내가 유대아 사람들을 얻기 위해서입니다. 율법 아래 있는 사람들에게는 내가 율법 아래 있는 사람처럼 되었습니다. 나 자신은 율법 아래 있지 않지만, 율법 아래 있는 사람들을 얻기 위해서입니다.

21

율법 없는 사람들에게는 내가 율법 없는 사람처럼 되었습니다. 내가 하나님의 율법 없이 사는 사람이 아니라 그리스도의 율법 안에 있지만, 율법 없는 사람들을 얻기 위해서입니다.

22

약한 사람들에게는 내가 약한 사람이 되었습니다. 그것은 내가 약한 사람들을 얻기 위해서입니다. 나는 모든 사람들에게 모든 것이 되었습니다. 그것은 내가 무슨 수를 써서라도 몇 명이나마 구원하기 위해서입니다.

23

내가 이 모든 일을 하는 것은 복음 때문입니다. 그것은 내가 복음의 복에 같이 참여하는 사람이 되기 위해서입니다.

24

여러분은 알지 못합니까? 경기장에서 달리기하는 사람들이 다들 달리지만 한 명만 상을 받는 것 아닙니까? 이와 같이 여러분도 상을 받도록 달리십시오.

25

경기에 나서는 사람마다 다들 모든 일에 절제합니다. 그런데 저 사람들은 썩을 월계관을 받으려고 그렇게 하지만, 우리는 썩지 않을 월계관을 받으려고 그렇게 합니다.

26

나 자신도 이제 달리는데, 목표 없이 하는 것처럼 하지 않습니다. 권투 시합을 하는데, 허공을 치는 것처럼 하지 않습니다.

27

오히려 내 몸을 후려치며 종으로 굴복시킵니다. 그것은 혹시라도 내가 다른 사람들에게 선포한 뒤에 나 스스로가 자격을 박탈당한 사람이 되지 않기 위해서입니다.

┼ 고 9

고린도전서

10장

1

나는 여러분이 모르기를 바라지 않습니다, 형제자매 여러분! 우리 조상들이 모두 구름 아래 있었으며 모두들 바다를 가로질러 건너갔다는 것을요.

2

그들은 모두 구름 속에서 또 바다 가운데서 세례를 받아 모세와 연합했습니다.

3

그들은 모두 똑같은, 영적인 음식을 먹었습니다.

4

모두가 똑같은, 영적인 음료를 마셨습니다. 그들은 자기들을 따라오는, 영적인 바위에서 솟아나는 물을 마셨던 것이지요. 그 바위는 그리스도이셨습니다.

5

그러나 그들 대부분을 하나님이 좋아하지 않으셨습니다. 그들이 죽어 광야에 여기저기 널브러졌잖아요.

6

이런 것들은 우리를 위한 본보기가 되었습니다. 우리가 악한 일을 열망하는 사람이 되지 않도록 하기 위한 것이었습니다. 저 사람들이 악한 일을 열망했던 것과는 달리 말입니다.

7

여러분은 우상을 섬기는 사람이 되지 마세요. 그들 가운데 어떤 사람들이 그랬던 것과는 달리 말입니다. 그들은 성경에 이렇게 적혀 있는 대로 했습니다. “백성이 앉아서 먹고 마시기도 하고, 일어나서 놀기도 하였다.”

8

우리는 음란한 짓을 하지 맙시다. 그들 가운데 어떤 사람들이 음란한 짓을 했던 것과는 달리 말입니다. 그들은 한날에 23,000명이나 쓰러져 죽었지요.

9

그리스도를 함부로 떠보지 맙시다. 그들 가운데 어떤 사람들이 떠보았던 것과는 달리 말입니다. 그들은 뱀들한테 물려 죽었습니다.

10

여러분은 투덜대지 마세요. 그들 가운데 어떤 사람들이 투덜댔던 것과는 달리 말입니다. 그들은 파멸시키는 이한테 멸망했습니다.

11

이런 일들이 저 사람들에게 일어난 것은 본보기가 되도록 하려는 것입니다. 이것들이 성경에 기록된 것은 세대 끝에 다다른 우리를 가르치려는 것입니다.

12

그러므로 서 있다고 생각하는 사람은 넘어지지 않도록 조심해야 합니다.

13

사람이 보통 겪는 유혹 말고는 유혹이 여러분을 덮치지 않았습니다. 하나님은 신실하신 분이십니다. 하나님은 여러분이 힘에 벅차는 유혹을 받는 것을 허락하지 않으실 겁니다. 오히려 여러분이 유혹받을 때에 빠져나갈 길을 내셔서 여러분이 견뎌 낼 수 있게 해 주실 겁니다.

14

이런 까닭에, 나의 사랑하는 여러분, 우상 섬기는 일을 멀리하세요!

15

나는 분별 있는 사람들에게 하듯이 말합니다. 여러분 스스로 내가 하는 말을 판단하세요.

16

우리가 그것을 두고 감사 기도를 드리는 그 축복의 잔은 그리스도의 피에 참여함이 아닙니까? 우리가 떼는 빵은 그리스도의 몸에 참여함이 아닙니까?

17

빵이 하나이기 때문에, 우리는 여럿이라도 한 몸입니다. 우리 모두가 하나의 빵을 함께 나눠 먹으니까요.

18

이스라엘 사람들을 보십시오. 희생제물을 먹는 사람들은 제단에 참여하는 사람들이잖습니까?

19

그러면 내가 무엇을 말하는 겁니까? 우상에게 바쳤던 제물이 뭐라도 된다는 겁니까? 또는 우상이 뭐라도 된다는 겁니까?

20

그렇지 않습니다! 그들이 바치는 제물은 귀신들에게 바치는 것이지 하나님께 바치는 것이 아닙니다. 그러나 나는 여러분이 귀신들과 사귐을 가지는 사람이 되기를 바라지 않습니다.

21

여러분이 주님의 잔과 귀신의 잔을 둘 다 마실 수는 없습니다. 여러분이 주님의 식탁과 귀신의 식탁 둘 다에 참여할 수는 없습니다.

22

또는 우리가 주님을 질투 나시게 해야 하겠습니까? 우리가 주님보다 더 힘이 센 것은 아니잖아요?

23

“모든 것이 허용되어 있다.”라고들 하지만 모든 것이 이로운 것은 아닙니다. “모든 것이 허용되어 있다.”라고들 하지만 모든 것이 사람들을 바르게 세워 주는 것은 아닙니다.

24

누구라도 자기에게 이로운 일을 도모하지 말고, 다른 사람에게 이로운 일을 도모하시기 바랍니다.

25

고기 시장에서 팔리는 것은 무엇이든 다 드세요. 양심을 위한답시고 캐물어 보는 일은 아예 하지 마세요.

26

주님에게 속하는 것이니까요, 땅과 거기에 가득한 것들이!

27

믿지 않는 사람 가운데 어떤 사람이 여러분을 초대해서 여러분이 가고자 한다고 합시다. 그러면 여러분 앞에 차려진 것은 무엇이든 다 드세요. 양심을 위한답시고 캐물어 보는 일은 아예 하지 마세요.

28

누군가 여러분에게 “이것은 신전에서 바쳐져 도살된 것입니다!” 하고 말해 준다면 드시지 마세요. 알려 준 바로 그 사람과 그 양심을 위해서요.

29

내가 말하는 양심은 자기의 것이 아니라 다른 사람의 것입니다. 사실 무슨 이유로 내 자유가 다른 사람의 양심에 비추어 판단받아야 합니까?

30

나 자신이 감사하면서 먹는다면, 내가 감사드리는 것에 대해서 왜 욕을 먹어야 합니까?

31

그러므로 먹든지 마시든지 무엇을 하든지 다 하나님의 영광을 위해서 하십시오!

32

여러분은 유대아 사람들에게도 그리스 사람들에게도 하나님의 교회에도 장애물이 되지 않도록 하십시오.

33

나 자신도 모든 일에 있어서 모든 사람의 마음에 들게 하려고 애쓰고 있듯이 말입니다. 나는 나 자신에게 이로운 것을 도모하지 않고, 많은 사람에게 이로운 것을 도모합니다. 그것은 그들이 구원받도록 하기 위해서입니다.

┼ 고 10

고린도전서

11장

1

여러분은 나를 그대로 따라 하는 사람들이 되십시오. 나도 역시 그리스도를 그대로 따라 한 것처럼요!

2

나는 여러분을 칭찬합니다. 여러분이 모든 면에서 나를 기억하고 있으며, 내가 여러분에게 전해 준 대로 전통들을 굳게 붙잡고 있으니까요.

3

그런데 나는 여러분이 알기를 바랍니다. 모든 남자의 머리는 그리스도이시고, 여자의 머리는 남자이며, 그리스도의 머리는 하나님이시라는 것을 말입니다.

4

어떤 남자든 기도하거나 예언할 때 머리를 가린다면, 그는 자기 머리를 창피하게 하는 겁니다.

5

어떤 여자든 기도하거나 예언할 때 머리를 덮어 가리지 않으면 그는 자기 머리를 창피하게 하는 겁니다. 그것은 머리를 밀어 버린 것과 매한가지이니까요.

6

여자가 머리를 덮어 가리지 않으려면 깎아 버려야 합니다. 머리를 깎거나 미는 것이 여자에게 창피한 일이라면, 덮어 가려야 합니다.

7

남자는 머리를 덮어 가려서는 안 됩니다. 그는 하나님의 모습과 영광이니까요. 한편 여자는 남자의 영광입니다.

8

남자가 여자한테서 난 게 아니라 여자가 남자한테서 났으니까요.

9

여자를 위해서 남자가 창조된 것이 아니라 남자를 위해서 여자가 창조되었으니까요.

10

이런 까닭에 여자는 천사들 때문에 자기 머리에 권위의 표를 지녀야 합니다.

11

그러나 주님 안에서는 남자 없이 여자가 있지 않고, 여자 없이 남자가 있지도 않습니다.

12

여자가 남자한테서 난 것처럼, 꼭 마찬가지로 남자도 여자를 통해서 났으니까요. 그런데 모든 것은 하나님으로부터 나옵니다.

13

여러분 스스로 판단해 보세요. 여자가 머리를 덮어 가리지 않고 하나님께 기도하는 것이 적절한 일입니까?

14

자연 그 자체도 여러분에게 가르쳐 주지 않습니까? 남자가 긴 머리를 하는 것은 수치스러운 일 아닙니까?

15

그러나 여자가 긴 머리를 하는 것은 영광스러운 일 아닙니까? 긴 머리는 여자에게 머리 두르개 대신 주신 것이니까요.

16

누군가는 이 문제를 두고 논쟁을 벌여 보고 싶다는 생각을 할 수도 있습니다. 그렇지만 우리 자신들에게는 그러한 관례가 없고 하나님의 교회들에도 없습니다.

17

이제 내가 명하려는 일을 두고서는 여러분을 칭찬할 수 없습니다. 여러분이 함께 모여서 하는 일이 더 좋은 결과를 낳는 것이 아니라 더 나쁜 결과를 낳기 때문입니다.

18

첫째로, 여러분이 교회에 함께 모일 때, 나는 여러분 가운데 분열이 있다는 소문을 듣고 있습니다. 그리고 어느 정도는 그 소문을 믿고 있습니다.

19

하기야 여러분 가운데 분파들도 있어야 여러분 가운데서 옳다고 인정받는 사람들도 드러나게 될 터이니까요.

20

그러므로 여러분이 한자리에 함께 모여서 먹는다고 해도 그것은 주님의 만찬을 먹는 것이 아닙니다.

21

먹을 때에 저마다 자신의 음식을 먼저 먹기 때문입니다. 그러다 보니 어떤 사람은 배고프고 어떤 사람은 취합니다.

22

여러분에게 먹고 마실 집이 없는 게 아니잖습니까? 아니면 하나님의 교회를 깔보는 겁니까? 가진 것이 없는 사람들을 창피 주는 겁니까? 내가 여러분에게 무슨 말을 해야 하겠습니까? 여러분을 칭찬해야 할까요? 이 일에 대해서는 칭찬할 수 없습니다!

23

나는, 주님한테서 전해 받은 그것을 또한 여러분에게 전해 주었습니다. 주 예수님은 넘겨지시던 밤에 빵을 집어 들었습니다.

24

그리고 감사드리신 다음 빵을 떼시고 말씀하셨습니다. “이것은 여러분을 위한 내 몸입니다. 여러분은 이 일을 행하여 나를 기억하세요.”

25

잡수신 뒤에 잔을 두고도 마찬가지 일을 하시고 말씀하셨습니다. “이 잔은 내 피로 맺은 새 언약입니다. 여러분이 마실 때마다 이 일을 행하여 나를 기억하세요!”

26

여러분은 이 빵을 먹고 이 잔을 마실 때마다 주님의 죽으심을 주님이 오실 때까지 널리 알리는 것이니까요.

27

그러므로 누구든지 부적절하게 그 빵을 먹거나 주님의 잔을 마시는 사람은 주님의 몸과 피를 거스르는 잘못을 저지르게 됩니다.

28

각 사람은 스스로를 점검해 보아야 합니다. 이렇게 하고 나서 빵을 먹고 잔을 마셔야 합니다.

29

그 몸을 분별하지 않고 먹고 마시는 사람은 자기에게 내릴 심판을 먹고 마시는 셈이기 때문입니다.

30

이런 까닭에 여러분 가운데는 약한 사람과 앓는 사람이 많고, 또 잠든 사람이 꽤 많습니다.

31

우리가 스스로를 제대로 살핀다면 심판받지 않을 겁니다.

32

그러나 우리가 주님께 심판을 받더라도 그것은 징계를 받는 것입니다. 우리가 세상과 함께 죄 있다고 판가름받지 않도록 말입니다.

33

그러니까, 나의 형제자매 여러분, 먹으려고 함께 모일 때는 서로를 기다려 주세요.

34

누군가 배고프면 집에서 드시기 바랍니다. 여러분이 함께 모일 때에 그것이 심판받는 일이 되지 않도록 말입니다. 그 밖의 일들은 내가 갈 때에 정리하겠습니다.

┼ 고 11

고린도전서

12장

1

형제자매 여러분, 영적인 것들에 대해서 여러분이 모르기를 바라지 않습니다.

2

아시다시피, 여러분이 다른 민족 사람으로 있었을 때에 여러분은 말 못 하는 우상들한테로, 그들이 이끄는 대로 끌려다녔습니다.

3

그래서 내가 여러분에게 알려 드립니다. 하나님의 영을 힘입어 말하는 사람은 아무도 “예수는 저주받았다!” 하고 말하지 않습니다. 또 성령님을 힘입지 않고서는 아무도 “예수님은 주님이시다!” 하고 말할 수 없습니다.

4

은혜의 선물은 여러 가지이지만, 주시는 분은 같은 성령님이십니다.

5

섬김의 임무는 여러 가지이지만, 섬김을 받으시는 분은 같은 주님이십니다.

6

일의 종류는 여러 가지이지만, 모든 일을 모든 사람 가운데서 일어나게 하시는 분은 같은 하나님이십니다.

7

저마다에게 성령님을 나타내 주시는 것은 공동의 이로움을 위해서입니다.

8

어떤 사람에게는 성령님을 통하여 지혜의 말씀을 주시며, 다른 어떤 사람에게는 같은 성령님을 따라서 지식의 말씀을 주십니다.

9

다른 어떤 사람에게는 같은 성령님 안에서 믿음을 주시며, 다른 어떤 사람에게는 한 성령님 안에서 병 고치는 은혜의 선물을 주십니다.

10

다른 어떤 사람에게는 기적을 행하는 능력을 주시며, 다른 어떤 사람에게는 예언을 주십니다. 다른 어떤 사람에게는 영들을 분별하도록 해 주십니다. 다른 어떤 사람에게는 신비한 언어들을 말하게 하시며, 다른 어떤 사람에게는 신비한 언어들을 풀이하게 하십니다.

11

이 모든 것을 하시는 분은 한 분이신 같은 성령님이십니다. 성령님은 그분이 바라시는 대로 저마다에게 제각각 나누어 주십니다.

12

몸이 하나이지만 몸에는 많은 부분들이 있습니다. 그러나 몸의 부분들이 많다고 해도 모두 한 몸입니다. 그리스도께서도 이와 마찬가지입니다.

13

우리는 모두 한 성령님 안에서 세례를 받아 한 몸을 이루었기 때문입니다. 유대아 사람이나 그리스 사람이나, 노예나 자유로운 사람이나 마찬가지입니다. 우리는 모두 한 성령님을 받아 마시게 되었습니다.

14

몸을 이루는 부분은 하나가 아니고 많습니다.

15

발이 말하기를 “나는 손이 아니니까 몸에 속하지 않아.”라고 한다고 해서, 그 때문에 발이 몸에 속하지 않는 것이 아니잖습니까?

16

귀가 말하기를 “나는 눈이 아니니까 몸에 속하지 않아.”라고 한다고 해서, 그 때문에 귀가 몸에 속하지 않는 것이 아니잖습니까?

17

몸 전체가 눈이면, 듣는 것은 어디에서 합니까? 몸 전체가 듣는 데면, 냄새 맡는 것은 어디에서 합니까?

18

그러나 이제, 하나님이 몸에 여러 부분을 두셨습니다. 그것들 하나하나를 하나님이 바라시는 대로 몸에 두셨습니다.

19

모든 것이 한 가지 부분으로 되어 있다면, 몸은 어디에 있겠습니까?

20

그러나 이제, 몸의 부분들이 많이 있지만, 그것들은 한 몸을 이룹니다.

21

눈이 손에게 말하기를 “난 네가 필요 없어.”라고 할 수 없습니다. 머리도 두 발에게 말하기를 “난 너희가 필요 없어.”라고 할 수 없습니다.

22

오히려 몸에서 더 약해 보이는 부분들이 더더욱 꼭 있어야 합니다.

23

우리 생각에 몸에서 덜 훌륭해 보이는 것들, 이것들을 우리가 더 넘치는 영광으로 둘러서 감싸 줍니다. 우리 몸의 볼품없는 부분들이 더 넘치도록 품격 있게 꾸며집니다.

24

우리 몸의 보기 좋은 부분들은 그렇게 할 필요가 없습니다. 그러나 하나님은 조화롭게 몸을 만드셨는데, 모자라는 부분에 더 넘치는 영광을 주셨습니다.

25

그리하여 몸에 분열이 생기지 않게 하셨으며, 여러 부분들이 똑같이 서로를 위해 보살피게 하셨습니다.

26

그래서 몸의 한 부분이 고통을 겪으면, 모든 부분이 함께 고통을 겪습니다. 한 부분이 영광을 받으면, 모든 부분이 함께 기뻐합니다.

27

여러분은 그리스도의 몸이며, 한 분 한 분은 그 몸의 여러 부분입니다.

28

하나님이 교회에 일꾼들을 세우셨는데, 첫째는 사도들이요, 둘째는 예언자들이요, 셋째는 교사들입니다. 다음으로는 기적을 행하는 사람들이요, 다음으로는 병 고치는 은혜의 선물을 받은 사람들, 돕는 사람들, 행정 맡은 사람들, 신비한 언어들을 말하는 사람들입니다.

29

모두가 사도들은 아니잖습니까? 모두가 예언자들은 아니잖습니까? 모두가 교사들은 아니잖습니까? 모두가 기적을 행하는 사람들은 아니잖습니까?

30

모두가 병 고치는 은혜의 선물을 가질 수는 없잖습니까? 모두가 신비한 언어들로 말할 수는 없잖습니까? 모두가 신비한 언어를 통역하여 풀이해 줄 수는 없잖습니까?

31

여러분은 더 큰 은혜의 선물들을 간절히 바라십시오! 이제 더할 나위 없이 좋은 길을 여러분에게 보여 드리겠습니다.

┼ 고 12

고린도전서

13장

1

내가 사람의 여러 언어와 천사의 언어로 말한다 하더라도 나에게 사랑이 없으면, 나는 울리는 징이나 땡땡거리는 꽹과리에 지나지 않습니다.

2

내가 예언의 능력을 갖고 있고, 모든 비밀과 모든 지식을 알며, 산을 옮길 만한 모든 믿음을 갖고 있다 하더라도 나에게 사랑이 없으면, 나는 아무것도 아닙니다.

3

나에게 있는 것을 서서히 다 나누어 주고, 또 자랑하려고 나의 몸마저 내준다 하더라도 나에게 사랑이 없으면, 나에게는 아무런 이득이 없습니다.

4

사랑은 참습니다. 다정합니다, 사랑은요! 시샘하지 않습니다. 사랑은 우쭐대지 않습니다. 거들먹거리지 않습니다.

5

무례하게 행동하지 않습니다. 자기 이익을 추구하지 않습니다. 화내지 않습니다. 나쁜 일을 당해도 원한을 품지 않습니다.

6

불의를 기뻐하지 않으며, 진리와 함께 기뻐합니다.

7

모든 경우에 감싸 줍니다. 모든 경우에 믿음을 잃지 않습니다. 모든 경우에 희망을 품습니다. 모든 경우에 견뎌 냅니다.

8

사랑은 결코 사라지지 않습니다. 예언들, 그것들은 없어질 것입니다. 신비한 언어들, 그것들도 그칠 것입니다. 지식들, 그것들도 없어질 것입니다.

9

우리는 부분적으로 알고 있으며, 부분적으로 예언하기 때문입니다.

10

그러나 온전한 것이 올 때에는 부분적인 것은 없어질 것입니다.

11

나는 어린아이였을 때에는 어린아이처럼 말하고, 어린아이처럼 생각하고, 어린아이처럼 궁리했습니다. 그러나 어른이 되었을 때에는 어린아이의 일을 버렸습니다.

12

우리가 아직은 거울을 통해서 흐릿하게 보고 있지만, 그때에는 얼굴과 얼굴을 마주하여 보게 될 것입니다. 아직은 내가 부분적으로 알고 있지만, 그때에는 온전히 알게 될 것입니다. 하나님이 나를 온전히 알고 계신 것처럼 말입니다.

13

그런데 이제는 믿음, 소망, 사랑 이 세 가지가 남아 있습니다. 이 가운데 으뜸은 사랑입니다.

┼ 고 13

고린도전서

14장

1

여러분은 사랑을 뒤쫓아 구하십시오. 성령님의 선물들을 열망하십시오. 특히 예언할 수 있기를 열망하십시오.

2

신비한 언어로 말하는 사람은, 사람들에게 말하는 것이 아니라 하나님께 말씀드리는 것이기 때문입니다. 어떤 사람도 알아듣지 못하니까요. 그는 성령님을 힘입어서 신비한 것들을 말하는 것입니다.

3

그러나 예언하는 사람은 사람들에게 말하는 것입니다. 사람들을 세워 주고 북돋워 주고 달래 줍니다.

4

신비한 언어로 말하는 사람은 자신을 세웁니다. 그러나 예언하는 사람은 교회의 형제자매들을 세워 줍니다.

5

나는 여러분 모두가 신비한 언어로 말하기를 바랍니다. 그렇지만 더 바라는 것은 여러분이 예언하는 것입니다. 신비한 언어로 말하는 사람보다 예언하는 사람이 더 낫습니다. 누가 그 언어를 풀이해 주어서 교회의 형제자매들이 세움을 받는 경우가 아니라면 말입니다.

6

그런데 이제, 형제자매 여러분, 내가 여러분한테 가서 신비한 언어로 말한다고 합시다. 그렇다고 하더라도 내가 계시나 지식이나 예언이나 가르침을 가져다주는 말을 여러분에게 하지 않는다면, 내가 여러분에게 무슨 도움이 되겠습니까?

7

마찬가지로 피리든 기타든 생명 없는 악기들이 소리를 낼 때 그 음조들이 차이가 나지 않는다면, 피리나 기타가 내는 가락을 어떻게 구별할 수 있겠습니까?

8

나팔이 불분명한 소리를 내면, 누가 전투 준비 태세를 갖추겠습니까?

9

이와 같이 바로 여러분도 신비한 언어로 뜻이 분명하지 않은 말을 한다면, 사람들이 그 말을 어떻게 알아듣겠습니까? 여러분은 허공에 대고 말하는 셈이 되니까요!

10

세상에는 말의 종류가 엄청나게 많습니다. 그렇지만 뜻이 없는 말은 하나도 없습니다.

11

그런데 내가 그 말의 의미를 알지 못한다면, 그 말을 하는 사람에게 내가 외국인이 되고, 그 말을 하는 사람도 나에게 외국인이 될 겁니다.

12

여러분 자신들도 이와 마찬가지입니다. 여러분은 성령님의 선물들을 열망하는 사람들이므로, 교회의 형제자매들을 세우는 일을 위하여 더욱 넘치게 받도록 노력하십시오.

13

그러므로 신비한 언어로 말하는 사람은 그 뜻풀이도 할 수 있도록 기도하시기 바랍니다.

14

내가 신비한 언어로 기도하면, 나의 영이 기도하는 것입니다. 나의 깨우침에는 아무 열매가 없습니다.

15

그렇다면 내가 어떻게 해야 하겠습니까? 나는 영으로 기도하겠지만, 또한 맑은 정신으로도 기도할 겁니다. 영으로 찬송하겠지만, 또한 맑은 정신으로도 찬송할 겁니다.

16

그대가 영으로 감사 기도를 드린다면, 믿어 보려고 그 자리에 참석한 초심자가 그대의 감사에 어떻게 “아멘!” 하고 말하겠습니까? 그대가 무슨 말을 하는지 알지 못하니 말입니다.

17

그대 자신은 감사를 잘 드린다 하더라도, 다른 사람은 세움을 받는 것이 아닙니다.

18

나는 하나님께 감사드립니다. 여러분 모두보다 신비한 언어로 더 많이 말하는 것에 대해서요.

19

그러나 교회에서는 나는 신비한 언어로 일만 마디 말을 하기보다, 맑은 정신으로 다섯 마디 말을 하고 싶습니다. 다른 사람들도 듣고 배울 수 있도록 말입니다.

20

형제자매 여러분, 이해하는 일에서는 어린아이가 되지 말고, 나쁜 일에는 젖먹이가 되십시오. 그러나 이해하는 일에서는 성숙한 사람이 되십시오.

21

율법에 이렇게 적혀 있습니다.
“‘내가 여러 낯선 언어와
여러 낯선 말씨로
이 백성에게 말할 것이다.
그런데도 그들은 이렇게도 내 말을 듣지 않을 것이다.’주님이 말씀하십니다.”

22

그래서 그 신비한 언어들은 믿는 사람들이 아니라 믿지 않는 사람들에게 증표입니다. 그러나 예언은 믿지 않는 사람들이 아니라 믿는 사람들을 위한 증표입니다.

23

이제 온 교회가 한자리에 모여서 모두가 신비한 언어로 말한다고 합시다. 그때에 믿어 보려는 초심자들이나 믿지 않는 사람들이 들어온다면, 그들은 여러분이 미쳤다고 말하지 않겠습니까?

24

그런데 모두가 예언을 한다고 합시다. 그때에 어떤 믿지 않는 사람이나 믿어 보려는 초심자가 들어온다면, 그는 모두에게 잘못을 지적받고, 모두에게 심판을 받습니다.

25

그의 마음에 감추어진 것들이 드러나게 됩니다. 이리하여 그는 얼굴을 땅에 대고 하나님께 엎드려 절하면서 “과연 하나님이 여러분 가운데 계십니다.” 하고 널리 알릴 겁니다.

26

형제자매 여러분, 그렇다면 어떻게 해야 하겠습니까? 여러분이 함께 모일 때, 저마다 하는 일이 있습니다. 각자 찬송하거나, 가르치거나, 계시를 알리거나, 신비한 언어로 말하거나, 신비한 언어를 풀이하기도 합니다. 그런데 모든 것이 형제자매들을 세우는 데 보탬이 되게 하시기 바랍니다.

27

누군가가 신비한 언어로 말한다면, 두 명 또는 많아야 세 명이 차례대로 하시기 바랍니다. 그리고 한 사람은 그 뜻을 풀이해 주시기 바랍니다.

28

뜻을 풀이해 주는 사람이 없으면, 교회에서는 입을 다무시기 바랍니다. 혼자 있을 때, 하나님만 들으실 때 말하시기 바랍니다.

29

예언자들은 둘이나 셋이서 말하시기 바랍니다. 다른 사람들은 그 뜻을 분별하시기 바랍니다.

30

앉아 있는 다른 사람에게 계시가 내리면, 먼저 하던 사람은 입을 다무시기 바랍니다.

31

여러분 모두 차례대로 한 사람씩 예언할 수 있기 때문입니다. 모두가 배우고 모두가 격려를 받도록 말입니다.

32

예언자들의 영은 예언자들에게 통제를 받습니다.

33

하나님은 무질서의 하나님이 아니라 평화의 하나님이시기 때문입니다.성도들의 모든 교회에서 그러하듯이,

34

여자들은 교회에서 입을 다무시기 바랍니다. 여자들에게는 말하는 것이 허락되어 있지 않으니까요. 여자들은 질서 아래에서 잘 따르기 바랍니다. 율법도 그렇게 말합니다.

35

무언가 배우기를 바란다면, 집에서 자신의 남편한테 물어보시기 바랍니다. 교회에서 말하는 것은 여자에게 부끄러운 일이니까요.

36

하나님의 말씀이 여러분한테서 나왔습니까? 여러분한테만 내렸습니까?

37

누군가 스스로를 예언자나 영적인 사람으로 생각한다면, 내가 여러분에게 써 보내는 것들이 주님의 계명이라는 것을 인정하시기 바랍니다.

38

누군가 그것을 인정하지 않으면, 하나님도 그를 인정하지 않으십니다.

39

그러므로, 나의 형제자매 여러분, 예언하기를 간절히 바라십시오. 또 신비한 언어로 말하는 것을 막지 마십시오.

40

모든 일들이 제대로 또 질서를 따라 이루어지게 하시기 바랍니다.

┼ 고 14

고린도전서

15장

1

형제자매 여러분, 내가 여러분에게 좋은 소식으로 전했던 복음을 여러분에게 환기시켜 드립니다. 그 복음을 여러분도 전해 받았으며, 그 복음 안에 여러분도 서 계십니다.

2

그 복음을 통해서 여러분도 구원받습니다. 내가 여러분에게 좋은 소식으로 전한 그 말씀을 굳게 잡고 있으면 말입니다. 그렇지 않으면 여러분은 헛되이 믿은 것이 되고 말 겁니다.

3

나도 전해 받은 것을 내가 여러분에게 최우선으로 전해 드렸으니까요. 그리스도께서 우리 죄를 위하여 성경대로 죽으셨다는 것과,

4

그분이 무덤에 모셔졌다는 것과, 3일째 날에 성경대로 일으킴받아 살아나셨다는 것과,

5

게바에게 나타나 보이셨고 다음으로는 열둘에게 나타나 보이셨다는 것을 말입니다.

6

그런 다음으로 그리스도께서 500명이 넘는 형제자매들에게 한꺼번에 나타나 보이셨습니다. 그들 가운데 대부분이 지금까지 살아남아 있습니다. 더러는 잠들기도 했지만요.

7

그런 다음으로 야고보에게 나타나 보이셨고, 그다음으로 모든 사도들에게 나타나 보이셨습니다.

8

그런데 맨 나중에 이른둥이나 다름없는 나에게도 나타나 보이셨습니다.

9

나야말로 사도들 가운데 가장 끄트머리입니다. 사도라고 불릴 만하지도 못한 사람입니다. 하나님의 교회를 박해했기 때문입니다.

10

하나님의 은혜로 나는 지금의 내가 되었습니다. 그리고 나에게 베푸신 하나님의 은혜가 헛되지 않았습니다. 오히려 내가 모든 사도들보다 더 많이 힘들여 일했습니다. 그러나 그렇게 한 것은 나 자신이 아니라 나와 함께하신 하나님의 은혜입니다.

11

그러므로 나나 저들이나 우리는 이렇게 선포하고 있으며, 여러분은 이렇게 믿었습니다.

12

그리스도께서 죽은 사람들 가운데서 일으킴받아 부활하셨다는 것이 선포되고 있습니다. 그런데 여러분 가운데 더러는 말하기를, 죽은 사람들의 부활이 없다고 하니 어떻게 된 일입니까?

13

그러나 죽은 사람들의 부활이 없다면, 그리스도께서도 일으킴받아 부활하지 못하셨을 겁니다.

14

그리스도께서 일으킴받아 부활하지 못하셨다면, 우리가 선포한 것도 헛일이고, 여러분이 믿는 것도 헛일입니다.

15

우리는 또한 하나님을 거짓으로 증언한 사람들로 밝혀지게 될 겁니다. 우리가 하나님을 거슬러 증언한 셈이기 때문입니다. 죽은 사람들이 일으킴받아 살아나는 일이 정말로 없는 일이라면, 하나님이 그리스도를 일으켜 살리지 않으셨을 것입니다. 그런데 하나님이 그리스도를 일으켜 살리셨다고 우리가 증언했으니 말입니다.

16

죽은 사람들이 일으킴받아 부활하는 일이 없다면, 그리스도께서도 일으킴받아 부활하지 못하셨을 겁니다.

17

그리스도께서 일으킴받아 부활하지 못하셨다면, 여러분의 믿음은 쓸데없는 것이고, 여러분은 아직도 여러 죄 가운데 있는 겁니다.

18

그렇다면 그리스도 안에서 잠든 사람들도 망한 것입니다.

19

그리스도 안에서 우리가 이 세상의 생명에만 희망을 두고 있다면, 우리가 모든 사람들보다 더 가여운 사람들입니다.

20

그런데 이제는 그리스도께서 죽은 사람들 가운데서 부활하셔서 잠들어 있는 사람들의 첫 열매가 되셨습니다.

21

한 사람을 통하여 죽음이 들어왔으므로, 한 사람을 통하여 죽은 사람들의 부활도 들어온 것입니다.

22

아담 안에서 모두가 죽는 것처럼, 또한 그리스도 안에서 모든 사람이 살아나게 될 테니까요.

23

그렇지만 저마다 자기 순서에 따라 그렇게 될 겁니다. 첫 열매인 그리스도께서 첫째이시고, 다음으로는 그리스도께서 다시 오실 때 그분께 속한 사람들입니다.

24

그런 다음에 끝이 옵니다. 그때에 그리스도께서 그 나라를 하나님 아버지께 넘겨드릴 겁니다. 그때에 모든 지배와 모든 권력과 세력을 없애 버리실 겁니다.

25

그리스도께서 임금으로 다스리셔야만 하니까요. “하나님이 모든 원수들을 그분의 발아래에 두실” 때까지는 말입니다.

26

죽음이야말로 사라져 없어질 마지막 원수입니다.

27

“하나님이 모든 것을 그분의 발아래에 두셨습니다.” 하고 말했으니까요. 그런데 모든 것을 아래에 두셨다고 말할 때 분명한 것은 이것입니다. 곧 모든 것을 그분의 아래에 두신 분은 그 모든 것에서 빠져 있다는 겁니다.

28

모든 것이 아들의 아래에 놓이게 될 때, 그때 아들 자신도 모든 것을 자기 아래에 두신 분 아래에 놓이게 될 겁니다. 이렇게 해서 하나님이 모든 것들 가운데서 모든 것이 되도록 하시려는 것입니다.

29

그렇지 않다면 죽은 사람들을 위해서 세례받는 사람들은 뭘 하겠다는 것일까요? 죽은 사람들이 부활하는 일이 전혀 없다면, 왜 그 사람들은 죽은 사람들을 위해서 세례까지 받는 겁니까?

30

왜 우리 자신들도 매시간 위험을 무릅쓰고 있습니까?

31

나는 날마다 죽습니다. 형제자매 여러분, 그리스도 예수 우리 주님 안에서 품고 있는, 여러분에 대한 나의 자랑을 걸고 맹세합니다.

32

내가 에페수스에서 맹수와 싸웠다고 한들, 인간적인 동기에서 그렇게 했다면 그것이 나에게 무슨 소용이겠습니까? 죽은 사람들이 부활하는 일이 없다면, 그러면
“먹고 마십시다!
내일이면 우리가 죽을 테니까요!”

33

속아 헤매지 마십시오.
“나쁜 사람들과 어울리면 좋은 생활 방식을 망쳐 버립니다!”

34

정신을 제대로 차리십시오. 죄를 짓지 마십시오. 하나님을 알지 못하는 사람들이 더러 있으니까요. 내가 여러분을 부끄럽게 하려고 말하는 것입니다.

35

그러나 어떤 사람은 이렇게 말할 겁니다. “죽은 사람들이 어떻게 부활합니까? 어떤 몸으로 돌아옵니까?”

36

우둔한 사람이여! 그대 자신이 뿌리는 것이 죽지 않으면 살아나지 못합니다.

37

또 그대가 뿌리는 것은 나중에 생길 그 몸을 뿌리는 것이 아닙니다. 밀이나 그 밖의 다른 무엇의 씨앗 알갱이일 뿐입니다.

38

그러나 하나님이 주시고 싶은 대로 씨앗에 몸을 주시는데, 씨앗들 하나하나에게 그 나름의 몸을 주십니다.

39

살이라고 해서 다 똑같은 살이 아닙니다. 사람들의 살이 다르고, 짐승들의 살이 다릅니다. 새들의 살이 다르고, 물고기들의 살이 다릅니다.

40

하늘에 속한 몸들이 있고, 땅에 속한 몸들이 있습니다. 하늘에 속한 것들의 영광이 다르고, 땅에 속한 것들의 영광이 다릅니다.

41

해의 영광이 다르고, 달의 영광이 다르고, 별들의 영광이 다릅니다. 별과 별 사이에도 영광에 차이가 있으니까요.

42

죽은 사람들의 부활도 마찬가지입니다. 썩을 것으로 뿌려지지만, 썩지 않을 것으로 부활합니다.

43

보잘것없는 것으로 뿌려지지만, 영광스러운 것으로 부활합니다. 약한 것으로 뿌려지지만, 강력한 것으로 부활합니다.

44

자연에 속한 몸으로 뿌려지지만, 영적인 몸으로 부활합니다. 자연에 속한 몸이 있다면 영적인 몸도 있습니다.

45

마찬가지로 성경에 이렇게 적혀 있기도 합니다. “첫 사람 아담은 생명체가 되었다.” 그런데 마지막 아담은 생명을 주시는 영이 되셨습니다.

46

그러나 먼저 있었던 것은 영적인 것이 아니라 자연에 속한 것이었습니다. 그다음으로 영적인 것이 있었습니다.

47

첫 사람은 땅에서 나와서 흙의 사람이고, 둘째 사람은 하늘에서 나셨습니다.

48

그 첫 번째 흙의 사람이 어떠하면 그 밖의 흙의 사람들도 그러합니다. 그 첫 번째 하늘에 속한 분이 어떠하면 그 밖의 하늘에 속한 사람들도 그러합니다.

49

우리가 흙의 사람인 그의 모습을 지녔던 것처럼, 하늘에 속한 그분의 모습도 지니게 될 겁니다.

50

형제자매 여러분, 내가 이 점을 말씀드립니다. 살과 피는 하나님 나라를 물려받을 수 없습니다. 썩을 것은 썩지 않을 것을 물려받지 못합니다.

51

보십시오, 내가 비밀을 하나 여러분에게 말씀드립니다. 우리가 모두 잠들지는 않을 겁니다. 그러나 우리는 모두 변화될 겁니다.

52

잠깐 만에, 눈 깜짝할 사이에, 마지막 나팔 소리에 그렇게 될 겁니다. 나팔이 울릴 것이고, 그러면 죽은 사람들이 썩지 않을 몸으로 살아날 것이며 우리 자신들도 변화될 것이니까요.

53

이 썩을 것이 썩지 않을 것을 입어야만 하고, 이 죽을 것이 죽지 않을 것을 입어야만 하니까요.

54

이 썩을 것이 썩지 않을 것을 입고, 이 죽을 것이 죽지 않을 것을 입게 될 겁니다. 그때에 성경에 적혀 있는 그 말씀이 이루어질 겁니다.
“
완전히 삼켜져 버렸구나, 죽음이 승리에게!

55

어디 있느냐, 죽음아, 너의 승리가?
어디 있느냐, 죽음아, 너의
독침이?”

56

죽음의 독침은 죄요, 죄의 권세는 율법입니다.

57

하나님, 곧 우리 주 예수 그리스도를 통해서 우리에게 승리를 주시는 분께 감사를 드립니다!

58

그러므로, 사랑하는 나의 형제자매 여러분, 굳건하게 서서 꿈쩍도 하지 말고, 주님의 일을 언제나 더 많이 하도록 하십시오! 여러분이 아시다시피 주님 안에서 여러분의 노력은 헛되지 않습니다!

┼ 고 15

고린도전서

16장

1

성도들을 위한 모금에 대하여 말합니다. 갈라티아의 교회들에게 내가 지시한 대로, 여러분도 그대로 하세요.

2

매주 첫날에 여러분은 저마다 소득에 따라 얼마씩 따로 떼어 모아 두시기 바랍니다. 그리하여 내가 갈 때 그때에 헌금하는 일이 없도록 하십시오.

3

내가 거기 도착하면, 여러분이 검증하여 적당하다고 생각한 사람들에게 편지를 써 주어 예루살렘으로 보낼 겁니다. 바로 이들이 여러분의 헌금을 그리로 가져가도록 말입니다.

4

나도 가는 것이 적절하다면, 그들은 나와 함께 갈 것입니다.

5

내가 마케도니아를 거쳐 갈 때에 여러분한테로 가겠습니다. 마케도니아를 거쳐 가려고 하니까요.

6

아마도 나는 여러분 곁에 한참 머물 것이며 어쩌면 겨울을 날 수도 있습니다. 바로 여러분이 내 여행 준비를 도와, 어디든 내가 가려는 곳으로 나를 보내 주도록 말입니다.

7

내가 여러분을 이제 그저 지나는 길에 뵙기를 바라는 것이 아니니까요. 주님이 허락하시면, 한동안 여러분 곁에 머물러 있기를 희망하기 때문입니다.

8

나는 오순절까지 에페수스에 머물러 있을 겁니다.

9

문이 나에게 활짝 열려 있으니까요. 크고 가능성 있는 문입니다. 그러나 맞서는 사람들도 많이 있습니다.

10

디모데가 가면, 잘 보살펴 주십시오. 그가 두려움 없이 여러분 곁에서 지낼 수 있도록 말입니다. 디모데는 나와 마찬가지로 주님의 일을 하고 있기 때문입니다.

11

그러므로 아무도 그를 무시하지 마십시오. 그의 여행 준비를 도와 나한테 오도록 평안히 보내 주십시오. 형제자매들과 함께 나는 디모데를 애타게 기다리고 있으니까요.

12

형제 아폴로에 대해서 말씀드립니다. 내가 그를 강력하게 권유해서, 형제자매들과 함께 여러분한테 가라고 했습니다. 그러나 그는 지금은 가고 싶은 생각이 조금도 없습니다. 그러나 좋은 기회가 오면 갈 겁니다.

13

깨어 있으십시오! 믿음 안에 서 있으십시오! 용기를 내십시오! 강해지십시오!

14

여러분의 모든 일이 사랑으로 이루어지게 하시기 바랍니다!

15

형제자매 여러분, 내가 여러분에게 권유합니다. 여러분은 스테파나의 가정을 알고 있습니다. 그 가정은 아카이아에서 맺은 첫 열매이며, 성도들을 섬기는 데 몸을 바쳤습니다.

16

여러분도, 이런 사람들의 지위를 인정하십시오. 또 이들과 함께 일하며 애쓰는 사람 모두에게도 그렇게 하십시오.

17

스테파나와 포르투나토스와 아카이코스가 와 있어서 나는 기쁩니다. 이 사람들이 여러분의 빈자리를 완전히 메꾸어 주었기 때문입니다.

18

그들이 나의 영과 여러분의 영을 쉬게 해 주었으니까요. 그러므로 여러분은 이런 사람들을 알아주십시오!

19

속주 아시아에 있는 교회들이 여러분에게 안부를 전합니다. 아퀼라와 프리스카가 자기들의 집에서 모이는 교인들과 함께, 여러분에게 ⁕그, ‘주님 안에서 간절히’16:19 그, ‘주님 안에서 간절히’진심을 모아 안부를 전합니다. 20모든 ⁕글자 그대로는 남자 형제들을 가리킨다. 그러나 신약에서 이 그리스어 낱말은 교회를 구성하는 남자와 여자 모두를 가리키는 경우가 많다.16:20 글자 그대로는 남자 형제들을 가리킨다. 그러나 신약에서 이 그리스어 낱말은 교회를 구성하는 남자와 여자 모두를 가리키는 경우가 많다.형제자매들이 여러분에게 안부를 전합니다. ⁕상호 연대를 표현하는 몸짓이다. 고대에는 입맞춤이, 사람들이 만나고 헤어질 때 나누는 일반적인 인사였다.16:20 상호 연대를 표현하는 몸짓이다. 고대에는 입맞춤이, 사람들이 만나고 헤어질 때 나누는 일반적인 인사였다.거룩한 입맞춤으로 서로 안부를 전하십시오.

20

모든 형제자매들이 여러분에게 안부를 전합니다. 거룩한 입맞춤으로 서로 안부를 전하십시오.

21

이 인사는 나 바울이 손수 씁니다.

22

누구든지 주님을 좋아하지 않는 사람은 저주를 받아 마땅합니다. 마라나타(우리 주님, 오십시오!)

23

주 예수님의 은혜가 여러분과 함께하기를 빕니다!

24

나의 사랑이 그리스도 예수님 안에서 여러분 모두와 함께 있습니다!

┼ 고 16

고린도후서

1장

1

바울입니다. 하나님의 뜻으로 된 그리스도 예수님의 사도입니다. 나와 형제 디모데가 코린트에 있는 하나님의 교회와 온 아카이아에 있는 모든 성도들에게 이 편지를 보냅니다.

2

은혜와 평화가 여러분에게, 하나님 우리 아버지와 주 예수 그리스도께로부터 내리기를 빕니다!

3

찬양받으시기를 빕니다, 하나님이시요, 우리 주 예수 그리스도의 아버지께서는! 그분은 애처롭게 여기는 아버지이시고, 온갖 위로를 주시는 하나님이십니다.

4

그분은 우리가 온갖 큰 어려움에 시달릴 때 우리를 위로해 주셔서, 우리가 온갖 큰 어려움에 시달리는 사람들을 위로해 줄 수 있게 해 주십니다. 우리 자신들이 하나님께 받았던 그 위로를 통해서 말입니다.

5

그리스도의 고난이 우리에게 넘쳐 나는 것처럼, 그렇게 그리스도를 통해서 우리가 받는 위로도 넘쳐 나기 때문입니다.

6

우리가 큰 어려움을 당한다면, 그것은 여러분이 위로받고 구원받게 하려는 것입니다. 또는 우리가 위로를 받는다면, 그것은 여러분이 위로를 받게 하려는 것입니다. 우리 자신들이 겪는 것과 똑같은 고난을 여러분이 견뎌 내는 데에 힘이 되는 위로를 말입니다.

7

여러분에게 거는 우리의 희망은 확고합니다. 우리는 여러분이 여러 고난에 함께하는 사람이 된 것처럼, 그렇게 위로에도 함께하는 사람이라는 것을 알기 때문입니다.

8

형제자매 여러분, 우리는 여러분이 모르기를 바라지 않습니다. 속주 아시아에서 우리가 겪은 큰 어려움에 대해서요. 우리는 너무도 힘에 벅차게 짓눌려서 살 수 있을지조차 전혀 알 길이 없었습니다.

9

우리 자신들은 속으로 죽음의 판결을 받았다고 여길 지경이었습니다. 그것은 우리가 우리 자신들이 아니라 하나님, 곧 죽은 사람들을 일으켜 살리시는 분을 믿고 의지하게 하시려는 것이었습니다.

10

하나님은 우리를 이렇게 엄청난 죽음에서 건져 내 주셨으며, 앞으로도 건져 내 주실 겁니다. 우리는 그 하나님께 희망을 걸었습니다. 앞으로도 또 건져 내 주실 것이라고요.

11

여러분도 우리를 위해 매달려 기도함으로써 함께 힘을 보태 주십시오. 그러면 많은 사람의 기도를 통해서 우리한테 베푸신 은혜를 두고, 많은 사람들이 우리에 관하여 감사드리게 될 것입니다.

12

우리의 자랑거리는 이것입니다. 우리의 양심이 증언하는 것입니다. 곧 우리가 세상에서 살아갈 때, 하나님으로부터 오는 단순함과 정직함으로, 또 사람의 지혜가 아니라 하나님의 은혜로 행했다는 것입니다. 여러분에 대하여는 더더욱 그랬습니다.

13

우리가 여러분에게 써 보내는 것에 다른 숨은 뜻은 없습니다. 여러분이 읽고 깨닫게 되는 그대로입니다. 내가 희망하는 것은 여러분이 끝까지 알게 되는 것입니다.

14

여러분이 이미 우리를 부분적으로는 알고 있듯이 말입니다. 그리하여 우리 주 예수님의 날에 우리가 여러분의 자랑거리가 되기를 희망합니다. 여러분이 우리의 자랑거리이기도 한 것처럼요.

15

나는 이런 확신을 품고 먼저 여러분한테 가기로 작정했습니다. 여러분이 두 번 은혜를 누리게 하려는 것이었습니다.

16

여러분을 거쳐서 마케도니아로 갔다가 다시 마케도니아로부터 여러분한테로 와서, 여행 준비에 여러분의 도움을 받아 유대아로 가려고 했던 것입니다.

17

그러므로 이것을 작정할 때에 내가 변덕을 부렸겠습니까? 또는 내가 작정하는 것을 사람 생각을 따라서 작정하고, 그래서 “예, 예.” 했다가 다시 “아니요, 아니요.” 하겠습니까?

18

하나님은 신실하신 분이십니다. 우리가 여러분한테 하는 말은 “예.” 했다가 “아니요.” 하는 것이 아닙니다.

19

여러분 가운데서 우리를 통해서, 곧 나와 실루아노와 디모데를 통해서 선포되신 하나님의 아들 예수 그리스도께서는 “예.” 했다가 “아니요.” 하시는 분이 아니었습니다. 그분에게는 “예.”만 있었습니다.

20

얼마가 되었든 하나님의 약속은 그리스도 안에서 “예.”가 되니까요. 그래서 우리도 그분을 통해서 “아멘.” 하면서 하나님께 영광을 돌립니다.

21

여러분과 우리를 그리스도 안에 굳게 세우시고 우리에게 기름부어 주신 분은 하나님이십니다.

22

하나님이 또 우리를 인증해 주시고, 그 보증으로 우리의 마음속에 성령님을 주셨습니다.

23

내가, 증언해 주시는 분으로 하나님을 모시고 내 목숨을 걸고 말합니다. 내가 코린트로 더 이상 가지 않은 것은 여러분을 아껴서입니다.

24

우리가 여러분의 믿음에 주인 행세하려는 것이 아닙니다. 우리는 여러분의 기쁨을 위해 함께 일하는 일꾼들입니다. 여러분은 믿음에 굳게 서 계시니까요.

┼ 고 1

고린도후서

2장

1

나는 이렇게 마음먹었습니다. 다시는 슬픔을 불러일으키면서 여러분한테 가지 않기로요.

2

내가 여러분을 슬프게 한다면, 나한테 슬픔을 당하는 그 사람 말고는 나를 즐겁게 할 사람이 누가 있겠습니까?

3

내가 바로 그 편지를 써 보낸 까닭은 이것입니다. 곧 내가 갈 때 나를 기쁘게 해 주어야 할 그 사람들한테서 슬픔을 당하지 않으려는 것입니다. 여러분 모두에 대해 내가 확신하는 것은, 내 기쁨이 여러분 모두의 기쁨이 된다는 사실입니다.

4

큰 억압과 마음의 괴로움 속에서 많은 눈물을 흘리며 여러분에게 그 편지를 써 보냈습니다. 그것은 여러분이 슬픔을 겪게 하려는 게 아니라, 내가 여러분을 특별히 사랑한다는 것을 여러분이 알게 하기 위해서였습니다.

5

누군가가 슬픔을 일으켰다면, 그가 슬프게 한 사람은 내가 아닙니다. 너무 심하지 않게 말하자면, 부분적으로는 여러분 모두를 슬프게 한 것입니다.

6

이런 사람에게 여러분 대다수가 내린 이러한 벌은 충분한 것이었습니다.

7

그래서 이제는 반대로 여러분이 오히려 용서해 주고 격려해 주어야 할 판입니다. 어찌 되었든 너무 지나친 아픔이 이런 사람을 삼켜 버리지 못하도록요.

8

그래서 여러분에게 권유합니다. 그에게 여러분의 사랑을 확인시켜 주십시오.

9

내가 이 편지를 써 보낸 것도 이를 위해서입니다. 곧 여러분을 시험해서 모든 면에서 여러분이 잘 따르는지를 알아보려는 것입니다.

10

여러분이 뭔가를 은혜롭게 용서해 준 사람을 나도 역시 은혜롭게 용서합니다. 나 자신이 뭔가를 은혜롭게 용서해 준 것이 있다면, 여러분 때문에 그리스도 앞에서 그렇게 한 것입니다.

11

우리가 사탄에게 이용당하지 않도록요. 사탄의 생각을 우리가 모르지 않으니까요.

12

내가 그리스도의 복음을 전하려고 트로아스로 갔는데, 주님 안에서 문이 나에게 열렸습니다.

13

그러나 나는 내 형제 디도를 만나지 못할까 봐 마음에 평안이 없었습니다. 그래서 나는 그들과 작별을 하고 마케도니아로 갔습니다.

14

하나님께 감사를 드립니다! 곧 그리스도 안에서 우리를 늘 개선 행렬에서 이끄시며, 그리스도를 아는 지식의 향기를 우리를 통해 모든 곳에서 풍겨 나게 하시는 하나님께요!

15

우리는 하나님께 그리스도께서 바치는 향내이기 때문입니다. 구원받는 사람들 가운데서나 멸망하는 사람들 가운데서나 말이지요.

16

멸망하는 사람들에게는 죽음에 이르게 하는 죽음의 향기이고, 구원받는 사람들에게는 생명에 이르게 하는 생명의 향기입니다. 이런 일에 누가 적합하겠습니까?

17

우리는 하나님의 말씀을 팔아먹는 저 많은 장사꾼들과 같지 않습니다. 우리는 순수한 사람으로, 하나님이 보내신 사람답게 하나님 앞에서, 그리스도 안에서 말합니다.

┼ 고 2

고린도후서

3장

1

우리가 다시 우리 스스로를 추천하기 시작하는 것입니까? 아니면 어떤 사람들처럼 우리가 여러분한테 보내거나 여러분한테서 받거나 할 추천서를 필요로 한단 말입니까?

2

여러분이야말로 우리의 추천서입니다. 그것은 우리의 마음속에 쓰여 있고, 모든 사람들이 알고 있으며 읽는 것입니다.

3

분명해진 사실은, 여러분이 그리스도의 편지라는 것입니다. 우리가 섬긴 결과로 작성된 것이지요. 먹물이 아니라 살아 계신 하나님의 영으로, 돌판이 아니라 사람의 마음 판에 쓰인 것입니다.

4

우리는 그리스도를 통해 하나님께 그런 확신을 품고 있습니다.

5

그것은 우리 스스로 자격이 충분해서, 뭔가가 우리 자신들한테서 온 것으로 여길 수 있다는 말이 아닙니다. 우리에게 충분한 자격을 주시는 분은 하나님이십니다.

6

하나님이 우리를 새 언약의 일꾼들이 되기에 충분한 자격을 주셨습니다. 새 언약의 기초는 문자가 아니라 성령님입니다. 문자는 죽게 하고 성령님은 살려 주시기 때문입니다.

7

문자로 돌에 새겨진, 죽음을 가져오는 율법의 직무가 영광 가운데 제정되었습니다. 그래서 이스라엘 자손들이 모세의 얼굴의 광채 때문에 모세의 얼굴을 똑바로 바라볼 수 없었습니다. 결국 사라져 버릴 영광인데도 말입니다.

8

하물며 성령님의 직무는 얼마나 더 영광 가운데 있겠습니까?

9

죄 있다고 판결하는 직무에 영광이 있다면, 의롭다고 선언하는 직무는 더더욱 영광으로 넘쳐 날 것입니다.

10

이런 점에서, 이전에 영광스럽던 것이 더 뛰어난 영광 때문에 이제 영광스럽지 않게 되었습니다.

11

사라져 버릴 것이 영광 가운데 있었다면, 계속 남아 있을 것은 더더욱 영광 가운데 있을 것입니다.

12

그러므로 우리에게는 이러한 희망이 있기에 아무런 거리낌이 없습니다.

13

사라져 버릴 영광의 끝을 이스라엘 자손들이 똑바로 바라보지 못하게 하려고 모세는 자기 얼굴 위에 가리개를 두었습니다. 우리는 그렇게 하지 않습니다.

14

그런데도 이스라엘 자손들의 생각이 닫혀 버렸습니다. 오늘날까지도 그들이 옛 언약을 읽을 때에 바로 그 가리개가 남아 있으니까요. 벗겨지지 않은 채로 말입니다. 그 가리개는 그리스도 안에서 사라져 버리게 되기 때문입니다.

15

오늘까지도 그들이 모세를 읽을 때에 그들의 마음이 가리개로 덮여 있습니다.

16

주님께로 돌아오기만 하면 그 가리개가 치워집니다.

17

주님은 영이십니다. 주님의 영이 계신 곳에는 자유가 있습니다.

18

우리는 모두, 가리개를 벗은 얼굴로 주님의 영광을 거울 보듯 보면서, 주님과 똑같은 모습으로 변화되어 점점 더 큰 영광에 이르게 됩니다. 이것은 영이신 주님이 이루어 주시는 일입니다.

┼ 고 3

고린도후서

4장

1

이런 까닭에, 우리가 불쌍히 여기심을 받은 대로 이 직무를 맡았으니, 우리는 기죽지 않습니다.

2

오히려 우리는 숨겨진 부끄러운 일들을 내버렸습니다. 나쁜 꾀를 부리며 살아가지 않고 하나님의 말씀을 왜곡시키지도 않습니다. 오히려 진리를 드러냄으로써 하나님 앞에서 모든 사람의 양심에다 우리 스스로를 추천합니다.

3

우리의 복음이 가려져 있다면, 멸망하는 사람들에게 가려져 있는 것입니다.

4

그들의 경우를 두고 말한다면, 믿지 않는 사람들의 생각을 이 세대의 신이 어둡게 했습니다. 그래서 복음의 빛, 곧 그리스도의 영광을 비추는 빛을 보지 못하게 했습니다. 그리스도께서는 하나님의 형상이십니다.

5

우리가 선포하는 것은 우리 자신들이 아닙니다. 예수 그리스도께서 주님이시고, 우리 자신들은 예수님 때문에 여러분의 종이라고 선포하는 것입니다.

6

“어둠 속에 빛이 비쳐라.” 하고 말씀하신 하나님, 그분이 우리 마음속에도 빛을 비추셔서, 예수 그리스도의 얼굴에서 하나님의 영광을 알아차리는 지식의 빛을 주셨기 때문입니다.

7

우리는 이 보물을 흙그릇에 담아 간직하고 있습니다. 이렇게 하여 더할 나위 없는 능력은 하나님께 속한 것이지 우리한테서 나는 것이 아니라는 사실이 드러납니다.

8

모든 면에서 우리가 억압을 당하지만 옴짝달싹 못 하게 되지는 않으며, 어쩔 줄 모를 때가 있지만 절망하지는 않습니다.

9

우리가 박해를 받지만 완전히 버림받지는 않으며, 내동댕이쳐지기도 하지만 망하지는 않습니다.

10

언제나 우리는 예수님의 죽으심을 몸에 지고 여기저기로 다닙니다. 그것은 예수님의 생명도 우리 몸에 나타나도록 하기 위해서입니다.

11

우리, 곧 우리 살아 있는 사람들은 예수님 때문에 늘 죽음에 넘겨집니다. 그것은 예수님의 생명 또한 우리의 죽을 몸뚱이에 나타나도록 하기 위해서입니다.

12

그리하여 죽음은 우리 가운데서 활발하게 일하고, 생명은 여러분 가운데서 활발하게 일하고 있습니다.

13

우리가 똑같은 믿음의 영을 가지고 있습니다. “나는 믿었다. 그러므로 나는 말했다.” 하고 성경에 적혀 있는 대로입니다. 따라서 우리 자신들도 믿습니다. 그러므로 우리도 말합니다.

14

우리가 알기 때문입니다. 주 예수님을 일으켜 살리신 분이 우리도 예수님과 함께 일으켜 살리시며, 여러분과 함께 나란히 그 앞에 서게 하실 것을요.

15

이 모든 일은 다 여러분을 위한 것입니다. 은혜가 더 많은 사람들에게 퍼져 나가서 감사를 넘쳐 나게 하고, 그리하여 하나님께 영광을 돌리게 하려는 것입니다.

16

그러므로 우리는 기죽지 않습니다. 우리의 겉사람은 썩어지더라도, 오히려 우리의 속사람은 나날이 새로워집니다.

17

우리가 잠시 동안 겪는 별것 아닌 지금의 고난이 상상을 초월하는 영원하고 대단한 영광을 우리에게 가져다주니 말입니다.

18

우리가 집중해서 바라보는 것은 보이는 것들이 아니라 보이지 않는 것들입니다. 보이는 것들은 잠깐 있다가 사라지지만, 보이지 않는 것들은 영원하기 때문입니다.

┼ 고 4

고린도후서

5장

1

우리가 알다시피, 땅에 있는 우리의 천막집이 허물어지면 우리에게는 하나님께로부터 오는 집이 있기 때문입니다. 그 집은 사람 손으로 지은 것이 아니고 하늘에 있는 영원한 집입니다.

2

이러한 까닭에 우리는 신음하며 하늘로부터 오는 우리의 거처를 덧입기를 애타게 바라고 있습니다.

3

우리가 이 천막집을 벗어 버리더라도 알몸으로 드러나지는 않을 것입니다.

4

천막집에 있는 우리는 짐에 눌려 신음하고 있습니다. 우리가 바라는 것은 벗어 버리는 것이 아니라 덧입는 것이기 때문입니다. 죽을 것이 생명에게 완전히 삼켜지도록 하려는 것이지요.

5

바로 이 일을 위하여 우리를 준비시키신 분은 하나님이십니다. 곧 우리에게 그 보증으로 성령님을 주신 분이시지요.

6

그러므로 우리는 언제나 용감합니다. 우리가 몸을 입고 사는 동안에는 주님으로부터 떨어져 살고 있다는 것을 알면서도 말입니다.

7

우리가 살아가는 것은 믿음을 통해서이지 보이는 것을 통해서가 아니니까요.

8

그래서 우리는 용감합니다. 그리고 몸에서 빠져나와 주님 곁에서 사는 것이 더 좋다고 생각합니다.

9

그러므로 우리는, 몸을 입고 살든지 몸에서 빠져나와 살든지, 그분께 기쁨이 되는 것을 목표로 삼습니다.

10

우리 모두는 반드시 그리스도의 심판대 앞에 나타나야 하기 때문입니다. 그리하여 저마다 좋은 일이든 못된 짓이든 몸으로 한 일에 대해 그 대가를 받게 될 것입니다.

11

그러므로 우리는 주님을 두려워해야 함을 알기에 사람들을 설득합니다. 하나님은 우리를 환히 알고 계십니다. 나는 여러분도 우리를 환히 알고 있기를 기대합니다.

12

우리가 다시 우리 스스로를 여러분에게 내세우는 것이 아니라, 우리에 대해 여러분이 자랑할 기회를 드리는 것입니다. 그래서 마음이 아니라 겉모습을 자랑하는 사람들한테 여러분도 대응할 말이 있게 하려는 것입니다.

13

우리가 정신이 나갔으면 그것은 하나님을 위해서이며, 정신이 멀쩡하다면 그것은 여러분을 위해서입니다.

14

그리스도의 사랑이 우리를 휘몰기 때문입니다. 우리는 한 분이 모두를 위해서 죽으셨고, 그래서 모두가 죽었다고 판단합니다.

15

곧 그리스도께서 모든 사람들을 위해서 죽으신 것입니다. 그것은 산 사람들이 더는 자신들을 위해서 살지 않고, 자신들을 위해 죽으셨다가 살아나신 분을 위해서 살게 하시려는 것입니다.

16

그러므로 우리는, 이제부터 어떤 사람도 사람들의 기준에 따라 알지 않습니다. 우리가 전에는 그리스도까지 사람들의 기준에 따라 알았더라도, 이제 더는 그렇게 알고 있지 않습니다.

17

그래서 누구라도 그리스도 안에 있으면, 그는 새로운 창조물입니다. 옛것들은 지나갔습니다. 보십시오, 새것들이 되었습니다!

18

모든 것은 하나님께로부터 비롯됩니다. 그리스도를 통해 우리를 자기와 화해하게 하시고, 우리에게 화해시키는 섬김의 직무를 주신 하나님께로부터 말입니다.

19

다시 말해 하나님이 그리스도 안에서 세상을 자기와 화해하게 하셨습니다. 그러면서 사람들에게 그들의 잘못에 대한 책임을 따지지 않으시고, 화해의 말씀을 우리에게 맡겨 두셨습니다.

20

그러므로 우리는 그리스도를 대신하는 특사들입니다. 곧 하나님이 우리를 통해서 권유하시는 것입니다. 우리가 그리스도를 대신해서 매달려 빕니다. 여러분은 하나님과 화해하십시오!

21

우리를 위해서 하나님은 죄를 알지도 못하는 분에게 죄를 짊어지게 하셔서, 우리 자신들이 그분 안에서 하나님의 의가 되도록 하셨습니다.

┼ 고 5

고린도후서

6장

1

우리는 함께 일하는 일꾼으로서 권유합니다. 여러분은 하나님의 은혜를 헛되이 받지 않도록 하십시오.

2

하나님이 이렇게 말씀하시니까요.
“은혜롭게 받아 주는 때에 내가 너의 말에 귀 기울여 주었고
구원의 날에 내가 너를 도와주었다.”보십시오, 지금이야말로 은혜받기에 알맞은 좋은 때입니다. 보십시오, 지금이야말로 구원의 날입니다.

3

우리는 무슨 일에서든지 아무에게도 거리끼는 장애물을 놓지 않으려 합니다. 이 섬김의 직무가 책잡히지 않도록 말입니다.

4

우리는 어떤 상황 가운데서도 우리 자신들을 하나님의 일꾼으로 떳떳이 내세웁니다. 우리는 많이 견뎌 내면서, 큰 어려움과 쪼들림과 옥죄임과

5

매 맞음과 옥에 갇힘과 난리와 힘든 일과 잠 못 잠과 먹지 못함 가운데서도 그렇게 합니다.

6

우리는 순수함과 지식과 참음과 다정함과 성령님의 도움과 꾸밈없는 사랑과

7

진리의 말씀과 하나님의 능력으로 그렇게 합니다. 오른손과 왼손에 든 의의 무기들을 휘두르면서

8

영광을 누리든 수치를 당하든, 평판이 나쁘든 평판이 좋든 간에 그렇게 합니다. 우리는 속여 헤매게 하는 사람 같지만 참됩니다.

9

알려지지 않은 사람 같지만 잘 알려져 있으며, 죽어 가는 사람 같지만, 그러나 보십시오, 우리는 이렇게 살아 있습니다. 처벌을 심하게 받는 사람 같지만 죽임을 당하지는 않습니다.

10

아픔을 당하는 사람 같지만 늘 기뻐합니다. 가난한 사람 같지만 많은 사람을 부유하게 하며, 아무것도 없는 사람 같지만 모든 것을 다 가지고 있습니다.

11

코린트 사람들이여, 우리는 여러분한테 터놓고 말씀드렸습니다. 우리의 마음은 넓게 열려 있습니다.

12

우리가 좁은 마음으로 여러분을 대하는 것이 아니라, 오히려 여러분 자신들이 마음을 닫고 좁아진 것입니다.

13

자녀들에게 하듯 하는 말인데, 똑같이 보답하는 차원에서 여러분도 마음을 넓게 여십시오, 여러분도요!

14

어울리지도 않게, 믿지 않는 사람들과 함께 멍에를 메지 마십시오. 정의와 불법의 공통점이 무엇입니까? 빛과 어둠이 어떻게 함께하겠습니까?

15

그리스도와 벨리알이 어떻게 조화로운 목소리를 내겠습니까? 믿는 사람이 믿지 않는 사람과 함께할 몫이 무엇이겠습니까?

16

하나님의 성전과 우상들 사이에 서로 일치하는 점이 무엇이겠습니까? 우리 자신들은 살아 계신 하나님의 성전입니다. 하나님이 말씀하신 대로입니다.
“내가 그들 가운데 자리 잡고 살며 그들 가운데서 거닐 것이다.
나는 그들의 하나님이 되고
그들은 나의 백성이 될 것이다.”

17

그러므로 “
‘너희는 그들 가운데서 나오라.
따로 떨어져 서라.’
주님이 말씀하신다.
또 ‘깨끗하지 않은 것에 너희는 손대지 마라.
그러면 나도 너희를 안으로 맞아들일 것이다.’

18

또
‘나는 너희에게 아버지가 되고,
너희들은 나에게 아들들과 딸들이 될 것이다.’
주님, 곧 전능하신 분이 말씀하신다.”

┼ 고 6

고린도후서

7장

1

우리에게는 이런 약속들이 있으므로, 사랑하는 여러분, 우리는 육과 영의 온갖 더러움으로부터 스스로를 깨끗하게 합시다. 그리하여 하나님을 두려워하는 가운데 거룩함을 온전히 이룹시다.

2

여러분의 마음을 열고 우리를 받아들여 주십시오. 우리는 아무에게도 불의한 일을 하지 않았으며, 아무도 망하게 하지 않았으며, 아무도 이용해 먹지 않았습니다.

3

여러분을 죄 있다고 판결하려고 내가 이 말을 하는 것이 아닙니다. 내가 이미 말했다시피, 여러분이 우리의 마음속에 있으므로, 여러분과 우리는 함께 죽고 함께 사는 관계입니다.

4

나는 여러분한테 아주 솔직합니다. 나는 여러분을 아주 자랑스러워합니다. 나는 위로를 충분히 받았고, 우리가 겪는 온갖 큰 어려움 가운데서도 나에게는 기쁨이 흘러넘칩니다.

5

우리가 마케도니아에 들어갔을 때, 우리 육신은 전혀 쉼을 누리지 못했습니다. 모든 면에서 시달렸습니다. 밖으로는 싸움이 있었으며, 안으로는 두려움이 있었습니다.

6

그러나 풀 죽은 사람들을 위로하시는 분, 곧 하나님이 우리를 위로해 주셨습니다. 디도를 돌아오게 하심으로써요.

7

디도가 돌아온 일로만이 아니라 여러분에게서 디도가 받은 위로로도 위로해 주셨습니다. 디도가 여러분의 간절함, 여러분의 애통, 나에 대한 여러분의 열정을 우리에게 전해 주었을 때, 나는 더욱 기뻐하게 되었습니다.

8

내가 그 편지로 여러분을 슬프게 했더라도 후회하지는 않습니다. 내가 후회했다면, 그것은 잠깐 동안이지만 바로 그 편지가 여러분을 슬프게 한 것을 보기 때문입니다.

9

그러나 이제는 기뻐합니다. 여러분이 슬픔을 당했기 때문이 아니라, 슬픔을 당한 결과 여러분이 회개에 이르게 되었기 때문입니다. 여러분이 슬픔을 당한 것은 하나님의 뜻에 따른 것이니, 여러분이 우리한테서 손해를 입은 것은 아무것도 없는 셈이지요.

10

하나님 뜻에 따른 슬픔은 회개를 일으켜 구원에 이르게 하므로 후회할 것 없는 일이니 말입니다. 그러나 세상적 슬픔은 죽음을 불러일으킬 뿐입니다.

11

보십시오, 하나님 뜻에 따라 슬픔을 당하는 것, 바로 이것이 여러분에게 불러일으킨 열심이 어떠했는지요! 또 그 변호, 그 분노, 그 두려움, 그 간절함, 그 열정, 그 처벌은 어떠했는지요! 어느 모로 보든지 이 문제에서 여러분은 잘못이 없음을 입증했습니다.

12

그러므로 내가 여러분에게 편지를 써 보낸 것은 불의를 저지른 사람 때문도 아니고 불의를 당한 사람 때문도 아니었습니다. 오히려 우리를 위한 여러분의 열심이 하나님 앞에서 여러분한테 분명히 드러나도록 하기 위해서였습니다.

13

이 때문에 우리는 이미 위로를 받았습니다.우리가 받은 위로에 더하여, 우리는 디도가 기뻐한 것 때문에 더더욱 기뻐했습니다. 여러분 모두가 디도의 영을 편안히 쉬게 해 주었기 때문입니다.

14

또 여러분에 대해서 내가 디도에게 자랑을 좀 한 일이 있었는데, 내가 전혀 창피를 당하지 않게 되었기 때문입니다. 도리어 우리가 여러분에게 모든 것을 진실하게 말했던 것처럼, 디도 앞에서 한 우리의 자랑도 진실한 것으로 밝혀졌습니다.

15

디도의 마음이 여러분에게는 더욱 특별합니다. 디도가 여러분 모두의 순종을 기억하고 있기 때문입니다. 여러분은 두려움과 떨림으로 그를 맞아 주었지요.

16

모든 면에서 여러분을 확실히 믿을 수 있게 된 것을 나는 기뻐합니다.

┼ 고 7

고린도후서

8장

1

형제자매 여러분, 우리는 마케도니아의 교회들에서 하나님이 베풀어 주신 은혜를 여러분에게 알려 드립니다.

2

그들은 큰 어려움을 겪는 혹독한 시련 속에서도 기쁨에 넘쳤으며, 극심한 가난에 쪼들리면서도 남에게 베푸는 데는 넘치도록 부유했습니다.

3

내가 증언합니다. 그들은 능력껏 할 뿐 아니라, 능력에 버겁도록 했습니다. 그것도 자발적으로요.

4

그들은 성도들을 섬겨 돕는 일에 참여할 은혜를 달라고 우리에게 간청하며 매달렸습니다.

5

우리가 기대했던 것 이상이었습니다. 그들은 자신들을 먼저 주님께 바쳤고, 하나님의 뜻을 따라서 우리에게도 바쳤습니다.

6

그래서 우리가 디도에게 권유하여, 그가 이미 시작한 대로 이 은혜로운 일도 여러분 가운데서 끝마무리하라고 했습니다.

7

여러분은 모든 면에서 흘러넘칩니다. 곧 믿음과 말재주와 지식과 모든 열심과 또 여러분에 대한 우리의 사랑에 있어서 그러합니다. 그처럼 헌금하는 이 은혜로운 일에서도 흘러넘치도록 하십시오.

8

나는 명령으로 이 말을 하는 것이 아닙니다. 다른 사람들의 열심을 알려 줌으로써, 여러분의 사랑도 진심인지 확인해 보려는 것입니다.

9

여러분은 우리 주 예수 그리스도의 은혜를 알고 있으니까요. 예수님은 부유하신 분이면서도 여러분을 위하여 가난해지셨습니다. 그것은 바로 여러분이 그분의 가난함 덕분에 부유해지도록 하시기 위해서였습니다.

10

이 일에 대해 내가 하나의 의견을 제시합니다. 이렇게 하는 것이 여러분에게 유익할 테니까요. 여러분은 지난해부터 이 일을 앞서 시작했는데, 그것도 여러분이 자원해서 그렇게 했습니다.

11

그러므로 이제는 이 일의 끝마무리도 하십시오. 이 일을 자원해서 하고자 열의를 보였던 것처럼, 여러분이 가진 것으로 이 일을 끝마무리하는 것도 그렇게 하세요.

12

하고자 하는 열의가 있으면, 그가 가진 것에 따라 기꺼이 바치는 것을 하나님이 받아 주시기 때문입니다. 갖지 않은 것을 바치라는 게 아닙니다.

13

다른 사람들의 고통은 덜어 주고 여러분에게는 큰 어려움을 더하려는 것이 아닙니다. 균형을 이루게 하려는 것입니다.

14

지금 이때에 여러분에게 넘쳐 나는 것이 저들에게 모자라는 것을 채워 주고, 나중에는 저들에게 넘쳐 나는 것이 여러분에게 모자라는 것을 채워 주게 하십시오. 그리하여 균형을 이루게 하십시오.

15

성경에 적혀 있는 대로입니다.
“많이 거두어들인 사람에게도 남아도는 것이 없었고,
적게 거두어들인 사람에게도 모자라는 것이 없었다.”

16

감사를 하나님께 드립니다! 곧 디도의 마음속에, 내가 여러분에 대해 가진 것과 똑같은 열심을 주신 하나님께!

17

디도가 권유를 받아들였을 뿐만 아니라, 열심이 아주 대단해서 자발적으로 여러분한테로 가는 것이기 때문입니다.

18

우리는 디도와 함께 형제 한 명을 보냈습니다. 그 형제는 복음을 전하는 일로 모든 교회에서 두루 칭찬을 받는 사람입니다.

19

그뿐만 아니라, 그는 우리의 섬김으로 모인 이 은혜의 헌금을 가지고 갈 우리의 여행 동반자로 교회들이 지명한 사람입니다. 우리가 수행하는 이 일은 바로 주님의 영광을 위한 것이고 우리의 열의를 보여 주기 위한 것입니다.

20

우리의 섬김으로 모은 이 거액의 헌금을 두고 어떤 사람이 우리를 책잡지 못하도록 우리는 매우 조심합니다.

21

우리의 관심사는 주님 앞에서뿐만 아니라 사람들 앞에서도 흠잡을 데 없이 좋은 일을 해 보이는 것이니까요.

22

우리는 또 다른 형제를 그 둘과 함께 보냈습니다. 많은 일로 여러 번 검증해 보았는데, 열심 있는 형제입니다. 지금은 여러분에 대한 큰 확신 때문에 열심이 훨씬 더 대단합니다.

23

디도에 대해서 말하자면, 내 동반자요, 여러분을 위해 나와 함께 일하는 사람입니다. 우리 형제들로 말하자면, 교회들이 일을 맡겨 내보낸 심부름꾼들이요, 그리스도의 영광입니다.

24

그러므로 여러분의 사랑을 보여 주십시오. 그리하여 여러분에 대해 우리가 그들한테 자랑한 것이 참되다는 것을 교회들 앞에 보여 주십시오.

┼ 고 8

고린도후서

9장

1

성도들을 위해 섬겨 돕는 일에 대해서는 내가 여러분에게 편지를 써 보낼 필요가 없습니다.

2

내가 여러분의 열의를 알고 있으니까요. 나는 여러분의 그 열의에 대해 마케도니아 사람들에게 자랑합니다. “아카이아는 지난해부터 준비를 갖추고 있다!” 하고요. 여러분의 그 열정이 더 많은 사람들의 의욕을 불러일으켰습니다.

3

그렇지만 내가 그 형제들을 보낸 것은, 여러분에 대한 우리의 자랑이 이 일과 관련해서 헛말이 되지 않도록 하기 위해서입니다. 또 내가 말한 대로 여러분이 준비를 갖추고 있도록 하기 위해서입니다.

4

혹시라도 마케도니아 사람들이 나와 함께 가서 여러분이 준비를 갖추고 있지 않은 것을 보게 된다고 합시다. 그렇게 되면 확신 있게 자랑한 이 일과 관련해서 여러분 자신들은 말할 것도 없고, 우리 자신들도 창피를 당할 수 있습니다.

5

그래서 나는 형제들을 권유하여 여러분한테로 나보다 먼저 가게 해서, 여러분이 이미 약속한 복된 헌금을 미리 잘 준비해 놓게 할 필요가 있다고 생각했습니다. 이렇게 해야 이 헌금이 억지로 짜내는 것이 아니라 복된 헌금답게 준비될 것입니다.

6

핵심은 이러합니다. 적게 뿌리는 사람은 거두어들이는 것도 적을 것이며, 많이 뿌리는 사람은 거두어들이는 것도 많을 것입니다.

7

저마다 마음에 결심한 대로 하십시오. 마지못해서나 억지로 하지 마십시오. “기쁘게 내는 사람을 하나님이 사랑하시기 때문입니다.”

8

하나님은 온갖 은혜를 여러분한테 흘러넘치게 하실 수 있습니다. 그리하여 여러분이 모든 일에 언제나 쓸 것을 넉넉히 가지게 되어, 온갖 선한 일을 하기에 흘러넘치도록 말입니다.

9

성경에 적혀 있는 대로입니다.
“그는 가난한 사람들에게 넉넉히 베풀지요.
그의 의는 영원히 계속되고요.”

10

씨를 뿌리는 사람에게 씨앗과 먹을 빵을 제공해 주시는 분이 여러분의 씨앗을 제공해 주시며 많아지게 해 주실 것입니다. 또 여러분의 의의 수확물이 불어나게 해 주실 것입니다.

11

여러분은 모든 면에서 부유해져서 모든 경우에 넉넉히 베풀게 될 것입니다. 그 베푼 것이 우리를 통해서 전달될 때 사람들이 하나님께 감사를 드리게 될 것입니다.

12

섬겨 돕는 일, 곧 이 거룩한 일은 성도들에게 모자라는 것을 완전히 채워 줄 것이기 때문입니다. 그뿐만 아니라 많은 사람들이 하나님께 감사를 흘러넘치도록 드리게 할 것이기 때문입니다.

13

이 섬겨 돕는 일이 검증됨으로써 그들이 하나님께 영광을 돌리게 될 것입니다. 여러분이 그리스도의 복음에 순종하여 믿는다고 고백한 일에 대해서 말입니다. 그리고 자기들을 위해서 또 모두를 위해서 넉넉히 베푸는 일에 여러분이 참여한 것에 대해서도요.

14

여러분을 위해 매달려 기도하면서, 그들은 여러분을 애타게 그리워합니다. 여러분 위에 하나님이 베풀어 주신 더할 나위 없는 은혜 때문에 말입니다.

15

감사를 하나님께 드립니다! 말로는 다 표현할 수 없는 귀한 선물에 대해서!

┼ 고 9

고린도후서

10장

1

나 바울이 직접 그리스도의 온유함과 너그러움을 힘입어 여러분에게 권유합니다. 내가 여러분 가운데서 얼굴을 마주하고 있을 때는 몸을 낮추지만, 떠나 있을 때는 여러분을 강경하게 대한다고들 합니다.

2

그런데 내가 부탁드립니다. 여러분 곁에 있게 될 때에 내가 단호한 태도로 강경하게 여러분을 대하는 일이 없도록 해 주십시오. 우리가 세상 기준에 따라 살아간다고 생각하는 몇몇 사람들한테는 내가 단호한 태도로 세게 대할 생각입니다.

3

우리가 세상에서 살아가지만 세상 기준에 따라 싸우지는 않습니다.

4

우리가 치르는 싸움의 무기는 세상의 것이 아니라, 하나님으로부터 오는 강력한 것입니다. 튼튼한 성채도 허물어뜨릴 수 있을 만큼 강력한 것이지요. 우리는 교묘한 주장들을 허물어뜨립니다.

5

하나님을 알아 가는 것에 맞서 스스로 높아진 모든 도도함도 짓뭉개 버립니다. 그리고 모든 생각을 사로잡아 그리스도께 순종하게 합니다.

6

우리는 모든 불순종을 벌할 준비가 되어 있습니다. 언제든 여러분의 순종이 완전하게 되기만 하면요.

7

여러분은 사람의 겉모습만 보고 있습니다. 누구든 자신이 그리스도께 속해 있다고 굳게 믿고 있다면, 이것을 스스로 다시 생각해 보시기 바랍니다. 그 자신이 그리스도께 속한 것처럼 우리도 그러하다는 것을 말입니다.

8

주님이 주신 우리의 권한에 대해 내가 좀 지나치게 자랑했다고 해도, 나는 창피를 당하지 않을 것입니다. 그 권한은 여러분을 세워 주라고 주신 것이지 허물어뜨리라고 주신 것이 아니기 때문입니다.

9

내가 나의 편지들을 통해서 여러분을 겁주려고 하는 것처럼 보이고 싶지는 않습니다.

10

그런데도 내가 이 편지를 쓰는 까닭은 이렇게 말하는 사람이 있기 때문입니다. “그의 편지들은 무게가 있고 힘이 있지만, 실제로 대면하면 그는 약하고 그의 말재주는 형편없습니다.”

11

이런 사람은 이것을 잘 알아 두시기 바랍니다. 우리가 떠나 있을 때 편지를 통해서 무슨 말을 썼으면, 곁에 있을 때 행동도 꼭 그렇게 한다는 것을 말입니다.

12

우리는 우리 자신들을, 스스로를 내세우는 어떤 사람들과 같은 부류에 두거나 그들과 비교할 생각이 털끝만큼도 없습니다. 그러나 그들은 자기들을 기준으로 자기들을 재어 보고 자기네끼리 서로 비교하고 있으니 깨닫지를 못합니다.

13

반대로 우리는, 한계를 벗어나 자랑하지 않을 겁니다. 하나님이 우리에게 나누어 맡기신 활동 영역의 한계에 맞추어 할 겁니다. 우리는 그 한계에 따라 여러분에게까지도 다다른 것입니다.

14

우리는 마치 여러분한테 다다른 적도 없었으면서 그러기라도 하는 것처럼, 분수를 넘어서 지나치게 나아가고 있는 것이 아닙니다. 우리가 그리스도의 복음을 가지고 여러분에게까지도 가장 먼저 이르렀으니까요.

15

우리는 한계를 벗어나서 다른 사람이 애써 해 놓은 일을 가지고 자랑하는 것이 아닙니다. 우리가 가진 희망은 여러분 가운데서 여러분의 믿음이 자라남에 따라 우리의 활동 영역이 더욱 커지는 것입니다.

16

그리하여 여러분 있는 곳을 넘어가는 곳까지 좋은 소식을 전하게 되는 것입니다. 다른 영역에서 남들이 해 놓은 것을 가지고 자랑하려는 것이 아닙니다.

17

“자랑하는 사람은 주님을 자랑하기 바랍니다.”

18

인정을 받는 사람은 스스로를 내세우는 사람이 아니라 주님이 내세워 주시는 사람이니까요.

┼ 고 10

고린도후서

11장

1

내가 좀 아둔하더라도 부디 여러분이 나를 참아 주시기 바랍니다. 사실 이미 나를 참아 주고 계십니다!

2

나는 하나님이 주신 열정으로 여러분에 대해 열정을 쏟고 있습니다. 내가 여러분을 한 남편, 곧 그리스도와 맺어 주었기 때문입니다. 순결한 처녀로 그분 곁에 세워 놓으려고요.

3

그렇지만 나는 두렵습니다. 뱀이 자기의 나쁜 꾀로 하와를 완전히 속였던 것처럼, 여러분의 생각이 썩어서 그리스도를 향한 순박함과 순결함으로부터 엇나가지나 않을까 해서요.

4

어떤 사람이 와서 우리가 선포하지 않은 다른 예수를 선포하거나, 여러분이 받지 않은 다른 영을 받게 하거나, 여러분이 받아들이지 않은 다른 복음을 받아들이게 할 때 잘도 참으시니 말입니다.

5

내가 생각하기에 나는 그 거물급 사도들보다 모자라는 게 아무것도 없습니다.

6

내가 비록 말에는 솜씨가 없지만, 지식에서는 그렇지 않습니다. 어느 모로나 우리는 모든 일에서 여러분한테 그것을 분명히 보여 주었습니다.

7

여러분이 높아지게 하려고 내가 스스로를 낮춘 일이 무슨 죄라도 저지른 것입니까? 내가 대가를 받지 않고 하나님의 복음을 여러분에게 좋은 소식으로 전했기 때문에요?

8

내가 다른 교회들을 약탈한 셈이로군요! 여러분을 섬기려고 내가 보수를 받았으니 말입니다.

9

내가 여러분과 함께 있을 때에 모자라는 것이 있어도 아무한테도 짐이 되지 않았습니다. 나에게 모자라는 것은 마케도니아에서 형제자매들이 와서 채워 주었습니다. 나는 어느 모로나 여러분에게 부담이 되지 않으려고 전에도 주의했고 앞으로도 그렇게 할 것입니다.

10

내 안에 있는 그리스도의 진리를 걸고 말합니다. 나의 이 자랑이 아카이아 지역에서 가로막히지 않을 것입니다.

11

무엇 때문이겠습니까? 내가 여러분을 사랑하지 않기 때문이겠습니까? 하나님은 알고 계십니다.

12

지금 하고 있는 일을 나는 앞으로도 할 것입니다. 그것은 기회를 노리는 사람들에게서 그 기회를 아예 차단하기 위해서입니다. 자기네들이 자랑하는 그 일을 할 때, 우리하고 다를 것이 없는 것처럼 보이려고 기회를 노리는 그 사람들에게서 말입니다.

13

이러한 사람들은 거짓 사도들이요, 속이는 일꾼들입니다. 그리스도의 사도로 둔갑을 하고 있는 것입니다.

14

놀랄 일은 아닙니다. 바로 사탄도 빛의 천사로 둔갑을 하니까요.

15

그러므로 사탄을 섬기는 사람들도 정의를 섬기는 사람으로 둔갑을 한다고 하더라도 대단한 일은 아닙니다. 그들의 끝은 그들이 한 일에 따라 결정될 것입니다.

16

다시 말하지만, 아무도 나를 아둔하다고 생각하지 않기를 바랍니다. 그렇게 생각하더라도 적어도 나를 아둔한 대로 받아 주십시오. 나도 역시 자랑을 좀 하도록요.

17

자랑하는 이 일에 대해서 내가 지금 하는 말은 주님의 뜻에 따른 것이 아닙니다. 아둔함에 빠진 사람으로서 드리는 말씀입니다.

18

많은 사람들이 세상의 기준에 따라 자랑들을 하고 있으니 나도 자랑을 해 보겠습니다.

19

여러분은 똑똑한 사람들이어서 아둔한 사람들을 기꺼이 참아 주시니 말입니다.

20

여러분은 다 참아 주시니까요. 누가 여러분을 노예로 만들어 버려도, 누가 집어삼켜도, 누가 등쳐 먹어도, 누가 뻐기더라도, 누가 여러분 얼굴을 때리더라도요.

21

부끄럽지만 내가 말해야겠군요. 그러기에는 우리 자신들이 너무 약했습니다! 그렇지만 무엇이든 누가 감히 자랑하려 한다면, 아둔함에 빠진 사람으로 하는 말이지만, 나도 역시 감히 자랑하렵니다.

22

그들이 히브리 사람입니까? 나도 그렇습니다. 그들이 이스라엘 사람입니까? 나도 그렇습니다. 그들이 아브라함의 후손입니까? 나도 그렇습니다.

23

그들이 그리스도를 섬기는 사람입니까? 내가 정신 나간 사람처럼 하는 말이지만, 나야말로 훨씬 더 그렇습니다. 힘든 일도 더 많이 했고, 감옥에 갇히기도 더 많이 했고, 매도 훨씬 더 심하게 맞았고, 죽을 뻔한 일도 여러 번 있었습니다.

24

유대아 사람들한테 40에서 하나 빠지는 매를 맞은 것이 다섯 번입니다.

25

채찍질을 당한 것이 세 번이고, 돌로 침을 당한 적이 한 번이고, 난파를 당한 것이 세 번이고, 밤낮을 망망대해에서 떠다닌 적도 있었습니다.

26

여러 번 여행하는 동안에 강의 위험, 강도의 위험, 동족한테서 오는 위험, 다른 민족들한테서 오는 위험, 도시에서 겪는 위험, 광야에서 겪는 위험, 바다에서 겪는 위험, 거짓 형제자매들 가운데서 겪는 위험도 있었습니다.

27

힘들고 고된 일에 시달렸으며, 밤을 지새운 것이 여러 번입니다. 배고픔과 목마름에 시달렸으며, 굶주린 것도 여러 번입니다. 추위와 헐벗음에 내버려졌습니다.

28

그 밖의 것들은 제쳐 놓고도 날마다 나를 내리누르는 것이 있는데, 그것은 모든 교회들에 대한 걱정입니다.

29

누군가 약한데 나는 약하지 않겠습니까? 누군가 죄의 유혹에 걸려 넘어지는데, 나 자신은 애를 태우지 않겠습니까?

30

자랑해야만 한다면, 나는 나의 약한 것들을 자랑하겠습니다.

31

하나님, 곧 주 예수님의 아버지, 영원토록 찬양받으실 그분은, 내가 거짓말하는 게 아니라는 것을 알고 계십니다.

32

다마스쿠스에서 아레타스 임금의 총독이 나를 붙잡으려고 다마스쿠스 사람들의 도시를 지키고 있었습니다.

33

그러나 나는 큰 광주리에 담겨, 창문을 통해서 성벽 아래로 내려졌습니다. 그리하여 그의 손을 벗어나 달아났습니다.

┼ 고 11

고린도후서

12장

1

나는 자랑을 계속해야만 하겠습니다. 자랑하는 것이 나에게 이로울 것은 없지만, 주님께로부터 온 여러 환상과 계시로 넘어가 보겠습니다.

2

내가 그리스도 안에 있는 어떤 사람을 알고 있습니다. 14년 전 일입니다. 그가 몸 안에 있었는지 나는 알지 못합니다. 아니면 몸 밖에 있었는지 나는 알지 못합니다. 하나님은 아십니다. 이러한 사람이 셋째 하늘에까지 낚아채여 올라갔습니다.

3

내가 그런 사람을 알고 있는데, 몸 안에 있었는지 몸에서 떨어져 나와 있었는지는 알지 못합니다. 하나님은 아십니다.

4

그 사람이 낙원으로 낚아채여 올라가서 입 밖에 낼 수 없는 거룩한 말들을 들었습니다. 말하는 것이 사람에게는 허락되지 않은 것들이었습니다.

5

나는 이러한 사람에 대해 자랑하겠습니다. 나 자신에 대해서는 약점들 말고는 자랑하지 않겠습니다.

6

내가 자랑하려고 하더라도 나는 아둔한 사람이 되지는 않을 겁니다. 진리를 말하게 될 테니까요. 그렇지만 나는 말을 아낍니다. 어떤 사람이 나에게서 보거나 뭔가를 나한테서 듣는 것 이상으로 나를 지나치게 생각하지 않도록 하려고요.

7

계시들의 엄청남 때문에도 나는 말을 아낍니다. 그래서 내가 거들먹거리지 못하도록, 내 육신에 가시, 곧 사탄의 심부름꾼이 주어졌습니다. 그것이 나를 괴롭혀서 내가 거들먹거리지 못하도록 말입니다.

8

이것을 두고 내가 세 번 주님께 간청하기를, 나한테서 그것이 떨어져 나가게 해 달라고 했습니다.

9

그런데 주님이 나에게 말씀하셨습니다. “너에게 충분하다, 내 은혜가! 내 능력은 약한 것 속에서 완전해지기 때문이란다.” 그러므로 나는 오히려 아주 기쁘게 나의 약점들을 자랑하겠습니다. 그리스도의 능력이 내 위에 거처를 두시도록 말입니다.

10

그래서 나는 그리스도를 위해서라면 약함, 모욕, 쪼들림, 박해와 곤경도 기쁘게 여깁니다. 내가 약할 때, 그때에 내가 강하니까요.

11

내가 아둔한 사람이 되어 버렸습니다. 바로 여러분이 나를 억지로 그렇게 만들었습니다. 사실 나야말로 마땅히 여러분의 추천을 받아야 했습니다. 내가 비록 아무것도 아니지만, 거물급 사도들보다 모자라는 것은 아무것도 없습니다.

12

내가 사도라는 징표들이 여러분 가운데서 나타났습니다. 모든 견딤 속에서, 여러 징표와 놀라운 일들과 능력을 내보이는 일들을 통해서요.

13

여러분이 그 밖의 교회들보다 못한 대접을 받은 것이 무엇입니까? 나 자신이 여러분에게 짐이 되지 않았다는 것뿐입니다. 나의 이 불의를 은혜롭게 용서해 주십시오!

14

보세요, 이렇게 나는 세 번째로 여러분한테 갈 준비가 되어 있습니다. 그러나 나는 짐이 되지는 않을 겁니다. 내가 찾는 것은 여러분의 재물이 아니라 여러분이니까요. 자녀들이 부모를 위해서 재물을 쌓아 두어야 하는 것이 아니라 부모가 자녀들을 위해서 그렇게 해야 하는 법이지요.

15

나는, 아주 기쁘게 비용을 치르겠으며, 여러분의 영혼을 위해서라면 나의 전부라도 내놓겠습니다. 여러분을 내가 더더욱 사랑하면 할수록, 나는 사랑을 덜 받겠습니까?

16

어쨌든, 나로서는 여러분에게 짐을 지워 짓누르지 않았습니다. 그런데도 내가 무슨 짓이라도 하는 사람이어서 속임수로 여러분을 등쳐 먹었다고들 하는군요.

17

내가 여러분한테 보낸 사람들 가운데 어떤 사람을 통해서 여러분을 이용해 먹은 일은 없지 않습니까?

18

내가 디도를 권유해서 여러분에게 가게 했으며, 디도와 함께 그 형제를 보냈습니다. 디도가 여러분을 이용해 먹은 일은 없지 않습니까? 디도와 내가 같은 영으로 살아오지 않았습니까? 같은 발걸음으로 걸어오지 않았습니까?

19

여러분은 우리가 지금까지 줄곧 여러분에게 변명을 하고 있다고 생각하시는군요. 그러나 우리는 하나님 앞에서, 그리스도 안에서 말하고 있습니다. 우리가 하는 모든 말은, 사랑하는 여러분, 여러분을 세워 주기 위해서 하는 것입니다.

20

나는 두렵습니다. 내가 갔을 때 혹시 나에게 비친 여러분의 모습이 내가 바라는 모습이 아닐까 봐서, 그리고 여러분에게 비친 내 모습도 여러분이 바라는 모습이 아닐까 봐서요. 또 혹시 다툼, 시샘, 분노, 자기만 생각함, 헐뜯음, 수군거림, 잘난 체함, 무질서가 있지나 않을까 두렵습니다.

21

내가 다시 갔을 때에 나의 하나님이 나를 여러분 곁에서 낮추시지나 않을까, 많은 사람들이 전에 죄를 지어 놓고도 자기들이 저지른 더러움과 음란한 짓과 멋대로 놀아남을 회개하지 않는 것을 보고 내가 슬퍼하게 되지나 않을까 두렵습니다.

┼ 고 12

고린도후서

13장

1

이번에 내가 세 번째로 여러분한테 가려고 합니다. 증인 두 명이나 세 명의 진술에 근거해서 모든 사건은 확정되어야 할 것입니다.

2

내가 두 번째로 가 있을 때 이미 말했고, 떠나 있으면서 지금 다시 말합니다. 전에 죄를 지은 사람들과 그 밖의 모든 사람들에게 말하는 것입니다. 다시 내가 가면 사정을 봐주지 않을 겁니다.

3

내 안에서 말씀하시는 분이 그리스도이시라는 증거를 여러분이 찾고 있으니까요. 그분은 여러분을 대할 때 약하지 않고 여러분 가운데서 능력을 나타내는 분이십니다.

4

그분은 약하시므로 십자가에 매달리셨지만, 하나님의 능력으로 살아 계십니다. 우리 자신들도 그분 안에서 약하지만, 그분과 함께 하나님의 능력으로 살아나서 여러분을 대할 겁니다.

5

스스로를 시험해 보십시오. 여러분이 믿음 안에 있는지를요. 스스로를 검증해 보십시오. 여러분은 스스로에 대해 알아차리지 못하십니까, 예수 그리스도께서 여러분 가운데 계시다는 것을요? 그렇다면 여러분은 실격자로 판명된 사람입니다.

6

우리야말로 실격자로 버려진 사람이 아니라는 것을 나는 여러분이 알게 되기를 희망합니다.

7

여러분이 어떠한 나쁜 짓도 저지르지 않게 되기를 우리는 하나님께 기도합니다. 우리 자신들이 합격자로 검증된 사람이라는 것을 드러내려고 그러는 것이 아닙니다. 우리 자신들이야 실격자로 버려진 사람처럼 되더라도, 여러분은 좋은 일을 하도록 하기 위해서입니다.

8

우리는 무슨 일이든 진리를 거슬러서는 할 수 없고, 진리를 위해서만 할 수 있습니다.

9

우리는 약하더라도 여러분이 강할 때 우리가 기뻐하니까요. 우리는 이것을 위해, 곧 여러분이 말끔히 해결하는 것을 위해 기도합니다.

10

이런 까닭에 내가 떠나 있을 때에 이런 것들을 써 보냅니다. 여러분을 곁에서 대할 때, 주님이 나에게 주신 권한에 따라 매몰차게 대하는 일이 없도록 하려는 것입니다. 그 권한은 여러분을 세우라고 주신 것이지 허물어뜨리라고 주신 것이 아니니까요.

11

끝으로, 형제자매 여러분, 기뻐하십시오. 말끔히 해결하도록 하십시오. 권유를 받아들이십시오. 같은 생각을 품으십시오. 평화롭게 지내십시오. 사랑과 평화의 하나님이 여러분과 함께하실 것입니다.

12

거룩한 입맞춤으로 서로 인사하십시오. 모든 성도들이 여러분에게 안부를 전합니다.

13

주 예수 그리스도께서 주시는 은혜와 하나님이 베푸시는 사랑과 성령님이 이루시는 사귐이 여러분 모두와 함께하기를 빕니다!

┼ 고 13

빌립보서

1장

1

바울과 디모데입니다. 그리스도 예수님이 부리시는 종들입니다. 우리가 그리스도 예수님 안에 있는 모든 필리피 성도들에게, 아울러서 감독들과 집사들에게 이 편지를 보냅니다.

2

은혜와 평화가 여러분에게, 하나님 우리 아버지와 주 예수 그리스도께로부터 내리기를 빕니다!

3

나는 여러분을 떠올릴 때마다 나의 하나님께 감사드립니다.

4

여러분 모두를 위해 내가 매달려 기도할 때마다 언제나 그렇게 합니다. 기쁨으로 매달려 기도하면서요.

5

여러분이 복음을 위한 일에 첫날부터 이제까지 동참하고 있기 때문입니다.

6

나는 바로 이것을 굳게 믿고 있습니다. 곧 여러분 가운데서 선한 일을 시작하신 분이 끝마무리도 하실 것을요. 그리스도 예수님의 날까지 말입니다!

7

여러분 모두를 두고 내가 이렇게 생각하는 것이 옳습니다. 내가 마음속에 여러분을 품고 있기 때문입니다. 내가 갇혀 있을 때도, 복음을 변호하고 확증할 때도, 여러분 모두는 나와 더불어 그 은혜에 동참한 사람들이니까요.

8

하나님이 나를 증언해 주십니다. 내가 그리스도 예수님의 애끓는 마음으로 여러분 모두를 얼마나 그리워하는지!

9

나는 이렇게 기도합니다. 여러분의 사랑이, 깨달아 아는 지식과 모든 면에서 꿰뚫어 보는 통찰력을 더함으로써 점점 더 넘쳐 나게 해 주시기를 기도합니다.

10

그래서 여러분이 최선의 것을 가려낼 수 있기를 기도합니다. 그리하여 여러분이 그리스도의 날에 순수하며 걸릴 것 없는 사람이 되게 해 주시기를 기도합니다.

11

여러분이 예수 그리스도를 통하여 얻게 되는 의의 열매를 가득 맺어 하나님께 영광과 찬양을 돌리게 해 주시기를 기도합니다.

12

형제자매 여러분, 나는 여러분이 아셨으면 합니다. 나에게 생긴 일이, 오히려 복음을 널리 전파하는 데 도움이 되었다는 것을요.

13

결과적으로, 내가 갇힌 것은 그리스도를 섬기는 일 때문이라는 것이 프라이토리온(총독 공관) 전체와 그 밖의 모든 사람들에게 분명해졌습니다.

14

또 주님 안에 있는 형제자매들 가운데서 더 많은 사람들이, 내가 갇힌 일 덕분에 확신을 얻었습니다. 그래서 그들이 두려워하지 않고 말씀을 더더욱 거리낌 없이 말하게 되었습니다.

15

어떤 사람들은 시샘과 경쟁심으로, 또 어떤 사람들은 좋은 의도로 그리스도를 선포합니다.

16

좋은 의도로 하는 사람들은 사랑으로 선포합니다. 내가 복음을 변호하도록 여기에 있게 되었다는 것을 알기 때문이지요.

17

한편 저 사람들은 경쟁심으로 그리스도를 두루 전합니다. 순수하지 않아요. 내가 갇혀 있는 동안에 나에게 괴로움을 불러일으키려는 속셈이지요.

18

문제 될 것이 무엇입니까? 가식으로 하든지 진심으로 하든지, 어떤 식으로든 그리스도께서 두루 전해지고 있을 뿐입니다. 나는 이것을 기뻐하고 있으며, 또한 앞으로도 기뻐할 것입니다.

19

나는 알고 있거든요. 여러분의 매달리는 기도와 예수 그리스도의 영의 뒷받침을 힘입어서, 이 일은 나의 석방으로 마무리되리라는 것을요.

20

나의 절절한 기대와 희망대로 말입니다. 나의 기대와 희망은, 어떤 일로도 내가 창피를 당하지 않는 것입니다. 도리어 내가 언제나처럼 지금도 아무런 거리낌이 없게 되어, 그리스도께서 내 몸 안에서 높임을 받으시게 되는 것입니다. 내가 살든지 죽든지요.

21

나한테는 산다는 것의 의미가 그리스도이시고, 죽는 것도 이득이니까요.

22

그러나 육신을 입고 사는 것, 이것이 나한테 일의 열매라면, 내가 어느 쪽을 골라야 할지 모르겠습니다.

23

나는 둘 사이에서 갈팡질팡하고 있습니다. 세상을 등지고 그리스도와 함께 있고 싶은 마음은 굴뚝같습니다. 그게 훨씬 더 좋거든요.

24

하지만 육신을 입고 계속 머물러 있는 것이 여러분을 위해서는 더 필요합니다.

25

이렇게 확신하기에, 나는 알고 있습니다. 내가 계속 머물러 있을 것이고, 여러분 모두의 곁에 머물러 있을 것이라는 사실을요. 여러분이 믿음에서 앞으로 나아가며 기쁨을 누리게 되도록 말입니다.

26

그러면 여러분의 자랑거리가 그리스도 예수님 안에서 나 때문에 넘쳐 나게 될 것입니다. 내가 다시 여러분 곁에 있게 됨으로써요.

27

다만 그리스도의 복음에 어울리는 시민으로 살아가십시오. 그리하여 내가 가서 여러분을 만나 보든지 또는 떠나 있든지, 여러분에 대해 이런 소식을 듣도록 해 주십시오. 곧 여러분이 한 영으로 버티고 서서, 복음을 믿는 일에 한뜻으로 힘을 합쳐 싸운다는 소식을요.

28

또한 어떤 일에서도 반대자들에게 겁먹지 않는다는 소식을요. 이것이 그들에게는 자기들이 망하게 된다는 증거이고, 여러분은 구원받게 된다는 증거입니다. 이 증거는 하나님으로부터 오는 것입니다.

29

여러분에게 하나님이 은혜를 주셔서 그리스도를 위한 일을 하게 하셨습니다. 곧 그리스도를 믿을 뿐만 아니라 그리스도를 위하여 고난도 받게 하셨습니다.

30

여러분도 똑같은 싸움을 싸우고 있습니다. 여러분이 나에게서 보았던 그런 싸움, 지금도 나에 대해 듣고 있는 그런 싸움을 말입니다.

┼ 빌 1

빌립보서

2장

1

그러므로 그리스도 안에서 여러분이 용기를 얻고, 사랑의 위로를 받고, 성령님이 이루시는 사귐을 가지고, 서로 가엾게 여기거나 애처롭게 여기는 마음을 품고 있다면,

2

그렇다면 여러분은 내 기쁨을 완전하게 해 주십시오. 같은 것을 생각하고, 같은 사랑을 품고, 같은 마음이 되고, 같은 목적을 생각함으로써요.

3

무슨 일이든지 이기적인 야망이나 분수에 넘치는 헛된 생각에 기초해서 하지 마십시오. 도리어 서로 낮은 자세로 다른 사람이 자신보다 더 위에 있다고 여기십시오.

4

여러분은 저마다 자신의 일에만 마음 쓰지 말고, 저마다 다른 사람들의 일에도 마음 써 주십시오.

5

여러분은 서로 이 생각, 곧 그리스도 예수님 안에도 있던 생각을 품으십시오.

6

예수님은 하나님의 모습을 지니셨지만
억지를 쓰지 않으셨네,
하나님과 동등하게 되시는 것에.

7

오히려 자신을 비우셔서,
종의 모습을 취하셨네.
사람의 모양을 띠고 태어나시니,
생김새로 볼 때 여느 사람과 마찬가지셨네.

8

자신을 낮추셔서
죽기까지 순종하셨네,
십자가에서 죽기까지.

9

그래서 하나님도
예수님을 높이 높여 주셨네.
예수님에게 이름을 선물하셨네,
모든 이름 위에 뛰어난 이름을.

10

그리하여
예수님 이름 앞에
다 무릎 꿇도록 하심이네,
하늘 위나 땅 위나 땅 아래에 있는 모든 것들이.

11

혀 있는 사람마다 인정하도록 하심이네,
예수
그리스도께서 주님이시라고.
그리하여 하나님 아버지께 영광을 돌리도록.

12

그러므로, 내가 사랑하는 여러분, 여러분이 언제나 순종했듯이, 내가 곁에 있을 때뿐만 아니라 지금 내가 떠나 있을 때에도 더더욱 두려움과 떨림으로 여러분 자신들의 구원을 이루어 나가십시오.

13

여러분 가운데서 일하시는 분은 하나님이시니까요. 하나님은 여러분이 하나님의 기뻐하시는 일을 열망하게도 하시고 또 이루게도 하십니다.

14

모든 일을 할 때 투덜거림이나 말다툼 없이 하십시오.

15

그리하여 여러분은 나무랄 데 없고 순수한 사람들이 되십시오. 비뚤어지고 비틀린 세대 가운데서 흠잡힐 데 없는 하나님의 자녀들이 되십시오. 그들 가운데서 여러분은 세상 속의 발광체처럼 빛을 내십시오.

16

생명의 말씀을 꼭 붙들고 있으십시오. 그래서 그리스도의 날에 내가 자랑할 수 있게 해 주십시오. 내가 달음질한 것이 헛되지 않았고, 내가 애쓴 것도 헛되지 않았다고 말입니다.

17

여러분이 믿음으로 드리는 예배의 희생제물 위에 내가 붓는제물(전제물)로 드려진다고 해도, 나는 기뻐하고 여러분 모두와 함께 기뻐합니다.

18

마찬가지로 여러분 자신들도 기뻐하고 나와 함께 기뻐하십시오.

19

나는 주 예수님 안에서 디모데를 빨리 여러분에게 보내기를 희망합니다. 여러분의 형편을 알고 나도 역시 용기를 얻게 되도록 말입니다.

20

나와 같은 마음을 품고 진심으로 여러분에 대한 일들을 걱정해 줄 사람이 나에게는 디모데 말고 아무도 없으니까요.

21

모두가 자기네 잇속만 추구하지 예수 그리스도의 일에는 관심이 없습니다.

22

하지만 여러분은 디모데의 됨됨이가 훌륭하다는 것을 알고 있습니다. 그는 자식이 아버지에게 하듯 하면서 나와 함께 복음을 위한 종이 되어 섬겼습니다.

23

그러므로 나의 일이 어떻게 될지 확인되는 대로 나는 이 사람 디모데를 곧바로 보내기를 희망합니다.

24

주님 안에서 확신하기로는 나 자신도 머지않아 가게 될 것입니다.

25

그런데 나는 에바브로디도를 여러분한테 보내는 것이 꼭 필요하다고 여겼습니다. 그는 나의 형제요, 나와 함께 일하는 사람이요, 나와 함께 병사가 된 사람입니다. 여러분이 임무를 맡겨서 보낸 사람이요, 나의 필요를 챙겨 주는 사람입니다.

26

그를 보낼 필요가 있다고 생각한 까닭은, 그가 여러분 모두를 애타게 그리워하며 몹시 힘들어하고 있어서입니다. 자기가 아프다는 것을 여러분이 들었기 때문이지요.

27

사실 그가 아파서 거의 죽을 뻔했습니다. 그러나 하나님이 그를 불쌍히 여겨 주셨습니다. 그에게뿐만 아니라 나에게도 그리하셨습니다. 내가 슬픔 위에 슬픔을 잇따라 당하지 않도록 해 주신 것이지요.

28

그래서 나는 아주 서둘러서 그를 보냈습니다. 그를 다시 보고서 여러분이 기뻐하게 되고 나에게도 역시 더 큰 슬픔이 없도록 말입니다.

29

그러므로 여러분은 그를 주님 안에서 아주 기꺼이 맞아들여 주십시오. 이런 사람들을 귀하게 여기십시오.

30

그리스도의 일로 그가 죽음의 문턱까지 가까이 갔기 때문입니다. 목숨을 내놓았지요. 여러분이 나를 챙기는 데 모자라는 것을 그가 채워 넣으려고 말입니다.

┼ 빌 2

빌립보서

3장

1

끝으로, 나의 형제자매 여러분, 주님 안에서 기뻐하십시오. 같은 것을 여러분에게 써 보내는 것이 나에게는 귀찮은 일이 아니고, 여러분에게는 안전장치가 되는 일입니다.

2

개들을 조심하십시오. 못된 일꾼들을 조심하십시오. 포피나 잘라 내는 사람들을 조심하십시오.

3

우리야말로 참된 할례를 받은 사람들이니까요. 하나님의 영으로 예배드리며, 그리스도 예수님을 자랑하며, 육신에서 자신감을 갖지 않는 우리야말로요.

4

나 자신은 육신에서도 자신감을 가지고 있지만 말입니다. 다른 어떤 사람이 육신을 따라 자신 있다고 생각한다면, 나야말로 훨씬 더 그렇습니다.

5

나는 태어난 지 8일째에 할례를 받았습니다. 이스라엘 민족 출신이고, 베냐민 지파 소속입니다. 히브리 사람 가운데 히브리 사람입니다. 율법으로는 바리새파 사람입니다.

6

열성으로는 교회를 박해한 사람입니다. 율법에 규정된 의와 관련하여서는 나무랄 데 없는 사람입니다.

7

그러나 무엇이든 나에게 이득이라고 여겼던 바로 그것들을 이제는 그리스도 때문에 손해로 여깁니다.

8

더욱이 나는 아예 모든 것들을 손해로 여깁니다. 그리스도 예수님, 곧 나의 주님을 아는 것이 더없이 중요한 일이기 때문입니다. 주님을 위해 나는 그 모든 것들을 내던져 버렸습니다. 나는 그것들을 배설물로 여깁니다! 그것은 그리스도를 얻기 위해서입니다.

9

또 그리스도 안에서 발견되기 위해서입니다. 율법에 기초한 나 자신의 의로움이 아니라 그리스도를 믿음으로 얻는 의로움을 가진 사람으로요. 믿음에 근거해서 하나님으로부터 오는 의로움을 가진 사람으로 말입니다.

10

나는 그리스도와 그리스도의 부활의 능력과 그리스도의 고난에 동참하는 법을 알고 싶습니다. 그리스도의 죽으심을 본받아서 말이지요.

11

그리하여 어떻게든 내가 죽은 사람들 가운데서 살아 일어나는 완전한 부활을 맞게만 된다면 좋겠습니다.

12

내가 이미 그것을 얻었다거나 이미 완전해졌다는 말이 아닙니다. 다만 그것을 붙잡으려고 뒤쫓아 가고 있습니다. 그것을 위해 그리스도 예수님이 나를 붙잡으셨기 때문입니다.

13

형제자매 여러분, 나는, 내가 이미 그것을 붙잡았다고 생각하지 않습니다. 그러나 내가 힘쓰는 일이 하나 있습니다. 나는 뒤에 있는 것들은 잊어버리고, 앞에 있는 것들을 향해 힘껏 나아가고 있습니다.

14

목표를 바라보며 뒤쫓아 가고 있습니다. 그것은 상, 곧 하나님이 그리스도 예수님 안에서 위로 불러 주시는 부르심의 상을 받기 위해서입니다.

15

그러므로 완전한 사람인 우리는 누구나 이렇게 생각합시다. 여러분이 뭔가 다르게 생각한다면, 이것까지도 하나님이 여러분에게 계시해 주실 것입니다.

16

어쨌든 우리가 이미 다다른 대로, 바로 그 길로 계속 나아갑시다.

17

여러분은 다 함께 나를 그대로 따라 하는 사람이 되십시오, 형제자매 여러분. 여러분이 우리를 본보기로 삼았듯이, 그렇게 살아가는 다른 사람들을 잘 보십시오.

18

내가 여러 번 여러분에게 말했고 지금도 울면서 말합니다만, 그리스도의 십자가의 원수로 살아가는 사람들이 많이 있기 때문입니다.

19

그들의 끝은 멸망입니다. 그들의 하나님은 자기네 배이고, 그들은 창피해할 일을 영광스럽게 여깁니다. 그들은 땅의 것들을 생각하는 사람들입니다.

20

그러나 우리의 시민권이 있는 나라는 하늘에 있습니다. 우리는 거기로부터 오실 구원자, 곧 주 예수 그리스도를 간절히 기다리고 있습니다.

21

그리스도께서는 우리의 낮은 몸을 바꾸어 자신의 영광스러운 몸과 같은 모양이 되게 하실 것입니다. 만물을 자신에게 굴복시킬 수 있는 능력으로 일하심에 따라서 그렇게 하실 것입니다.

┼ 빌 3

빌립보서

4장

1

그러므로, 나의 형제자매 여러분, 내가 사랑하고 그리워하는 여러분, 나의 기쁨이요 월계관인 여러분, 이와 같이 주님 안에 굳건히 서 계십시오, 사랑하는 여러분!

2

유오디아에게도 권유하고 순두게에게도 권유합니다. 주님 안에서 같은 생각을 품으십시오.

3

예, 그대에게도 부탁합니다, 진심으로 함께 멍에를 메는 그대여! 그 여자들을 도와주십시오. 그들은 복음 안에서 나와 함께 애써 씨름한 사람들입니다. 클레멘트하고 또 나와 함께 일하는 다른 사람들하고 더불어서요. 그들의 이름이 생명책에 있습니다.

4

주님 안에서 언제나 기뻐하십시오. 다시 말하겠습니다, 기뻐하십시오!

5

여러분의 너그러움이 모든 사람에게 알려지게 하시기 바랍니다. 주님이 가까이 계십니다!

6

아무것도 걱정하지 마십시오. 도리어 감사하면서 모든 상황에서 기도하고 매달려 기도하십시오. 그리하여 여러분이 요청하는 것들을 하나님께 알리시기 바랍니다.

7

그리하면 모든 이해력을 뛰어넘는 하나님의 평화가 그리스도 예수님 안에서 여러분의 마음과 여러분의 생각을 지켜 줄 것입니다.

8

끝으로, 형제자매 여러분, 무엇이든 참된 것, 무엇이든 고상한 것, 무엇이든 올바른 것, 무엇이든 순수한 것, 무엇이든 사랑스러운 것, 무엇이든 칭찬할 만한 것, 이런 것들을 마음에 두고 생각하십시오. 또 뛰어난 어떤 것이나 기릴 만한 어떤 것이 있다면, 그런 것들도 마음에 두고 생각하십시오.

9

여러분이 나한테서 배우고 전해 받은 것들, 그리고 듣고 본 것들, 이런 것들을 실천하십시오. 그러면 평화의 하나님이 여러분과 함께하실 것입니다.

10

나는 주님 안에서 크게 기뻐했습니다. 나의 형편을 보살펴 주려는 생각이 여러분에게 마침내 다시 싹텄기 때문입니다. 그렇게 하려고 여러분도 생각은 하고 있었지요. 그러나 기회가 없었습니다.

11

모자라는 게 있어서 말하는 것이 아닙니다. 나야말로 어떠한 형편에 있더라도 스스로 만족하는 법을 배웠으니까요.

12

낮아져서 없이 지낼 줄도 알고, 풍족하게 지낼 줄도 압니다. 온갖 처지와 모든 상황에서, 곧 배부르든지 굶주리든지 넉넉하든지 모자라든지 간에 적응하는 비결을 배웠습니다.

13

나에게 능력 주시는 분 안에서 나는 어떤 상황에도 대처할 수 있습니다.

14

그렇지만 여러분이 나의 어려움에 동참해 주셨으니 잘하셨습니다.

15

필리피 사람들이여, 여러분 자신들도 잘 알고 있습니다. 복음이 퍼져 나가기 시작할 때였지요. 내가 마케도니아에서 떠나갈 때, 나와 사귐을 가지며 주고받는 일에 함께한 교회가 하나도 없었습니다. 오직 여러분뿐이었습니다.

16

테살로니키에 있을 때에도 필요한 것을 나에게 여러분이 한두 번 보내 주었습니다.

17

내가 힘써 찾는 것은 선물이 아닙니다. 내가 힘써 찾는 것은 여러분의 회계 장부에 써넣을 열매가 더 많아지는 것입니다.

18

나는 모든 것을 다 받아서 풍족합니다. 여러분한테서 온 것들을 에바브로디도한테 받아서 이제 충분합니다. 그것들은 향기로운 향내, 받아 주실 만한 희생제물입니다. 하나님 마음에 들 것입니다.

19

나의 하나님이 여러분의 필요를 다 채워 주실 것입니다. 그리스도 예수님 안에서 영광 가운데, 하나님의 부유하심에 따라서 그렇게 하실 것입니다.

20

하나님, 곧 우리 아버지께 영광이 영원 영원히 있기를 빕니다. 아멘!

21

그리스도 예수님 안에 있는 모든 성도 한 분 한 분에게 안부를 전해 주십시오. 나와 함께 있는 형제자매들이 여러분에게 안부를 전합니다.

22

모든 성도들이 여러분에게 안부를 전합니다. 특히 카이사르의 집에 딸린 사람들이 안부를 전합니다.

23

주 예수 그리스도의 은혜가 여러분의 영과 함께하기를 빕니다!

┼ 빌 4

야고보서

1장

1

야고보입니다. 하나님과 주 예수 그리스도께서 부리시는 종입니다. 세상에 흩어져 사는 열두 지파에게 이 편지를 보냅니다. 인사드립니다.

2

나의 형제자매 여러분, 여러분이 여러 가지 유혹에 맞닥뜨리게 될 때에 그것을 오롯이 기쁨으로 여기십시오.

3

여러분의 믿음을 검증해 보는 일이 견뎌 낼 수 있는 힘을 가져다준다는 것을 여러분이 알고 계시니까요.

4

견딤이 완전한 효력을 떨치게 하십시오. 그리하여 여러분이 완전하고 온전하게 되어 어떤 것에서도 모자람이 없게 되어야 합니다.

5

여러분 가운데 누가 지혜가 모자라면, 그는 모든 사람에게 조건 없이 주시고 야단치지 않으시는 하나님께 달라고 하십시오. 그러면 하나님이 그에게 주실 것입니다.

6

그는 아무것도 의심하지 말고 믿음으로 달라고 해야 합니다. 의심하는 사람은 바다 물결과 같아서 바람에 이리저리 떠밀려 다니기 때문입니다.

7

사실 그런 사람은 주님에게서 무엇을 받을 거라고 생각해서는 안 됩니다.

8

그는 마음이 둘로 나뉜 사람입니다. 그가 하는 일은 모두 이랬다저랬다 불안정합니다.

9

낮은 형제자매는 자기의 높아짐을 자랑하십시오.

10

부유한 사람은 자기의 낮아짐을 자랑하십시오. 그는 풀의 꽃처럼 사라져 버릴 것이기 때문입니다.

11

타는 듯한 열기와 함께 해가 떠올라 풀을 마르게 하니 풀의 꽃이 떨어집니다. 보기에 좋은 그 모습이 망가집니다. 이처럼 부유한 사람 또한 자기 일에 빠져 있는 동안에 말라 시들게 될 것입니다.

12

복 있습니다, 유혹을 견뎌 내는 사람은! 그가 검증되고 나면 생명을 월계관으로 받게 될 것이기 때문입니다. 하나님이 자기를 사랑하는 사람들에게 주기로 약속하신 그 월계관을 말입니다.

13

유혹을 받을 때에 아무도 “내가 하나님에게서 유혹을 받는다.” 하고 말하지 마십시오. 하나님은 나쁜 일을 하도록 유혹을 받으실 수도 없고, 친히 아무도 유혹하지도 않으시기 때문입니다.

14

그러나 사람마다 자신의 욕망에 이끌리고 욕망의 꼬임에 넘어가서 유혹을 받습니다.

15

그러고 나면 욕망이 새끼를 배어 죄를 낳고, 죄가 완전히 자라면 죽음을 낳습니다.

16

나의 사랑하는 형제자매 여러분, 속아서 헤매지 마십시오.

17

온갖 좋은 선물과 온갖 완전한 선물은 위로부터 내려옵니다. 곧 빛들을 지으신 아버지에게서요. 아버지께는 천체들처럼 자리를 바꾸며 운동하는 일도, 또는 천체 운동에 따라 그림자가 생겼다 없어졌다 하는 일도 없습니다.

18

아버지께서는 계획하신 대로 우리를 진리의 말씀으로 낳으셨습니다. 그리하여 우리가 하나님의 창조물 가운데 첫 열매가 되었습니다.

19

나의 사랑하는 형제자매 여러분, 이것을 알아 두십시오. 사람마다 듣기는 재빠르게 하고, 말하기는 더디게 하십시오. 노여워하는 것도 더디게 하십시오.

20

사람의 노여워함이 하나님의 의를 제대로 가져오지 못하니까요.

21

따라서 온갖 더러움과 넘치는 악을 온유함으로 떨쳐 내 버리고, 여러분 안에 심긴 말씀을 받아들이십시오. 그 말씀은 여러분의 생명을 구원할 수 있습니다.

22

말씀을 실행하는 사람들이 되십시오. 듣기만 하는 사람이 되어 스스로를 속이지 마십시오.

23

누군가가 말씀을 듣고 실행하지 않으면, 이런 사람은 거울로 자기의 생긴 얼굴을 살펴보는 사람과 같습니다.

24

그는 자기의 모습을 살펴보고도 나간 뒤에 곧바로 자기 모습이 어떠했는지를 잊어버리기 때문입니다.

25

완전한 율법, 곧 자유를 가져다주는 율법을 자세히 들여다보고 거기에 계속 충실한 사람은, 듣고 잊어버리는 사람이 아니라 그 율법을 실행하는 사람이 된 것입니다. 이런 사람은 자기의 행함으로 복을 받을 것입니다.

26

누군가가 스스로 신앙이 좋다고 생각하면서, 자기 혀에 재갈을 물리지 않고 자기 마음을 속인다면, 이런 사람의 신앙은 쓸데없습니다.

27

깨끗하고 더럽혀지지 않은 신앙은 하나님 아버지 보시기에는 이런 것입니다. 곧 부모 없는 아이들과 남편 여읜 여자들이 큰 어려움 가운데 있을 때에 그들을 잘 보살펴 주는 것입니다. 세상으로부터 스스로를 지켜 내어 때가 묻지 않는 것입니다.

┼ 야 1

야고보서

2장

1

나의 형제자매 여러분, 겉모습을 보고 사람을 차별하지 마십시오. 여러분은 우리 주 예수 그리스도, 곧 영광 가운데 계신 분을 믿는 사람들이니까요.

2

여러분의 회당 안으로 금반지를 낀 사람이 빛나는 옷을 입고 들어온다고 합시다. 또 가난한 사람이 더러운 옷을 입고 들어온다고 합시다.

3

이런 경우에 여러분이 빛나는 옷을 차려입은 사람을 눈여겨보고는 “여기 좋은 자리에 앉으세요!” 하고 말한다고 합시다. 한편 가난한 사람에게는 “당신은 서 있든지 저기 내 발받침대 밑에 앉든지 하시오!” 하고 말한다고 합시다.

4

그러면 여러분은 서로 차별하고, 나쁜 생각을 품고 판가름하는 사람이 되어 버린 것이 아니겠습니까?

5

나의 사랑하는 형제자매 여러분, 들으십시오. 하나님이 세상에서 가난한 사람들을 선택하셔서 믿음에 부유한 사람들이 되게 하시지 않았습니까? 또 그 나라를 물려받을 사람들이 되게 하시지 않았습니까? 하나님을 사랑하는 사람들에게 하나님이 약속해 주신 그 나라를 말입니다.

6

그런데 여러분은, 그 가난한 사람을 모욕했습니다. 부유한 사람들은 여러분을 억눌러 지배하지 않습니까? 그들은 여러분을 재판정으로 끌고 가지 않습니까?

7

여러분에게 덧붙여진 그 좋은 이름을 모독하는 자들이 바로 그들 아닙니까?

8

정말로 여러분이 “너의 이웃을 너 자신처럼 사랑하라.” 하신 성경을 따라 가장 중요한 율법을 완전히 이룬다고 하면, 여러분은 잘하는 것입니다.

9

그러나 여러분이 겉모습을 보고 사람을 차별한다면 죄를 짓는 것입니다. 율법이 여러분을 율법 어긴 사람으로 들추어낼 것입니다.

10

누군가가 율법을 다 잘 지키다가도 한 조목에서 헛디딘다면, 그는 율법 전체에 대해서 어긴 책임을 져야 하니까요.

11

“배우자 아닌 사람과 잠자리하지 마라.” 하신 분이 또한 “사람을 죽이지 마라.” 하는 말씀도 하셨습니다. 그래서 그대가 배우자 아닌 사람과 잠자리를 같이하지 않더라도 사람을 죽이면, 율법을 어긴 사람이 된 것입니다.

12

여러분은 자유를 가져다주는 율법을 통하여 장차 심판받게 될 것처럼, 그렇게 말하고 그렇게 행동하십시오.

13

한결같은 사랑을 실행하지 않은 사람에게는 한결같은 사랑이 없는 심판이 있을 것입니다. 그러나 한결같은 사랑은 심판을 눌러 이깁니다.

14

나의 형제자매 여러분, 누군가가 믿음이 있다고 말은 하면서 행함이 없다면 무슨 쓸모가 있겠습니까? 그 믿음이 그를 구원할 수 없지 않습니까?

15

형제나 자매가 헐벗은 채로 하루하루 먹을 음식도 모자라는 처지에 있다고 합시다.

16

그런데 여러분 가운데 누군가가 그들에게 말하기를 “평안히 가세요. 몸을 따뜻하게 하고 배부르게 드세요.”라고 한다고 합시다. 그러면서 몸에 꼭 필요한 것을 여러분이 그들에게 주지는 않는다고 합시다. 그러면 그것이 무슨 쓸모가 있겠습니까?

17

믿음도 이와 같습니다. 행함이 없으면 믿음은 그 자체만으로는 죽은 것입니다.

18

그러나 누군가는 이렇게 말할 것입니다. “그대에게는 믿음이 있고, 나에게는 행함이 있습니다. 나에게 그대의 그 믿음을 보여 주세요. 행함을 떼어 놓고요. 그러면 나는 그대에게 나의 행함으로 그 믿음을 보여 드릴게요.”

19

그대가 하나님은 한 분이시라고 믿는다고요? 잘하는 일입니다. 그런데 귀신들도 그렇게 믿고 벌벌 떱니다.

20

오, 머리가 빈 사람이여! 행함이 없으면 그 믿음은 쓸모가 없다는 것을 알고 싶습니까?

21

우리 조상 아브라함이 자기 아들 이삭을 데려다가 제단 위에 바쳐서, 행함으로 의롭다고 여김을 받지 않았습니까?

22

그대가 보다시피, 믿음이 그의 행함과 함께 작용하여, 행함으로 믿음이 완전해지게 되었습니다.

23

그리하여 “아브라함이 하나님을 믿으니, 하나님이 이를 보시고 그를 의롭다고 여겨 주셨다.”라고 말하는 성경 말씀이 이루어졌습니다. 또 그는 하나님의 친구라고 불렸습니다.

24

여러분이 보시다시피, 행함을 근거로 사람이 의롭다고 여김을 받습니다. 믿음으로만 되는 것은 아닙니다.

25

마찬가지로 몸 파는 여자 라합도 행함에 기초하여 의롭다고 여김을 받은 것이 아닙니까? 정찰병들을 맞아들였다가 다른 길로 내보냈을 때 말입니다.

26

몸은 영이 없으면 죽은 것이듯이, 이처럼 믿음도 행함이 없으면 죽은 것이니까요.

┼ 야 2

야고보서

3장

1

나의 형제자매 여러분, 여러분은 많이들 선생이 되려고 하지 마십시오. 가르치는 우리가 더 큰 심판을 받게 될 것을 여러분이 알고 계십니다.

2

우리는 모두 많이 헛디딥니다. 누군가가 말을 할 때 헛디디지 않는다면, 이 사람은 완전한 사람입니다. 그는 온몸도 제어할 수 있습니다.

3

우리가 말들의 입에다 재갈을 물려서 말들이 우리 말을 듣게 하면, 우리는 말들의 온몸도 끌고 다닐 수 있습니다.

4

또 배들을 보십시오! 배들이 아무리 크다고 해도, 거센 바람에 떠밀려 간다고 해도 배들은 아주 작은 키의 조종을 받습니다. 그래서 배는 키잡이가 마음먹은 곳으로 이끌려 갑니다.

5

이와 같이 혀도 몸의 작은 부분이지만 큰일을 할 수 있다고 우쭐댑니다. 보십시오, 아주 작은 불이 아주 큰 숲을 불태워 버립니다.

6

혀도 불입니다! 우리 몸의 여러 부분 가운데서 혀는 불의의 총합입니다. 혀는 온몸을 더럽히고, 인생의 수레바퀴에 불을 지르고, 마침내 지옥 불에 불타 버립니다.

7

온갖 종류의 짐승과 새, 기어다니는 짐승과 바다 생물은 자연적으로 사람에게 길들여지고 있으며 길들여져 왔습니다.

8

그런데 혀는 사람들 가운데 아무도 길들일 수 없습니다. 혀는 마구 날뛰는 악이며, 죽음을 가져오는 독으로 꽉 차 있습니다.

9

이 혀로 우리는 주님, 곧 아버지를 찬양합니다. 그런가 하면 이 혀로 우리는 사람들을 저주합니다. 하나님과 닮은 모양으로 지음을 받은 사람들을 말입니다.

10

같은 입에서 찬양과 저주가 나옵니다. 나의 형제자매 여러분, 그렇게 되어서는 안 됩니다.

11

샘이 같은 구멍에서 단물과 쓴 물을 솟아나게 하지는 않지요?

12

나의 형제자매 여러분, 무화과나무가 올리브를 맺거나 포도나무가 무화과를 맺을 수는 없지요? 짠물을 내는 샘이 단물을 솟아나게 할 수도 없습니다.

13

여러분 가운데서 지혜롭고 이해력 있는 사람이 누구입니까? 그는 좋은 행실로 자기의 행함을 보여 주어야 합니다. 지혜에서 비롯된 온유함으로 하는 행함을요.

14

여러분의 마음속에 쓰디쓴 시샘과 이기적 경쟁심이 있다면, 뽐내지 말고 진리를 거슬러 거짓말하지 마십시오.

15

이런 지혜는 위로부터 내려오는 것이 아닙니다. 오히려 땅에 속한 것이고, 육체적인 것이고, 귀신에게 속한 것입니다.

16

시샘과 이기적 경쟁심이 있는 곳, 거기에는 무질서와 온갖 악한 행위가 있기 때문입니다.

17

그러나 위로부터 오는 지혜는, 우선 순수하고, 다음으로는 평화롭고, 너그럽고, 순합니다. 한결같은 사랑과 선한 열매가 가득하고, 차별하지 않고, 속여 꾸밈이 없습니다.

18

정의의 열매는 평화를 이루는 사람들이 평화 가운데 뿌려서 거두어들이는 것입니다.

┼ 야 3

야고보서

4장

1

여러분 가운데서 벌어지는 전쟁들이 어디에서 오며 전투들은 어디에서 옵니까? 거기, 곧 여러분 몸의 여러 부분들 안에서 싸우고 있는, 여러분의 이기적 욕망들에서 오는 것 아닙니까?

2

여러분은 간절히 바라지만 갖고 있지는 못합니다. 사람을 죽이고 시샘하지만 아무것도 얻을 수는 없습니다. 전투하며 전쟁합니다. 하지만 아무것도 갖고 있지는 못합니다. 여러분이 하나님께 달라고 하지 않기 때문입니다.

3

여러분이 달라고 하는데도 받지 못하는 것은, 잘못된 의도로 달라고 하기 때문입니다. 여러분이 쾌락을 누리는 데 마구 쓰려고 말입니다.

4

믿음을 저버린 사람들이여, 여러분은 알지 못합니까? 세상과 친구 맺는 것이 하나님과 원수 맺는 것 아닙니까? 그러므로 누구든지 세상과 친구가 되고 싶어 하는 사람은 하나님과 원수가 되고 맙니다.

5

아니면 여러분은 성경이 빈말을 한다고 생각하는 것입니까? “우리 안에 자리 잡고 살게 하신 그 영을 하나님이 시샘하실 정도로 몹시 그리워하신다.” 하는 성경 말씀이 말입니다.

6

그러나 하나님은 더 큰 은혜를 주십니다. 그러므로 성경이 말합니다.
“하나님은 거만한 사람들에게 맞서시고,
겸손한 사람들에게는 은혜를 베푸신다.”

7

그러므로 여러분은 하나님께 굴복하고, 마귀에게 대항하십시오. 그러면 마귀가 여러분한테서 달아날 것입니다.

8

하나님께 가까이 다가가십시오. 그러면 하나님도 여러분에게 가까이 다가오실 것입니다. 죄인들이여, 손을 깨끗이 하십시오. 두 마음을 품은 사람들이여, 마음을 순수하게 하십시오.

9

괴로워하고, 슬퍼하고, 우십시오! 여러분의 흥겨움을 슬픔으로, 기쁨을 근심으로 바꾸십시오.

10

주님 앞에서 낮아지십시오. 그러면 주님이 여러분을 높여 주실 것입니다.

11

형제자매 여러분, 서로 헐뜯지 마십시오. 형제자매를 헐뜯거나 자기의 형제자매를 심판하는 사람은 율법을 헐뜯고 율법을 심판하는 것입니다. 그대가 율법을 심판한다면, 그대는 율법을 실행하는 사람이 아니라 심판하는 사람입니다.

12

율법을 정해 주신 분과 심판을 하시는 분은 한 분이십니다. 그분은 구원하실 수도, 망하게 하실 수도 있습니다. 그런데 그대는 도대체 누구입니까, 이웃을 심판하는 그대는요?

13

이제 잘 들으십시오, 이렇게 말하는 사람들이여! 곧 “오늘이나 내일 우리는 이런저런 도시에 갈 겁니다. 거기서 1년을 지내며 돈벌이를 해서 이익을 남길 겁니다.” 하고 말하는 사람들이여!

14

여러분은 내일 일을 알지 못합니다. 여러분의 생명이 어떻게 될지를 말입니다. 여러분은 연기, 곧 잠깐 보이다가 얼마 있으면 안 보이게 되는 연기이기 때문입니다.

15

여러분은 그렇게 말하는 대신 이렇게 말하십시오. “주님이 원하시면 우리가 살 것이며, 또 이런 일이나 저런 일을 할 겁니다.”

16

그런데 지금 여러분은 허풍을 떨며 뽐냅니다. 그러한 온갖 뽐냄은 악한 것입니다.

17

그러므로 사람이 좋은 일을 할 줄 알면서도 하지 않는 것은 그 사람에게 죄가 됩니다.

┼ 야 4

야고보서

5장

1

이제 잘 들으십시오, 부자들이여! 울부짖으며 우십시오! 여러분한테 닥쳐오는 괴로움을 생각해서요.

2

여러분의 재산은 썩었고, 여러분의 옷도 좀먹어 버렸습니다.

3

여러분의 금과 은은 녹슬었습니다. 그 금과 은의 녹이 여러분에게 불리한 증거가 되고, 또 불처럼 여러분의 살을 먹어 버릴 것입니다. 여러분은 이 마지막 날들에 재물을 쌓았습니다.

4

보십시오, 여러분의 밭에서 곡식을 베어 거둬들인 일꾼들에게 여러분이 주지 않고 빼돌린 품값이 외쳐 댑니다. 곡식을 거둬들인 일꾼들의 울부짖음이 전능하신 주님 귀에 들어갔습니다.

5

여러분은 땅에서 사치했으며 흥청망청했습니다. 살육의 날을 앞두고도 마음껏 여러분을 살찌웠습니다.

6

여러분은 의인을 유죄로 판결하여 죽였습니다. 그런데 그는 여러분에게 맞서서 버티지 않습니다.

7

그러므로, 형제자매 여러분, 참아 내십시오. 주님이 다시 오실 때까지요! 보십시오, 농부는 땅에서 나는 값진 열매를 기대하며 참아 냅니다. 이른 비와 늦은 비가 내릴 때까지요.

8

참아 내십시오, 여러분 자신들도요. 여러분의 마음을 굳건하게 하십시오. 주님 다시 오실 때가 가까이 다가왔기 때문입니다.

9

형제자매 여러분, 서로 불평하지 마십시오. 그래야 여러분이 심판받지 않게 됩니다. 보십시오, 심판하시는 분이 문 앞에 서 계십니다.

10

형제자매 여러분, 본보기로 삼으십시오. 고난을 겪으면서도 참아 낸 예언자들을 말입니다. 그들은 주님의 이름으로 말했던 사람들입니다.

11

보십시오, 우리는 견뎌 낸 사람들을 복 있다고 여깁니다! 욥의 견뎌 냄을 여러분이 들었습니다. 끝에 가서 주님이 욥에게 해 주신 일을 여러분은 보았습니다. 주님은 깊이 마음 아파하시며 마음 따뜻하신 분이시기 때문입니다.

12

나의 형제자매 여러분, 무엇보다도 맹세하지 마십시오. 하늘이나 땅이나 다른 어떤 것을 걸고서도요. 여러분은 “예.” 할 일이면 “예.”라고 말하고, “아니요.” 할 일이면 “아니요.”라고만 말하십시오. 그리하여 여러분이 심판에 떨어지지 않도록 하십시오.

13

여러분 가운데 누군가가 고난을 겪고 있나요? 그런 사람은 기도하십시오. 기분이 좋은가요? 그런 사람은 찬송하십시오.

14

여러분 가운데 누군가가 아픈가요? 그런 사람은 교회의 장로들을 가까이 부르십시오. 장로들은 그분을 위해 기도해 주시기 바랍니다. 주님의 이름으로 그분에게 올리브기름을 발라 주십시오.

15

믿음의 기도는 앓는 사람을 구원할 것입니다. 주님이 그를 일으켜 주실 것입니다. 그가 죄를 저질렀다면 용서받을 것입니다.

16

그러므로 여러분은 서로 죄를 털어놓고 서로를 위해 기도하십시오. 그러면 낫게 될 것입니다. 의인이 매달려 드리는 기도는 힘을 발휘하여 큰 효력을 냅니다.

17

엘리야는 사람이었습니다. 겪고 느끼는 것이 우리하고 같았습니다. 그런데 비가 내리지 않도록 그가 기도하고 기도하자, 3년 6개월 동안 땅에 비가 내리지 않았습니다.

18

그러고는 그가 다시 기도했더니, 하늘도 비를 내려 주었고 땅이 그 열매를 냈습니다.

19

나의 형제자매 여러분, 여러분 가운데 누군가가 속아 헤매며 진리에서 멀어졌는데, 누군가가 그 사람을 돌아서게 한다고 합시다.

20

그는 알아 두시기 바랍니다. 속아 길 잃고 헤매는 데에서 죄인을 돌아서게 한 사람은, 죽음에서 그 영혼을 구해 주게 될 것입니다. 또 수많은 죄를 덮어 주게 될 것입니다.

┼ 야 5

베드로전서

1장

1

베드로입니다. 예수 그리스도의 사도입니다. 선택받은 분들, 곧 폰토스, 갈라티아, 카파도키아, 속주 아시아와 비티니아에 흩어져 사는 체류자들인 여러분에게 이 편지를 보냅니다.

2

여러분이 선택받은 것은 하나님 아버지의 미리 아심을 따라서 성령님의 거룩하게 하심으로 된 일입니다. 여러분으로 하여금 순종하게 하시고 예수 그리스도의 피 뿌림에 참여하도록 하시기 위해서였지요. 은혜와 평화가 여러분에게 더해지기를 빕니다.

3

찬양받으시기를 빕니다, 하나님 곧 우리 주 예수 그리스도의 아버지는! 하나님은 자신의 크고 한결같은 사랑을 따라 우리를 다시 태어나게 하셨습니다. 그리하여 우리가 살아 있는 희망을 갖게 하셨습니다. 죽은 사람들 가운데서 예수 그리스도께서 부활하심을 통해서요.

4

또 썩지 않고 더럽혀지지 않고 시들지 않는 상속을 받게 하셨습니다. 그것은 여러분을 위해 하늘에 보존되어 있습니다.

5

여러분은 하나님이 능력으로 지켜 주셔서 믿음을 통해 구원에 이르도록 해 주신 분들입니다. 그 구원은 마지막 때에 드러나도록 준비되어 있는 것입니다.

6

이러한 까닭에 여러분은 기뻐 뜁니다. 아직은 잠깐 동안 여러분이 여러 가지 시련 속에서 슬픔을 당할 수밖에 없지만 말입니다.

7

시련을 통해 여러분의 믿음을 검증하는 것은 그 믿음을 없어질 금보다 더 귀한 것이 되게 하기 위해서입니다. 또 그 믿음이 불로 정련되어 예수 그리스도께서 나타나실 때에 칭찬과 영광과 명예를 얻게 하기 위해서입니다.

8

여러분은 뵙지는 못했지만 그리스도를 사랑합니다. 지금도 뵙지는 못하고 있지만, 그분을 믿으며 기뻐 뜁니다. 말로 표현할 수 없는, 영광스러운 기쁨으로 그렇게 하고 있습니다.

9

여러분의 믿음의 결과로 여러분은 영혼의 구원을 받기 때문입니다.

10

그 구원에 대하여 예언자들이 꼼꼼히 찾아보고 꼼꼼히 헤아려 보았습니다. 곧 여러분에게 내릴 은혜에 대해 예언했던 예언자들이요.

11

그들은 자기들 안에 계신 그리스도의 영이 그리스도께 닥칠 고난과 그 뒤에 올 영광을 미리 증언하신 내용을 탐구하였습니다. 그것이 누구에 관한 것인지, 어느 때에 관한 것인지를 말입니다.

12

그들이 받은 계시에 따르면, 그들이 섬긴 그 일들은 자기 자신들을 위한 것이 아니라 여러분을 위한 것이었습니다. 그 일들은 이제 여러분에게 알려졌습니다. 하나님이 하늘로부터 내보내신 성령님을 힘입어 여러분에게 좋은 소식을 전해 준 사람들을 통해서요. 그 일들은 천사들도 몹시 들여다보고 싶어 하는 것입니다.

13

따라서 여러분은 마음의 허리를 졸라매고 정신을 맑게 하십시오. 예수 그리스도께서 나타나실 때에 여러분에게 가져다주실 은혜에 전적으로 희망을 거십시오.

14

순종하는 자녀로서 여러분은 예전에 몰랐을 때 품었던 욕망에 맞추어 살지 마십시오.

15

오히려 여러분을 불러 주신 거룩하신 분을 따라 여러분 자신들도 모든 행실에서 거룩해지십시오.

16

성경에 이렇게 적혀 있기 때문입니다. “너희는 거룩하게 되어야 한다. 내가 거룩하기 때문이다.”

17

겉모습을 보고 사람을 차별하지 않으시고, 저마다 한 일에 따라 심판하시는 분을 여러분이 아버지라고 부르며 기도드립니다. 그러므로 여러분은 이 땅에 몸 붙여 사는 시간 동안 두려운 마음가짐으로 처신하십시오.

18

아시다시피, 여러분은 여러분의 조상에게서 넘겨받은 헛된 행실에서 풀려났습니다. 그런데 그리된 것은 썩어 없어질 것, 곧 은이나 금을 통해 된 것이 아닙니다.

19

오히려 귀한 피, 곧 흠도 없고 티도 없는 어린양 같은 그리스도의 피를 통해 된 것입니다.

20

그리스도께서는 세상의 기초가 놓이기 전에 미리 알려져 계셨는데, 여러분 때문에 시간의 마지막 때에 나타나 보이시게 되셨습니다.

21

여러분은 그분을 통해 하나님을 믿는 사람들입니다. 하나님은 죽은 사람들 가운데서 그분을 일으켜 살리시고 그분에게 영광을 주셨습니다. 그래서 여러분의 믿음과 희망은 하나님께 있습니다.

22

여러분은 진리에 순종함으로 여러분의 영혼을 깨끗하게 하였고, 꾸밈없이 형제자매를 사랑하기에 이르렀습니다. 그러므로 깨끗한 마음으로 서로 끊임없이 사랑하십시오.

23

여러분이 다시 태어난 것은 썩는 씨가 아니라 썩지 않는 씨로부터 된 일입니다. 곧 살아 있고 계속 남아 있는 하나님의 말씀을 통해서 된 일입니다.

24

따라서
“모든 생명체는 풀과 같고
생명체의 온갖 영광은 풀의 꽃과 같다.
풀은 마르고
꽃은 떨어진다.

25

그러나
주님의 말씀은 영원히 남아 있다.”이것이 여러분한테 좋은 소식으로 전해진 그 말씀입니다.

┼ 베 1

베드로전서

2장

1

그러므로 온갖 악의와 온갖 속임수와 위선과 시샘과 온갖 헐뜯는 말을 떨쳐 내 버리십시오.

2

갓난아기들처럼 영적이고 순수한 젖을 애타게 바라십시오. 그 젖으로 자라나서 구원에 이르도록 하십시오.

3

주님이 은혜로우시다는 것을 여러분이 맛보았으면,

4

주님께로 다가가십시오! 그분은 살아 있는 돌이십니다. 사람들한테 쓸모없다고 버려졌지만, 하나님께 선택받은 귀한 돌이십니다.

5

여러분 자신들도 살아 있는 돌로서 성령님이 거하시는 집으로 세워지십시오. 그리하여 거룩한 제사장 일을 맡아 하나님이 기꺼이 받아 주실 만한 영의 희생제물을 올려 드리십시오. 예수 그리스도를 통해서 그렇게 하십시오.

6

성경에 이런 말씀이 들어 있기 때문입니다.
“보라, 내가 시온에 돌을 둔다,
골라 뽑은 귀한 주춧돌을.
그 돌을 믿는 사람은 결코 창피를 당하지 않을 것이다.”

7

그러므로 여러분에게는 그 돌이 귀중합니다. 곧 믿는 사람들에게는요. 그러나 믿지 않는 사람들에게 그분은
“집 짓는 사람들이
내버린 돌,
바로 그 돌이 모퉁이의 머릿돌이 되었다.” 하는 그 돌입니다.

8

또 그분은 그들에게
“부딪히게 하는 돌,
곧 걸려 넘어지게 하는 바위”입니다.그들은 말씀에 순종하지 않기 때문에 부딪혀 비틀거립니다. 그렇게 되도록 정해져 있는 것이기도 합니다.

9

여러분이야말로 선택받은 종족, 임금이신 하나님의 제사장 일을 맡은 사람들, 거룩한 민족, 하나님의 소유가 된 백성입니다. 어둠에서 여러분을 불러내어 자신의 놀라운 빛으로 이끌어 들이신 분의 뛰어난 일들을 여러분이 힘껏 알리도록 말입니다.

10

여러분이 한때는 백성이 아니었지만
이제는 하나님의 백성입니다.
한결같은 사랑을 받지 못했었지만
이제는 한결같은 사랑을 받은 사람들입니다.

11

사랑하는 여러분, 나그네들이며 체류자들인 여러분에게 권유합니다. 영혼을 거슬러 싸우는 육신의 욕망들을 멀리하십시오.

12

다른 민족들 가운데서 여러분은 행실을 반듯하게 가지십시오. 그래야 사람들이 나쁜 일 한다고 여러분을 헐뜯다가도 여러분의 반듯한 행동들을 지켜보게 되고, 그리하여 하나님이 살펴보러 오시는 날에 그들이 하나님께 영광을 돌리게 될 것입니다.

13

주님을 생각해서 여러분은 사람이 세운 온갖 제도를 인정하십시오. 최고 통치자인 임금의 지위를 인정하십시오.

14

또 임금이 보낸 총독들의 지위를 인정하십시오. 총독들을 보낸 것은 나쁜 일 하는 사람들은 처벌하고 선한 일 하는 사람들은 칭찬하게 하려는 것입니다.

15

하나님의 뜻이 이러하기 때문입니다. 곧 여러분이 선한 일을 해서, 분별없는 사람들의 무식한 말을 막아 버리는 것입니다.

16

여러분은 자유로운 사람으로 사십시오. 그러나 그 자유를 악한 일 덮어 가리는 데 쓰지 말고, 하나님의 종으로 사십시오.

17

모든 사람을 존중하십시오. 믿음의 형제자매를 사랑하십시오. 하나님을 두려워하십시오. 임금을 존중하십시오.

18

집종 여러분, 매우 두려워하며 주인들의 지위를 인정하십시오. 선하고 너그러운 주인들뿐만 아니라 까탈스러운 주인들에게도 그렇게 하십시오.

19

이것은 은혜로운 일이니까요. 곧 누군가가 불의하게 괴로움을 겪으면서도 양심에 하나님을 모시기 때문에 견뎌 낸다면 말입니다.

20

여러분이 죄를 짓고 주먹으로 얻어맞으면서 참고 견딘다면, 그것이 무슨 칭찬거리가 되겠습니까? 그러나 선한 일을 하는 가운데 고난을 당하면서 참고 견딘다면, 이것은 하나님 보시기에 은혜로운 일입니다.

21

이것을 위해 여러분이 부름을 받았으니까요. 그리스도께서도 여러분을 위해서 고난받으셨으며, 따라 그릴 밑그림을 여러분에게 남겨 주셨습니다. 그리하여 자신의 발자국을 밟아 따르도록 하신 것입니다.

22

“그분은 죄를 짓지 않으셨고
그분 입에서는 속임수도 찾을 수 없었습니다.”

23

그분은 욕을 먹어도 맞받아 욕하지 않으셨고, 고난을 당하시면서도 위협하지 않으셨습니다. 오히려 정의롭게 심판하시는 분께 맡겨 드렸습니다.

24

그분은 우리의 죄를 자신의 몸에 몸소 지시고 나무에 달리셨습니다. 그것은 우리가 죄를 완전히 끊고 의를 위해 살도록 하시기 위해서였습니다. 그분이 상처를 입으심으로 여러분이 낫게 되었습니다.

25

여러분은 양같이 속아서 헤매고 있었습니다. 그러나 이제는 여러분의 영혼의 목자요, 감독이신 분께로 돌아왔습니다.

┼ 베 2

베드로전서

3장

1

이와 마찬가지로, 아내 여러분, 자기 남편의 지위를 인정하십시오. 그렇게 하면 몇몇 남편들이 말씀을 들으려 하지 않는 경우에도, 아내들이 자기들의 행실을 통해서 말이 없이도 그 남편들을 얻을 수 있게 될 것입니다.

2

두려움 가운데 순수하게 살아가는 여러분의 행실을 그들이 자세히 들여다보게 될 때 그렇게 될 것입니다.

3

여러분의 치장은 머리 땋기나 금붙이 달기나 옷을 차려입는 따위의 겉치장이어서는 안 됩니다.

4

오히려 마음속의 숨겨진 사람을 치장하십시오. 썩지 않는 것, 곧 온유하고 조용한 영으로 치장해야 합니다. 그것이 하나님 앞에서 매우 값진 것입니다.

5

예전에 하나님께 희망을 두었던 거룩한 아내들도 그렇게 자기들을 치장했으니까요. 그들은 자기 남편의 지위를 인정했습니다.

6

사라가 아브라함에게 순종하여 그를 주님이라 불렀던 것처럼요. 여러분도 선한 일을 하며 어떤 무서운 일도 두려워하지 않으니 사라의 자녀가 된 것입니다.

7

남편 여러분, 이와 마찬가지로 아내를 더 약한 그릇으로 이해하며 아내와 함께 사십시오. 은혜로 주시는 생명을 함께 물려받을 사람으로 아내를 존중하십시오. 그리하여 여러분의 기도가 막히지 않게 하십시오.

8

끝으로 말씀드립니다. 여러분은 모두 같은 생각을 품으며, 공감하며, 우애하며, 마음을 부드럽게 하며, 자기를 낮추십시오.

9

악을 악으로 또는 욕을 욕으로 갚지 마십시오. 반대로 복을 빌어 주십시오. 이 일을 위해 여러분이 부름받았기 때문입니다. 그리하여 여러분이 복을 물려받도록 말입니다.

10

“생명을 사랑하며
좋은 날들을 보고 싶어 하는 사람은
혀를 삼가 나쁜 말을 멈추어라.
입술로는 속이는 말을 하지 마라.

11

악은 피해 비껴가고 좋은 일을 해라.
평화를 추구하여 그것을 뒤따라가라.

12

주님의 눈은 의인들한테로,
주님의 귀는 그들의 매달리는 기도로 향하며,
주님의 얼굴은 악을 행하는 사람들에게 맞서시기 때문이다.”

13

여러분이 선한 일에 열심인 사람이 되면, 누가 여러분에게 해를 끼치겠습니까?

14

그러나 여러분이 정의 때문에 고난을 당한다면, 여러분은 복 있습니다. 그들의 위협을 두려워하지 말며 당황하지 마십시오.

15

그리스도를 주님으로 구별하여 여러분의 마음속에 모시십시오. 여러분 가운데 있는 희망에 대해 여러분에게 해명을 요청하는 모든 사람에게 대답할 준비를 늘 갖추고 계십시오.

16

그러나 온유함과 두려움으로 대답하십시오, 선한 양심을 가지고서요. 그렇게 하면 그리스도 안에서 보여 준 여러분의 선한 행실을 함부로 욕하는 사람들이, 여러분을 헐뜯는 그 일로 창피를 당하게 될 것입니다.

17

하나님의 뜻이 그렇다면, 여러분이 선한 일을 하다가 고난당하는 것이 나쁜 일을 하다가 고난당하는 것보다 더 나으니까요.

18

그리스도께서도 죄를 없애 주시려고 단 한 번 고난을 겪으셨기 때문입니다. 의로우신 분이 불의한 사람들을 위해서 그렇게 하신 것입니다. 여러분을 하나님 곁으로 데려가시기 위해서였습니다. 그분은 육신으로는 죽임을 당하시고, 영으로는 살려 냄을 받으셨습니다.

19

그분은 영으로, 감옥에 갇혀 있는 영들에게도 가서 선포하셨습니다.

20

그들은 이전에 순종하지 않았던 이들입니다. 노아가 방주를 마련하던 날들에 하나님이 참고 기다리셨을 때에 말입니다. 그 배로 들어가 물을 통해 안전하게 구원받은 사람은 겨우 몇 명뿐입니다. 곧 여덟 명이었습니다.

21

그 물은 또한 세례를 미리 보여 준 것인데, 세례가 지금 여러분을 구원합니다. 세례는 몸뚱이에서 더러움을 떨쳐 내는 것만이 아닙니다. 오히려 선한 양심이 응답하며 하나님께 나아가는 것입니다. 예수 그리스도의 부활을 힘입어서요.

22

그리스도께서는 하늘로 가셔서 하나님의 오른쪽에 계십니다. 천사들과 권력자들과 세력자들은 그리스도의 지배 아래에 있게 되었습니다.

┼ 베 3

베드로전서

4장

1

그러므로 그리스도께서 육신에 고난을 받으셨으니, 여러분 자신들도 그리스도와 같은 생각으로 무장하십시오. 육신에 고난을 겪은 사람은 죄를 끊었으며,

2

육신을 지니고 사는 남은 시간 동안 더는 인간의 욕망대로가 아니라 하나님의 뜻에 맞게 살려고 하기 때문입니다.

3

다른 민족 사람들이 하고 싶어 하는 일을 하는 데 여러분이 쓴 시간은 지나간 시간으로 충분하니까요. 그때에 여러분은 멋대로 놀아나고, 욕망을 채우고, 포도주에 취하고, 흥청망청 놀고, 술판을 벌이고, 역겹게도 우상을 섬기는 일에 빠져 지냈습니다.

4

그래서 그들은 이제 여러분이 자기들과 똑같이 방탕한 생활로 함께 달려가지 않는 것을 이상하게 생각하면서 여러분을 모독합니다.

5

그들은 살아 있는 사람들과 죽은 사람들을 심판하시려고 준비하고 계신 분께 해명을 내놓아야 할 것입니다.

6

이를 위해 죽은 사람들에게도 복음이 전해졌습니다. 곧 그들이 육신으로는 모든 사람이 그러하듯이 심판을 받았지만, 영으로는 하나님이 사시듯이 살도록 하기 위해서 말입니다.

7

만물의 끝이 가까이 와 있습니다. 그러므로 여러분은 슬기롭게 생각하고 정신을 맑게 하여 기도하십시오.

8

무엇보다도 서로 끊임없이 사랑하십시오. 사랑은 수많은 죄를 덮어 주기 때문입니다.

9

서로 낯선 손님 대접을 잘하십시오, 투덜대지 말고요.

10

저마다 은혜의 선물을 받은 대로 그것으로 서로 섬기십시오. 하나님의 여러 가지 은혜를 맡은 좋은 살림지기로서 말입니다.

11

누군가 말을 하려거든 하나님의 말씀을 전하듯이 하십시오. 누군가 섬기려거든 하나님이 제공해 주시는 힘으로 하듯이 하십시오. 그리하여 모든 면에서 하나님이 예수 그리스도를 통해서 영광을 받으시게 하십시오. 하나님께 영광과 힘이 영원 영원히 있습니다. 아멘.

12

사랑하는 여러분, 여러분을 유혹하려고 여러분 가운데서 생겨나는 불 같은 시련을 이상하게 생각하지 마십시오, 여러분에게 이상한 일이 일어나기나 한 것처럼요.

13

오히려 여러분이 그것으로 그리스도의 고난에 참여하는 셈이니 기뻐하십시오. 그리하여 그분의 영광이 나타날 때에도 기뻐 뛸 수 있도록 하십시오.

14

그리스도의 이름 때문에 비방을 당한다면, 여러분은 복 있습니다. 영광의 영, 곧 하나님의 영이 여러분 위에 머물러 계시기 때문입니다.

15

여러분 가운데 누구도 살인자나 도둑이나 악행자나 참견꾼으로 고난을 겪지 마십시오.

16

그리스도인으로 고난을 겪는다면 창피해하지 마십시오. 오히려 이 일로 하나님께 영광을 돌리십시오.

17

하나님의 집에서부터 심판이 시작될 때가 되었기 때문입니다. 먼저 우리한테서부터 심판이 시작된다면, 하나님의 복음에 순종하지 않는 사람들의 끝은 어떠하겠습니까?

18

또
“의인이 겨우 구원받는다면,
불경건한 죄인은 어디에 있게 되겠습니까?”

19

그러므로 하나님의 뜻에 따라 고난을 겪는 사람들은 선한 일을 하면서, 신실하신 창조주께 자기들의 영혼을 맡겨 드리십시오.

┼ 베 4

베드로전서

5장

1

여러분 가운데 장로이신 분들에게 권유합니다. 나도 같은 장로이고, 그리스도께서 당하신 여러 고난의 증인입니다. 장차 나타날 영광에 참여할 사람이기도 합니다. 그래서 내가 말합니다.

2

여러분 가운데 있는 하나님의 양 떼를 보살피십시오. 돌볼 때에 마지못해서가 아니라, 하나님의 인도하심을 따라 기꺼이 그렇게 하십시오. 부끄러운 이득을 좇아서가 아니라, 마음에서 우러나서 하십시오.

3

또 돌보도록 맡겨진 사람들에게 마구 위세를 부리지 말고 양 떼의 본보기가 되십시오.

4

그러면 우두머리 목자가 나타나실 때에 여러분은 시들지 않는, 영광스러운 월계관을 받게 될 것입니다.

5

마찬가지로, 젊은이 여러분, 장로들의 지위를 인정하십시오. 여러분 모두는 서로서로 겸손을 옷 입고 띠로 잡아매십시오. 이런 말씀이 있으니까요.
“하나님은 거만한 사람들에게 맞서시고,
겸손한 사람들에게는 은혜를 베푸신다.”

6

그러므로 하나님의 힘 있는 손 아래로 스스로를 낮추십시오. 그러면 적절한 때에 하나님이 여러분을 높여 주실 것입니다.

7

여러분의 걱정을 다 하나님께 던져 맡기십시오. 하나님이 여러분에 대해 마음 쓰고 계시기 때문입니다.

8

정신을 맑게 하고, 깨어 있으십시오! 여러분의 고발자 마귀가 으르렁거리는 사자처럼 돌아다니며 삼켜 버릴 사람을 찾고 있습니다.

9

믿음에 굳게 서서 마귀에게 맞서십시오! 여러분이 아시다시피, 똑같은 고난을 세상에 있는 여러분의 형제자매들도 겪고 있습니다.

10

모든 은혜의 하나님은 그리스도 안에서 여러분을 자신의 영원한 영광으로 부르신 분이십니다. 여러분이 잠깐 동안 고난을 겪고 나면 하나님이 친히 여러분을 잘 정비해 주시고, 굳건하게 하시고, 튼튼하게 하시고, 토대 위에 세워 주실 것입니다.

11

하나님께 권능이 영원히 있기를 빕니다! 아멘!

12

실루아노는 여러분의 믿음직한 형제입니다. 나는 그렇게 생각합니다. 그를 통해서 내가 몇 말씀 적어 보냈습니다. 이로써 나는 여러분을 격려하며, 이것이 하나님의 참된 은혜라는 것을 힘써 증언합니다. 여러분은 그 은혜 안에 서 있으십시오.

13

바빌론에 있는, 함께 선택받은 교회가 여러분에게 안부를 전합니다. 나의 아들 마가도 안부를 전합니다.

14

사랑의 입맞춤으로 서로 안부를 전하십시오. 평화가 그리스도 안에 있는 여러분 모두에게 있기를 빕니다!

┼ 베 5

베드로후서

1장

1

시므온 베드로입니다. 예수 그리스도께서 부리시는 종이며 사도입니다. 우리에게 있는 믿음과 똑같이 소중한 믿음을 자기의 몫으로 받은 여러분에게 이 편지를 보냅니다. 여러분의 믿음은 우리의 하나님이시고 구원자이신 예수 그리스도의 의를 힘입은 것입니다.

2

은혜와 평화가 하나님과 예수 우리 주님을 깨달아 앎으로써 여러분에게 더해지기를 빕니다.

3

모든 것을, 하나님의 신적인 능력이 우리에게 선물하셨습니다. 생명과 경건을 위해 필요한 모든 것을요. 자신의 영광과 탁월하심을 가지고 우리를 부르신 분을 깨달아 알게 하심을 통해서 말입니다.

4

이 영광과 탁월하심을 통하여 하나님은 우리에게 약속하신 소중하고 매우 큰 선물들을 주셨습니다. 이 선물들을 통해서 하나님은 여러분이 신의 본성에 참여하는 사람들이 되도록 하신 것입니다. 악한 욕망 때문에 생기는, 세상에서의 썩음을 피해 달아난 뒤에 말입니다.

5

바로 이런 까닭에 여러분은 열심을 다해 여러분의 믿음에 탁월한 덕을, 탁월한 덕에 지식을,

6

지식에 절제를, 절제에 인내를, 인내에 경건을,

7

경건에 우애를, 우애에 사랑을 더 보태십시오.

8

이런 것들이 여러분에게 있을 뿐 아니라 더 늘어나면, 그것들이 여러분을 우리 주 예수 그리스도를 깨달아 아는 일에 비효율적이지 않고 열매가 없지도 않게 해 줄 것입니다.

9

이런 것들이 없는 사람은 눈이 먼 것이나 다름없어 가까이 있는 것만 봅니다. 자기가 예전에 지은 죄를 깨끗하게 씻어 주신 일은 잊어버린 것입니다.

10

따라서 형제자매 여러분, 오히려 힘써 노력하여 굳건하게 하십시오. 하나님이 여러분을 부르시고 선택해 주신 것을 말입니다. 이런 것들을 실행하면 여러분은 절대로 헛디디지 않을 것입니다.

11

이렇게 하여 우리의 주님이시며 구원자이신 예수 그리스도의 영원한 나라에 들어가는 데 필요한 모든 것이 여러분에게 충분하게 공급될 테니까요.

12

따라서 나는 늘 여러분에게 이런 것들에 관한 기억을 되살려 드리려고 합니다. 여러분이 이미 알고 있으며 또 그 받은 진리 안에서 굳건하게 세워져 있지만 말입니다.

13

내가 이 육신의 거처에 있는 동안에 여러분의 기억을 일깨워 드리는 것이 옳다고 생각합니다.

14

나의 이 육신의 거처를 벗어 버릴 날이 가까이 왔다는 것을 내가 알고 있기 때문입니다. 우리 주 예수 그리스도께서도 그렇다고 나에게 밝히 알려 주셨습니다.

15

내가 세상을 떠난 뒤에도 여러분이 언제든지 이런 것들을 기억할 수 있도록 나는 애쓰려고 합니다.

16

우리가 여러분에게 우리 주 예수 그리스도의 능력과 다시 오심을 알려 드린 것은 영리하게 꾸민 신화들을 따라 한 것이 아닙니다. 그분의 위대하심을 직접 본 사람으로서 그렇게 한 것입니다.

17

그분은 하나님 아버지에게서 명예와 영광을 받으셨습니다. 위대하신 영광의 하나님이 그에게 “이는 내가 사랑하는 내 아들이다. 나는, 그가 좋다.” 하는 소리를 들려주셨을 때 말이지요.

18

이 소리가 하늘로부터 들려오는 것을 우리가 직접 들었습니다. 그분과 함께 거룩한 산에 있을 때 일어난 일입니다.

19

또 우리에게는 더 확실한 예언의 말씀이 있습니다. 어두운 곳에서 비치는 등불을 대하듯이, 이 예언의 말씀에 여러분이 깊은 관심을 기울이는 것은 잘하는 일입니다. 날이 환히 밝아 샛별이 여러분의 마음속에 떠오를 때까지 말입니다.

20

여러분은 이것을 먼저 알아 두십시오. 곧 성경의 예언은 다 자기 맘대로 그 뜻을 풀이해서는 안 된다는 것을 말입니다.

21

사람의 뜻에 따라 예언이 생긴 적은 한 번도 없었고, 오히려 사람들이 성령님에 이끌려 하나님께 받아서 말한 것이기 때문입니다.

┼ 베 1

베드로후서

2장

1

백성 가운데 거짓 예언자들도 생겨났습니다. 그처럼 여러분 가운데에도 거짓 선생들이 생길 것입니다. 그들은 파멸을 초래하는 그릇된 교리들을 몰래 끌어들일 것입니다. 값을 치르고 자기들을 사들이신 주인님을 부인하면서 곧 닥칠 파멸을 자기들에게 불러들일 것입니다.

2

또 많은 사람들이 그들을 따라 멋대로 놀아날 것입니다. 그들 때문에 진리의 길이 모독을 받을 것입니다.

3

그들은 탐욕에 빠져서 꾸며 낸 말로 여러분을 등쳐 먹을 것입니다. 그들에게 내리기로 오래전에 정해진 심판이 게으름 피우지 않습니다. 그들의 파멸은 잠자지 않습니다.

4

하나님은 죄를 지은 천사들을 봐주지 않으셨습니다. 컴컴한 지하 세계의 사슬로 타르타로스에 가두셔서, 심판 때까지 갇혀서 지켜지도록 넘겨주셨습니다.

5

또 하나님이 옛 세상을 봐주지 않으셨습니다. 그러나 정의의 선포자인 노아는 일곱 식구와 함께 보호해 주셨습니다. 불경건한 사람들의 세상에 홍수가 나게 하셨을 때 말입니다.

6

또 소돔과 고모라 두 도시를 잿더미로 만드시고 재난을 내려 심판하셨습니다. 그리하여 앞으로 불경건하게 살 사람들의 본보기를 삼으셨습니다.

7

그러나 의로운 롯을 구해 주셨습니다. 규범을 벗어난 사람들의 멋대로 놀아나는 생활 모습에 괴로움을 당하고 있던 롯을요.

8

그 의로운 롯은 그들 가운데 자리 잡고 살면서, 날마다 그들의 무법한 행동들을 보고 들었습니다. 그러면서 그는 자신의 의로운 영혼을 괴롭게 하고 있었던 것입니다.

9

주님은 알고 계십니다. 경건한 사람들을 유혹에서 건져 내시고, 불의한 사람들은 벌하셔서 심판의 날까지 가두어 지키실 방법을 말입니다.

10

특히 더러운 욕망에 빠져서 육신의 욕구를 뒤쫓아 살아가고 주님의 권위를 깔보는 사람들을 그렇게 하실 것입니다.그들은 겁도 없고 제멋대로여서, 영광스러운 존재들을 모독하면서 떨지도 않습니다.

11

천사들은 힘과 능력에서 그들보다 더 뛰어나지만, 영광스러운 존재들을 거슬러 주님 앞에서 모독하는 판결을 내놓지 않습니다.

12

이 사람들은 잡혀 죽기 위해 태어난, 생각 없고 본능적인 짐승하고 비슷합니다. 그래서 자기들이 알지도 못하는 일들에 대해 모독하는 말을 하고 있습니다. 그러다가 이 사람들도 그 짐승들처럼 썩어 없어질 것입니다.

13

이들은 자기들이 저지른 불의한 일의 대가로 불의를 당합니다. 이들은 환한 대낮에 흥청대는 것을 즐거움으로 여깁니다. 이들은 점들이요, 흠집들입니다. 여러분과 함께 잔치를 즐기는 동안에도 자기들의 속이는 쾌락에 푹 빠져서 흥청댑니다.

14

이들의 눈은 계속 바람피울 다른 여자를 찾아다니고, 죄짓기를 그치지 않습니다. 이들은 굳건하지 않은 사람들에게 유혹의 미끼를 던집니다. 이들의 마음은 탐욕에 길들여져 있습니다. 이들은 저주받은 자식들입니다.

15

이들은 곧은길을 내버려두고 헤매고 다녔습니다. 보솔의 아들 발람의 길을 따랐습니다. 발람은 불의한 대가를 사랑한 사람입니다.

16

그러나 발람은 제 맘대로 법을 어긴 것에 대해 비난을 받았습니다. 멍에 메는, 말 못 하는 짐승이 사람의 목소리를 내서 그 예언자의 정신 나간 짓을 막았던 것입니다.

17

이들은 물 없는 샘이요, 폭풍에 밀려나는 안개입니다. 이들 앞에 마련되어 있는 것은 칠흑 같은 어둠입니다.

18

이들은 터무니없는 빈말을 부풀려서 떠들어 댑니다. 육신의 욕망을 좇아 멋대로 놀아나는 일로 유혹의 미끼를 던집니다. 헤매며 살아가는 사람들에게서 실제로 피해 벗어난 사람들에게 그렇게 합니다.

19

이들은 자유를 그들에게 약속해 줍니다. 하지만 자기들 자신은 타락의 노예가 되어 있습니다. 누군가에게 진 사람은 그 이긴 사람에게 노예가 된 것이니까요.

20

사람들이 주님과 구원자이신 예수 그리스도를 깨달아 알고서 세상의 더러운 것들을 벗어났다가 거기에 다시 엮여 들어서 패배를 당했다고 합시다. 그런 사람들의 마지막은 처음보다 더 나빠진 것이잖아요.

21

그들이 의의 길을 깨달아 알지 못했다면 더 나았을 것입니다. 깨달아 알고서도 자기들에게 주신 거룩한 계명에서 돌아서는 것보다는요.

22

이런 참된 속담이 그들에게 딱 들어맞았습니다.
“개는 자기가 토해 낸 것으로 되돌아간다.”또한
“돼지는 목욕을 하고 나서 진흙탕에 뒹군다.”

┼ 베 2

베드로후서

3장

1

이제, 사랑하는 여러분, 이 두 번째 편지를 여러분에게 써 보냅니다. 이 편지들로 나는 여러분의 기억을 되살려서 순수한 생각을 일깨우려 합니다.

2

거룩한 예언자들을 통해서 이전에 말씀하신 것들과 여러분의 사도들이 전해 준 계명에 대한 기억을 되살려 드리려고 합니다. 주님과 구원자이신 분의 계명에 대한 기억을요.

3

먼저 이것을 알아 두십시오. 마지막 날들에 마구 빈정거리는 사람들이 나올 것입니다. 자기들 자신의 욕망대로 살아가면서 말입니다.

4

그들은 이렇게 말할 것입니다. “그분이 다시 오신다는 약속은 어디 갔소? 그사이에 조상들은 잠들어 버렸소. 모든 것은 창조가 시작된 이래로 이렇게 그대로 남아 있소.”

5

그들이 이런 말을 하는 것은 일부러 이것을 못 본 체하기 때문입니다. 곧 하나님이 말씀하심으로 하늘이 아주 옛날부터 있었고, 또 땅이 물에서 나와서 물과 물 사이에 존재하게 되었다는 것을 말이지요.

6

하나님의 말씀 때문에, 그때 서 있던 세상은 물로 홍수가 났을 때 멸망했습니다.

7

한편 지금 있는 하늘과 땅은 그 똑같은 말씀으로, 불에 타 버릴 때를 위해 보존되고 있습니다. 불경건한 사람들이 심판을 받아 망할 날까지 유지되고 있는 것입니다.

8

사랑하는 여러분, 이 한 가지를 잊지 마시기 바랍니다. 하루가 주님에게는 1,000년 같고, 1,000년이 하루와 같습니다.

9

주님은 약속을 이루시는 데 늑장 부리지 않으십니다. 몇몇 사람들이 늑장 부리신다고 생각하지만 그렇지 않습니다. 오히려 주님은 여러분을 위해 참고 계시는 것입니다. 아무도 멸망하지 않고 모두가 기회를 얻어 회개하기를 바라시기 때문입니다.

10

주님의 날은 도둑같이 올 것입니다. 그날에 하늘이 요란하게 큰 소리를 내며 사라질 것입니다. 천체들은 불타서 파괴될 것입니다. 땅도, 그 안에서 일어난 일들도, 찾아볼 수 없을 것입니다.

11

이 모든 것들이 이런 식으로 파괴되어 없어질 텐데, 여러분은 어떠한 사람이 되어야 마땅하겠습니까? 반드시 거룩하고 경건한 생활을 해야 하지 않겠습니까?

12

하나님의 날이 오기를 기다리며 그날을 앞당겨야 하지 않겠습니까? 그날이 오면 하늘이 불붙어 파괴될 것이고, 천체들이 타서 녹아 버릴 것입니다.

13

그러나 우리는 새 하늘과 새 땅을, 하나님의 약속에 따라 기다리고 있습니다. 거기는 정의가 자리 잡고 사는 곳입니다.

14

따라서, 사랑하는 여러분, 이런 일들을 기다리고 있으니, 점도 없이 흠도 없이 평화롭게 하나님 앞에 나타날 수 있도록 애쓰십시오.

15

우리 주님의 참으심을 구원을 위한 것이라고 여기십시오. 우리의 사랑하는 형제 바울도 자기에게 주신 지혜를 따라 여러분에게 그렇게 써 보냈듯이 말입니다.

16

그가 또한 모든 편지들에서 이것들을 두고 말할 때 그 편지들에서 그렇게 써 보냈지요. 그런데 그 가운데에는 이해하기 어려운 것들이 더러 있습니다. 배우지 못하고 굳건하지 않은 사람들이 다른 성경 말씀들을 잘못 해석하듯이 그 어려운 것들을 잘못 해석할 것입니다. 그리하여 자기 자신들을 멸망으로 이끌어 갈 것입니다.

17

그러므로 여러분 자신들은, 사랑하는 여러분, 이 사실을 미리 알아서 조심하십시오. 규범을 벗어난 사람들의 빗나간 길로 함께 끌려가서, 저마다 든든히 서 있던 곳에서 떨어져 나가지 않도록 말입니다.

18

우리의 주님이시며 구원자이신 예수 그리스도의 은혜와 그분을 아는 지식에서 자라나십시오. 그분께 영광이 이제와 영원한 날까지 있기를 빕니다!

┼ 베 3

요한1서

1장

1

처음부터 있던 것, 우리가 들어 온 것, 우리의 눈으로 보아 온 것, 우리가 자세히 보았고 우리의 손이 만져 보았던 것, 곧 그 생명의 말씀에 관한 것을 우리가 전합니다. ―

2

그 생명이 나타나셨습니다. 우리는 그 생명을 보았습니다. 그래서 이제 여러분에게 그 영원한 생명을 증언하며 전하고 있습니다. 그 영원한 생명은 아버지와 함께 계셨는데, 우리에게 나타나셨습니다. ―

3

우리가 보아 왔고 들어 온 것을 여러분에게도 전하고 있습니다. 바로 여러분도 또한 우리와 사귐을 갖게 하려고요. 우리의 사귐은 아버지와 또 그분의 아들 예수 그리스도와 누리는 사귐입니다.

4

이런 것들을 우리가 직접 써 보냅니다. 우리의 기쁨이 가득해지도록요.

5

이것이 우리가 예수 그리스도께로부터 들어서 여러분에게 전하는 소식입니다. 곧 하나님은 빛이시요, 어둠이 그분 안에 전혀 없다는 것입니다.

6

우리가 하나님과 사귐을 갖고 있다고 말하면서 어둠 가운데 걸어간다면, 우리는 거짓말을 하고 있는 것입니다. 진리를 실행하지 않는 것입니다.

7

하나님이 친히 빛 가운데 계신 것처럼 우리가 빛 가운데 걸어가고 있다면, 우리는 서로 사귐을 갖고 있는 것입니다. 또 하나님의 아들 예수님의 피가 우리를 온갖 죄에서 깨끗하게 해 주십니다.

8

우리한테는 죄가 없다고 말한다면, 우리는 스스로를 속이는 것입니다. 진리가 우리 안에 없는 것입니다.

9

우리가 우리 죄를 털어놓는다면, 하나님은 신실하고 의로운 분이셔서 우리 죄들을 용서해 주실 것입니다. 또한 우리를 온갖 불의에서 깨끗하게 해 주실 것입니다.

10

우리가 죄짓지 않았다고 말한다면, 우리는 하나님을 거짓말쟁이로 만드는 것입니다. 하나님의 말씀이 우리 안에 없는 것입니다.

┼ 요 1

요한1서

2장

1

나의 자녀 여러분, 이것들을 내가 여러분에게 써 보내는 것은 여러분이 죄를 짓지 않도록 하려는 것입니다. 그러나 누군가 죄를 짓는다면, 우리에게는 아버지 앞에 나서서 도와주시는 분이 계십니다. 곧 의로우신 예수 그리스도이십니다.

2

그분 자신이 우리의 여러 죄를 덮어 주는 희생제물(화목제물)이십니다. 우리의 죄뿐만 아니라 온 세상의 죄도 덮어 주십니다.

3

우리가 하나님을 안다는 것을 우리는 이로써, 곧 그분의 계명들을 지키는 것으로써 압니다.

4

“내가 하나님을 안다!” 하고 말은 하면서 하나님의 계명들을 지키지 않는 사람은 거짓말쟁이입니다. 이 사람 안에는 진리가 없습니다.

5

그러나 누구든 하나님의 말씀을 지키면 그 사람 안에서 이미 하나님의 사랑이 참으로 완전해진 것입니다. 우리는 이로써 우리가 하나님 안에 있다는 것을 알 수 있습니다.

6

하나님 안에 머물러 있다고 말하는 사람은 예수님이 살아가셨던 것처럼 그 사람 자신도 그렇게 살아가야 마땅합니다.

7

사랑하는 여러분, 내가 써 보내는 것은 새 계명이 아닙니다. 여러분이 처음부터 가지고 있던 옛 계명입니다. 그 옛 계명은 여러분이 들은 그 말씀입니다.

8

나는 다시 새 계명을 여러분에게 써 보냅니다. 그것은 하나님 안에서 또 여러분 가운데서 참됩니다. 어둠이 지나가고 참빛이 이미 비치고 있기 때문입니다.

9

빛 가운데 있다고 말하면서도 자기 형제자매를 미워하는 사람은 아직까지 어둠 가운데 있는 것입니다.

10

자기 형제자매를 사랑하는 사람은 빛 가운데 머무르고 있는 것입니다. 그 사람 안에는 걸려 넘어지게 하는 것이 없습니다.

11

자기 형제자매를 미워하는 사람은 어둠 가운데 있습니다. 그는 어둠 가운데 걸어가고 있으며, 자기가 어디로 가고 있는지를 알지 못합니다. 어둠이 그의 눈을 멀게 했기 때문입니다.

12

자녀 여러분, 내가 여러분에게 이 글을 씁니다.
그분의 이름 덕분에 여러분의 죄가 용서되었기 때문입니다.

13

부모 여러분, 내가 여러분에게 씁니다.
여러분이 처음부터 계신 분을 알았기 때문입니다.
젊은이 여러분, 내가 여러분에게 씁니다.
여러분이 악한 자를 이겼기 때문입니다.

14

어린이 여러분, 내가 여러분에게 썼습니다.
여러분이 그 아버지를 알았기 때문입니다.
부모 여러분, 내가 여러분에게 썼습니다.
여러분이 처음부터 계신 분을 알았기 때문입니다.
젊은이 여러분, 내가 여러분에게 썼습니다.
여러분이 힘차고
하나님의 말씀이 여러분 가운데 머무르고 있으며
여러분이 악한 자를 이겼기 때문입니다.

15

여러분은 세상이나 세상에 있는 것들을 사랑하지 마십시오. 누군가 세상을 사랑하면, 그 사람 안에는 아버지의 사랑이 없습니다.

16

세상에 있는 모든 것, 곧 육신의 욕망과 눈의 욕망과 살림살이 떠벌리기는 아버지에게서 온 것이 아니라 세상에서 온 것들이기 때문입니다.

17

세상은 지나가 버립니다. 세상의 욕망도 지나가 버립니다. 그러나 하나님의 뜻을 실행하는 사람은 영원히 머물러 있습니다.

18

어린이 여러분, 지금은 마지막 때입니다! 그리스도를 대적하는 자가 온다는 것을 여러분이 들은 것처럼, 지금 그리스도를 대적하는 자들이 많이 생겨났습니다. 이 사실로부터 우리는 지금이 마지막 때라는 것을 알아차립니다.

19

그들은 우리한테서 나갔지만 우리한테 속한 자들이 아니었습니다. 우리한테 속한 자들이었다면 우리와 함께 머물러 있었을 테니까요. 그러나 결국에 그들은 모두 우리한테 속해 있지 않다는 것이 드러나게 되었습니다.

20

그러나 여러분은, 거룩하신 분에게서 기름부음을 받았습니다. 그래서 여러분 모두는 알고 있습니다.

21

내가 여러분에게 써 보낸 것은 여러분이 진리를 알지 못하기 때문이 아닙니다. 오히려 진리를 알고 있고, 또한 모든 거짓은 진리에서 오는 것이 아니라는 것을 알고 있기 때문입니다.

22

누가 거짓말쟁이입니까? 예수님이 그리스도이신 것을 부인하는 사람 아니겠습니까? 이 사람, 곧 아버지와 아들을 부인하는 사람이 그리스도를 대적하는 자입니다.

23

누구든 아들을 부인하는 사람은 아버지도 모시고 있지 않는 것입니다. 아들을 인정하는 사람은 아버지도 모시고 있습니다.

24

여러분 자신들이 처음부터 들었던 것, 그것이 여러분 안에 머물러 있게 하십시오. 처음부터 여러분이 들었던 것이 여러분 안에 머물러 있으면, 여러분 자신들도 아들 안에 또 아버지 안에 머무르게 될 것입니다.

25

이것이 그분께서 친히 우리에게 약속해 주신 약속, 곧 영원한 생명입니다.

26

여러분을 속여 헤매게 하는 사람들에 대해 내가 이런 것들을 써 보냈습니다.

27

여러분으로 말하자면, 그분에게서 받은 기름부음이 여러분 안에 머물러 있으므로, 누군가가 여러분을 가르쳐 주어야 할 필요가 없습니다. 그분의 기름부으심이 모든 것에 대해 여러분에게 가르치시므로, 그것은 진리이고 거짓이 아닙니다. 그러니까 그 기름부으심이 여러분을 가르치신 대로 여러분은 그분 안에 머물러 계십시오.

28

이제는, 자녀 여러분, 그리스도 안에 머물러 있으십시오. 그러면 그분이 나타나실 때 우리가 담대함을 가지게 될 것입니다. 그리고 그분이 다시 오실 때에 그분에게 창피를 당하지 않을 것입니다.

29

그분이 의로우시다는 것을 여러분이 알고 있다면, 의를 실행하는 사람도 모두 하나님에게서 태어났다는 것을 여러분은 알 수 있습니다.

┼ 요 2

요한1서

3장

1

보십시오, 아버지께서 우리에게 얼마나 큰 사랑을 베풀어 주셔서 우리가 하나님의 자녀라고 불리게 되었는지를요. 우리는 하나님의 자녀들입니다! 이 때문에 세상이 우리를 알지 못합니다. 곧 세상이 그분을 알지 못했기 때문에 말입니다.

2

사랑하는 여러분, 이제 우리는 하나님의 자녀들입니다. 우리가 어떻게 될지는 아직 밝혀지지 않았습니다. 그렇지만 우리가 알기로는, 그분이 나타나시면 우리가 그분과 같아질 것입니다. 그분이 실제로 그러하신 대로 우리가 보게 될 것이기 때문입니다.

3

그분에게 이런 희망을 둔 사람마다, 그분이 순수하신 것처럼 스스로를 순수하게 합니다.

4

죄를 저지르는 사람마다 불법도 저지르는 것입니다. 죄는 불법입니다.

5

여러분이 아시다시피 그리스도께서는 죄를 치워 주시기 위해서 나타나셨습니다. 그분 안에는 죄가 없습니다.

6

그분 안에 머물러 있는 사람은 누구도 죄를 짓지 않습니다. 죄를 짓는 사람은 모두 그분을 보지도 못했고 그분을 알지도 못한 것입니다.

7

자녀 여러분, 아무도 여러분을 속여서 헤매게 하지 못하도록 하십시오. 의를 실행하는 사람은 의로운 사람입니다. 그분이 의로우신 것과 마찬가지이지요.

8

죄를 짓는 사람은 마귀에게 속해 있습니다. 마귀는 처음부터 죄를 짓는 자이기 때문입니다. 하나님의 아들이 나타나신 것은 이 일, 곧 마귀의 일들을 없애시기 위해서입니다.

9

하나님에게서 태어난 사람은 누구도 죄를 짓지 않습니다. 하나님의 씨가 그 사람 안에 머물러 있기 때문입니다. 그가 줄곧 죄를 지을 수는 없습니다. 그가 하나님에게서 태어났기 때문입니다.

10

이것으로 하나님의 자녀와 마귀의 자녀가 환히 드러납니다. 의를 실행하지 않는 사람은 모두 하나님께 속해 있지 않습니다. 자기의 형제자매를 사랑하지 않는 사람도 그러합니다.

11

이것이 여러분이 처음부터 들은 소식이기 때문입니다! 곧 우리가 서로 사랑해야 한다는 것 말입니다!

12

우리는 가인처럼 되지 않아야 합니다. 가인은 악한 자에게 속해서 자기 아우를 때려죽였습니다. 무슨 까닭으로 가인이 그를 때려죽였습니까? 자기가 하는 일들은 악한 것이었는데, 자기 아우가 하는 일들은 올바른 것이었기 때문입니다.

13

또, 형제자매 여러분, 세상이 여러분을 미워한다고 해도 놀랍게 여기지 마십시오.

14

우리는 알고 있습니다. 우리가 죽음에서 생명으로 옮겨 갔다는 것을요. 우리가 형제자매들을 사랑하고 있기 때문입니다. 사랑하지 않는 사람은 죽음 안에 머무르고 있는 것입니다.

15

자기 형제자매를 미워하는 사람은 다 살인자입니다. 여러분이 아시다시피, 누구든 사람을 죽인 사람은 자기 안에 머무르는 영원한 생명을 가지고 있지 않습니다.

16

이 일로 우리가 사랑을 알게 되었습니다. 곧 그리스도께서 우리를 위해서 자기 목숨을 내놓으셨다는 것으로요. 그래서 우리 자신들도 형제자매들을 위해서 목숨을 내놓는 것이 마땅합니다.

17

그러나 어떤 사람이 세상에서 먹고살 만한 재물을 가지고 있는데, 자기 형제자매에게 도움이 필요한 것을 보면서도 그를 가엾게 여기는 마음을 스스로 닫아 버린다면, 그 사람 안에 어떻게 하나님의 사랑이 머물 수 있겠습니까?

18

자녀 여러분, 우리는 말이나 혀로 사랑하지 말고, 행함과 진실함으로 사랑합시다.

19

이것으로 우리가 진리에 속해 있다는 것을 우리는 알게 될 것입니다. 그리고 하나님 앞에서 우리 마음을 안정시킬 것입니다.

20

우리 마음이 우리를 무슨 일로 비난한다고 하더라도, 하나님이 우리 마음보다 크시며 모든 것을 알고 계시기 때문입니다.

21

사랑하는 여러분, 우리 마음이 우리를 비난하지 않는다면, 우리는 하나님 앞에서 담대함을 가집니다.

22

또 무엇이든 우리가 달라고 하는 것을 하나님에게서 받습니다. 우리가 하나님의 계명들을 지키고 하나님 보시기에 마음에 드는 일들을 하기 때문입니다.

23

이것이 하나님의 계명입니다. 곧 우리가 하나님의 아들 예수 그리스도의 이름을 믿어야 한다는 것과 서로 사랑해야 한다는 것입니다. 그분이 우리에게 계명을 주신 대로 말입니다.

24

그분의 계명들을 지키는 사람은 그분 안에 머물러 있으며, 그분이 친히 그 사람 안에 머물고 계십니다. 이것으로 그분이 우리 안에 머물러 계신다는 것을 우리가 알아차립니다. 곧 그분이 우리에게 주신 성령님에 의지해서 말입니다.

┼ 요 3

요한1서

4장

1

사랑하는 여러분, 온갖 영을 다 믿지 마십시오. 그 영들이 하나님에게서 난 것인지를 검증해 보십시오. 많은 거짓 예언자들이 세상에 나왔기 때문입니다.

2

여러분은 하나님의 영을 이것으로 알아낼 수 있습니다. 곧 예수 그리스도께서 육신을 입고 오셨다는 것을 인정하는 영은 다 하나님에게서 났습니다.

3

예수님을 인정하지 않는 온갖 영은 다 하나님에게서 난 것이 아닙니다. 이것은 그리스도를 대적하는 자의 영입니다. 그 영이 온다는 것을 여러분이 전에 들었는데, 이제 그것이 벌써 세상에 와 있습니다.

4

자녀 여러분, 여러분은 하나님에게서 난 사람들이며, 또 여러분이 거짓 예언자들을 이겨 냈습니다. 여러분 안에 계신 분이 세상에 있는 자보다 크시기 때문입니다.

5

그들은, 세상에서 났습니다. 그렇기 때문에 그들은 세상에 속한 것을 말하고 세상은 그들의 말을 듣습니다.

6

그러나 우리는 하나님에게서 났습니다. 하나님을 아는 사람은 우리 말을 듣습니다. 하나님에게서 나지 않은 사람은 우리 말을 듣지 않습니다. 이것으로부터 우리는 진리의 영과 속여 헤매게 하는 영을 알아냅니다.

7

사랑하는 여러분, 우리는 서로 사랑합시다! 사랑은 하나님에게서 나는 것이기 때문입니다. 사랑하는 사람은 다 하나님에게서 태어났고 하나님을 알고 있습니다.

8

사랑하지 않는 사람은 하나님을 알지 못합니다. 하나님은 사랑이시기 때문입니다.

9

하나님의 사랑이 우리 가운데 이렇게 드러났습니다. 곧 하나님이 하나님의 하나뿐인 아들을 세상으로 보내셔서, 우리가 그 아들을 통해서 살게 해 주셨습니다.

10

사랑은 이 사실에 있습니다. 곧 우리가 하나님을 사랑한 것이 아니라, 하나님이 우리를 사랑하셔서 하나님의 아들을 보내어 우리 죄를 없애 주는 희생제물로 삼으셨다는 데 있습니다.

11

사랑하는 여러분, 하나님이 이토록 우리를 사랑하셨다면, 우리도 역시 서로 사랑해야 마땅합니다.

12

아무도 여태껏 하나님을 뵙지 못했습니다. 우리가 서로 사랑하면, 하나님이 우리 안에 머물러 계시며, 하나님의 사랑이 우리 안에서 완전히 이루어진 것입니다.

13

이것으로 우리가 하나님 안에 머물러 있고, 또 하나님이 친히 우리 안에 머물러 계시다는 것을 압니다. 곧 하나님이 하나님의 영을 우리에게 나눠 주셨다는 것으로 말입니다.

14

우리는, 아버지께서 그 아들을 세상의 구원자로 보내셨다는 것을 자세히 보았고 이제 증언합니다.

15

예수님이 하나님의 아들이신 것을 인정하는 사람은 누구든지 하나님이 그 사람 안에 머물러 계시며, 그 사람도 하나님 안에 머물러 있습니다.

16

그런데 우리는, 하나님이 우리에게 품으시는 그 사랑을 알았으며 또 믿어 왔습니다.하나님은 사랑이십니다. 그 사랑 안에 머물러 있는 사람은 하나님 안에 머물러 있으며, 하나님도 그 사람 안에 머물러 계십니다.

17

이것으로 그 사랑이 우리에게서 완전히 이루어졌습니다. 그리하여 우리가 심판 날에 담대함을 가지게 되도록 말입니다. 그리스도께서 그러하신 것처럼, 우리 자신들도 이 세상에서 그러하기 때문입니다.

18

두려움 따위는 사랑 안에 없습니다. 오히려 완전한 사랑은 그 두려움을 밖으로 쫓아 버립니다. 그 두려움은 벌받는 일과 맞물려 있기 때문입니다. 두려워하는 사람은 사랑 안에서 완성되지 않았습니다.

19

우리는, 사랑합니다. 그분 자신이 먼저 우리를 사랑하셨기 때문입니다.

20

누군가 “나는 하나님을 사랑합니다.” 하고 말하면서 자기 형제자매를 미워한다면, 그는 거짓말쟁이입니다. 자기가 보아 온 자기 형제자매를 사랑하지 않는 사람은, 뵌 적이 없는 하나님을 사랑할 수 없으니까요.

21

이 계명은 우리가 하나님께 받아 가지고 있는 것입니다. 곧 하나님을 사랑하는 사람은 자기 형제자매도 사랑해야 한다는 것입니다.

┼ 요 4

요한1서

5장

1

예수님이 그리스도이시라는 것을 믿는 사람은 다 하나님에게서 태어났습니다. 낳으신 분을 사랑하는 사람은 다 그분한테서 태어난 이도 사랑합니다.

2

이것으로 우리가 하나님의 자녀들을 사랑한다는 것을 알아차립니다. 곧 우리가 하나님을 사랑하며 하나님의 계명들을 실행한다면 말입니다.

3

이것이 하나님을 사랑하는 것이니까요. 곧 우리가 하나님의 계명들을 지키는 것이요. 그리고 하나님의 계명들은 버거운 것이 아닙니다.

4

하나님에게서 태어난 것은 다 세상을 이기기 때문입니다. 이것이 세상을 이긴 승리입니다. 곧 우리의 믿음입니다.

5

세상을 이기는 사람이 누구입니까? 예수님이 하나님의 아들이시라는 것을 믿는 사람 말고 누구이겠습니까?

6

이분은 물과 피를 거쳐 오신 분인데, 곧 예수 그리스도이십니다. 이분은 물로만이 아니라, 물과 피로 오셨습니다. 성령님은 증언하시는 분이십니다. 성령님은 진리이시기 때문입니다.

7

증언하시는 분은 셋입니다.

8

성령님과 물과 피입니다. 또 이 셋은 하나로 일치합니다.

9

우리가 사람들의 증언을 받아들인다고 하면, 하나님의 증언은 더 대단한 것입니다. 이것이 하나님의 증언이기 때문입니다. 곧 하나님이 자신의 아들에 대하여 증언하셨기 때문입니다.

10

하나님의 아들을 믿는 사람은 자기 안에 증언을 가지고 있습니다. 하나님을 믿지 않는 사람은 하나님을 거짓말쟁이로 만들어 놓았습니다. 그 사람은 하나님이 자신의 아들에 대해 증언하신 그 증언을 믿지 않았기 때문입니다.

11

증언은 이것입니다. 곧 영원한 생명을 하나님이 우리에게 주셨다는 것입니다. 그리고 이 생명은 하나님의 아들 안에 있습니다.

12

아들을 모시고 있는 사람은 생명을 가지고 있습니다. 그러나 하나님의 아들을 모시고 있지 않는 사람은 생명을 가지고 있지 않습니다.

13

내가 이런 것들을 여러분에게, 곧 하나님의 아들의 이름을 믿는 분들에게 써 보냅니다. 그것은 여러분이 영원한 생명을 가지고 있다는 것을 알게 하기 위해서입니다.

14

이것이 하나님에 대해 우리가 가진 확신입니다. 곧 하나님의 뜻을 따라 우리가 무언가를 달라고 하면 하나님이 우리 말을 들으신다는 것입니다.

15

우리가 무엇을 달라고 하든지 하나님이 우리 말을 들으신다는 것을 알고 있다고 합시다. 그렇다면 우리가 달라고 한 것들, 곧 우리가 하나님께 달라고 한 것들을 우리가 받아 가지고 있다는 것을 알고 있습니다.

16

누가 보니 자기의 형제자매가 죄를 짓고 있는데, 죽음에 이르게 하지 않는 죄라고 합시다. 그는 그 형제자매를 위해서 기도해야 합니다. 그러면 하나님이 그 사람에게 생명을 주실 것입니다. 곧 죽음에 이르게 하지 않는 죄를 짓고 있는 사람들에게는요. 그러나 죽음에 이르게 하는 죄가 있습니다. 나는 그런 죄에 대해서는 간구하라고 말하지 않습니다.

17

온갖 불의한 것은 다 죄입니다. 그러나 죽음에 이르게 하지 않는 죄가 있습니다.

18

우리는 알고 있습니다, 하나님에게서 태어난 사람은 누구도 죄를 짓지 않는다는 것을요. 오히려 하나님에게서 태어난 사람은 자기 자신을 지킵니다. 그래서 악한 자가 그 사람을 건드리지 않습니다.

19

우리는 알고 있습니다, 우리가 하나님에게서 났다는 것을요. 그런데 온 세상은 악한 자의 손아귀 안에 놓여 있습니다.

20

그러나 우리는 알고 있습니다, 하나님의 아들이 오셔서 우리의 생각을 열어 주셨다는 것을, 그리하여 우리가 그 참되신 분을 알 수 있게 하셨다는 것을요. 우리는 그 참되신 분, 곧 하나님의 아들 예수 그리스도 안에 있습니다. 이분은 참하나님이시며 영원한 생명이십니다.

21

자녀 여러분, 여러분은 우상들로부터 스스로를 지키십시오!

┼ 요 5